{
  "surah_id": "25",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "25:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ ٱلَّذِى نَزَّلَ ٱلْفُرْقَانَ عَلَىٰ عَبْدِهِۦ لِيَكُونَ لِلْعَٰلَمِينَ نَذِيرًا",
          "answer": "تَبَارَكَ",
          "options": [
            "ٱلْغُرْفَةَ",
            "وَكَانَ",
            "تَبَارَكَ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "Blessed is He"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "تَبَارَكَ _____ نَزَّلَ ٱلْفُرْقَانَ عَلَىٰ عَبْدِهِۦ لِيَكُونَ لِلْعَٰلَمِينَ نَذِيرًا",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "فُلَانًا",
            "ﰿ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "Who"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "تَبَارَكَ ٱلَّذِى _____ ٱلْفُرْقَانَ عَلَىٰ عَبْدِهِۦ لِيَكُونَ لِلْعَٰلَمِينَ نَذِيرًا",
          "answer": "نَزَّلَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "نَزَّلَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ﰣ"
          ],
          "translation": "sent down"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "تَبَارَكَ ٱلَّذِى نَزَّلَ _____ عَلَىٰ عَبْدِهِۦ لِيَكُونَ لِلْعَٰلَمِينَ نَذِيرًا",
          "answer": "ٱلْفُرْقَانَ",
          "options": [
            "ٱلْفُرْقَانَ",
            "سَمِعُوا۟",
            "ٱلَّذِى",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "the Criterion"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "تَبَارَكَ ٱلَّذِى نَزَّلَ ٱلْفُرْقَانَ _____ عَبْدِهِۦ لِيَكُونَ لِلْعَٰلَمِينَ نَذِيرًا",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "كَبِيرًا",
            "بَعِيدٍ",
            "مَّسْـُٔولًا"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "تَبَارَكَ ٱلَّذِى نَزَّلَ ٱلْفُرْقَانَ عَلَىٰ _____ لِيَكُونَ لِلْعَٰلَمِينَ نَذِيرًا",
          "answer": "عَبْدِهِۦ",
          "options": [
            "ٱلْخُلْدِ",
            "وَيَقُولُونَ",
            "عَبْدِهِۦ",
            "ٱلَّيْلَ"
          ],
          "translation": "His slave"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "تَبَارَكَ ٱلَّذِى نَزَّلَ ٱلْفُرْقَانَ عَلَىٰ عَبْدِهِۦ _____ لِلْعَٰلَمِينَ نَذِيرًا",
          "answer": "لِيَكُونَ",
          "options": [
            "صَرَّفْنَٰهُ",
            "يَخْلُقُونَ",
            "جَآءَنِى",
            "لِيَكُونَ"
          ],
          "translation": "that he may be"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "تَبَارَكَ ٱلَّذِى نَزَّلَ ٱلْفُرْقَانَ عَلَىٰ عَبْدِهِۦ لِيَكُونَ _____ نَذِيرًا",
          "answer": "لِلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "تَفْسِيرًا",
            "وَلَمْ",
            "لِلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "to the worlds"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "تَبَارَكَ ٱلَّذِى نَزَّلَ ٱلْفُرْقَانَ عَلَىٰ عَبْدِهِۦ لِيَكُونَ لِلْعَٰلَمِينَ _____",
          "answer": "نَذِيرًا",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "وَكَانَ",
            "أُلْقُوا۟",
            "نَذِيرًا"
          ],
          "translation": "a warner "
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "25:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 10,
          "question": "_____ لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَمْ يَتَّخِذْ وَلَدًا وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ شَرِيكٌ فِى ٱلْمُلْكِ وَخَلَقَ كُلَّ شَىْءٍ فَقَدَّرَهُۥ تَقْدِيرًا",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "فِى",
            "جَآءُو",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "The One Who "
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "ٱلَّذِى _____ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَمْ يَتَّخِذْ وَلَدًا وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ شَرِيكٌ فِى ٱلْمُلْكِ وَخَلَقَ كُلَّ شَىْءٍ فَقَدَّرَهُۥ تَقْدِيرًا",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لِلْعَٰلَمِينَ",
            "أَتَوْا۟",
            "لَهُۥ",
            "تَبَّرْنَا"
          ],
          "translation": "to Him (belongs)"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "ٱلَّذِى لَهُۥ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَمْ يَتَّخِذْ وَلَدًا وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ شَرِيكٌ فِى ٱلْمُلْكِ وَخَلَقَ كُلَّ شَىْءٍ فَقَدَّرَهُۥ تَقْدِيرًا",
          "answer": "مُلْكُ",
          "options": [
            "مُلْكُ",
            "مَعَهُۥ",
            "وَلَوْ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "(the) dominion"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ _____ وَٱلْأَرْضِ وَلَمْ يَتَّخِذْ وَلَدًا وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ شَرِيكٌ فِى ٱلْمُلْكِ وَخَلَقَ كُلَّ شَىْءٍ فَقَدَّرَهُۥ تَقْدِيرًا",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "تَحِيَّةً",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَأَحْسَنَ"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَلَمْ يَتَّخِذْ وَلَدًا وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ شَرِيكٌ فِى ٱلْمُلْكِ وَخَلَقَ كُلَّ شَىْءٍ فَقَدَّرَهُۥ تَقْدِيرًا",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "إِلَيْنَا",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "فَسْـَٔلْ",
            "تَنزِيلًا"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ يَتَّخِذْ وَلَدًا وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ شَرِيكٌ فِى ٱلْمُلْكِ وَخَلَقَ كُلَّ شَىْءٍ فَقَدَّرَهُۥ تَقْدِيرًا",
          "answer": "وَلَمْ",
          "options": [
            "وَلَمْ",
            "إِذَآ",
            "وَعِبَادُ",
            "مَّحْجُورًا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَمْ _____ وَلَدًا وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ شَرِيكٌ فِى ٱلْمُلْكِ وَخَلَقَ كُلَّ شَىْءٍ فَقَدَّرَهُۥ تَقْدِيرًا",
          "answer": "يَتَّخِذْ",
          "options": [
            "يَتَّخِذْ",
            "رَبِّهِۦ",
            "ءَاخَرَ",
            "أَنزَلَهُ"
          ],
          "translation": "He has taken"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَمْ يَتَّخِذْ _____ وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ شَرِيكٌ فِى ٱلْمُلْكِ وَخَلَقَ كُلَّ شَىْءٍ فَقَدَّرَهُۥ تَقْدِيرًا",
          "answer": "وَلَدًا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "مَقِيلًا",
            "وَلَدًا",
            "مُّقَرَّنِينَ"
          ],
          "translation": "a son"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَمْ يَتَّخِذْ وَلَدًا _____ يَكُن لَّهُۥ شَرِيكٌ فِى ٱلْمُلْكِ وَخَلَقَ كُلَّ شَىْءٍ فَقَدَّرَهُۥ تَقْدِيرًا",
          "answer": "وَلَمْ",
          "options": [
            "يَخْلُقُونَ",
            "وَلَمْ",
            "عَذَابَ",
            "ٱلطَّعَامَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَمْ يَتَّخِذْ وَلَدًا وَلَمْ _____ لَّهُۥ شَرِيكٌ فِى ٱلْمُلْكِ وَخَلَقَ كُلَّ شَىْءٍ فَقَدَّرَهُۥ تَقْدِيرًا",
          "answer": "يَكُن",
          "options": [
            "قُصُورًۢا",
            "قَرْيَةٍ",
            "أَن",
            "يَكُن"
          ],
          "translation": "He has"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَمْ يَتَّخِذْ وَلَدًا وَلَمْ يَكُن _____ شَرِيكٌ فِى ٱلْمُلْكِ وَخَلَقَ كُلَّ شَىْءٍ فَقَدَّرَهُۥ تَقْدِيرًا",
          "answer": "لَّهُۥ",
          "options": [
            "لَّهُۥ",
            "ﰨ",
            "تَنزِيلًا",
            "رَّحِيمًا"
          ],
          "translation": "for Him"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَمْ يَتَّخِذْ وَلَدًا وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ _____ فِى ٱلْمُلْكِ وَخَلَقَ كُلَّ شَىْءٍ فَقَدَّرَهُۥ تَقْدِيرًا",
          "answer": "شَرِيكٌ",
          "options": [
            "شَرِيكٌ",
            "يَمْلِكُونَ",
            "سَبِيلًا",
            "أَن"
          ],
          "translation": "a partner"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَمْ يَتَّخِذْ وَلَدًا وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ شَرِيكٌ _____ ٱلْمُلْكِ وَخَلَقَ كُلَّ شَىْءٍ فَقَدَّرَهُۥ تَقْدِيرًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "مِنْهَا",
            "يَفْعَلْ",
            "وَأَعْتَدْنَا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَمْ يَتَّخِذْ وَلَدًا وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ شَرِيكٌ فِى _____ وَخَلَقَ كُلَّ شَىْءٍ فَقَدَّرَهُۥ تَقْدِيرًا",
          "answer": "ٱلْمُلْكِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "ٱلْمُلْكُ",
            "ٱلْمُلْكِ",
            "ﰴ"
          ],
          "translation": "the dominion"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَمْ يَتَّخِذْ وَلَدًا وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ شَرِيكٌ فِى ٱلْمُلْكِ _____ كُلَّ شَىْءٍ فَقَدَّرَهُۥ تَقْدِيرًا",
          "answer": "وَخَلَقَ",
          "options": [
            "وَكَفَىٰ",
            "ثُمَّ",
            "وَخَلَقَ",
            "قَدِيرًا"
          ],
          "translation": "and He (has) created"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَمْ يَتَّخِذْ وَلَدًا وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ شَرِيكٌ فِى ٱلْمُلْكِ وَخَلَقَ _____ شَىْءٍ فَقَدَّرَهُۥ تَقْدِيرًا",
          "answer": "كُلَّ",
          "options": [
            "بَعِيدٍ",
            "كُلَّ",
            "بِٱلْغَمَٰمِ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَمْ يَتَّخِذْ وَلَدًا وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ شَرِيكٌ فِى ٱلْمُلْكِ وَخَلَقَ كُلَّ _____ فَقَدَّرَهُۥ تَقْدِيرًا",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "وَقَالُوا۟",
            "كَذَّبَ",
            "ﰶ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَمْ يَتَّخِذْ وَلَدًا وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ شَرِيكٌ فِى ٱلْمُلْكِ وَخَلَقَ كُلَّ شَىْءٍ _____ تَقْدِيرًا",
          "answer": "فَقَدَّرَهُۥ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "فَضَلُّوا۟",
            "أَمْ",
            "فَقَدَّرَهُۥ"
          ],
          "translation": "and determined it"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَمْ يَتَّخِذْ وَلَدًا وَلَمْ يَكُن لَّهُۥ شَرِيكٌ فِى ٱلْمُلْكِ وَخَلَقَ كُلَّ شَىْءٍ فَقَدَّرَهُۥ _____",
          "answer": "تَقْدِيرًا",
          "options": [
            "لِيَذَّكَّرُوا۟",
            "جَنَّةٌ",
            "تَقْدِيرًا",
            "ﰾ"
          ],
          "translation": "(with) determination"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "25:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 29,
          "question": "_____ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً لَّا يَخْلُقُونَ شَيْـًٔا وَهُمْ يُخْلَقُونَ وَلَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ ضَرًّا وَلَا نَفْعًا وَلَا يَمْلِكُونَ مَوْتًا وَلَا حَيَوٰةً وَلَا نُشُورًا",
          "answer": "وَٱتَّخَذُوا۟",
          "options": [
            "يَسِيرًا",
            "ضَرَبُوا۟",
            "وَهَٰذَا",
            "وَٱتَّخَذُوا۟"
          ],
          "translation": "Yet they have taken"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "وَٱتَّخَذُوا۟ _____ دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً لَّا يَخْلُقُونَ شَيْـًٔا وَهُمْ يُخْلَقُونَ وَلَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ ضَرًّا وَلَا نَفْعًا وَلَا يَمْلِكُونَ مَوْتًا وَلَا حَيَوٰةً وَلَا نُشُورًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "نُزِّلَ",
            "أَن",
            "مِن"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "وَٱتَّخَذُوا۟ مِن _____ ءَالِهَةً لَّا يَخْلُقُونَ شَيْـًٔا وَهُمْ يُخْلَقُونَ وَلَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ ضَرًّا وَلَا نَفْعًا وَلَا يَمْلِكُونَ مَوْتًا وَلَا حَيَوٰةً وَلَا نُشُورًا",
          "answer": "دُونِهِۦٓ",
          "options": [
            "كَذَّبْتُمْ",
            "دُونِهِۦٓ",
            "مِلْحٌ",
            "ٱسْجُدُوا۟"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "وَٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ _____ لَّا يَخْلُقُونَ شَيْـًٔا وَهُمْ يُخْلَقُونَ وَلَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ ضَرًّا وَلَا نَفْعًا وَلَا يَمْلِكُونَ مَوْتًا وَلَا حَيَوٰةً وَلَا نُشُورًا",
          "answer": "ءَالِهَةً",
          "options": [
            "ءَالِهَةً",
            "ٱلْقَرْيَةِ",
            "عَمَلًا",
            "يَنفَعُهُمْ"
          ],
          "translation": "gods"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "وَٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً _____ يَخْلُقُونَ شَيْـًٔا وَهُمْ يُخْلَقُونَ وَلَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ ضَرًّا وَلَا نَفْعًا وَلَا يَمْلِكُونَ مَوْتًا وَلَا حَيَوٰةً وَلَا نُشُورًا",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "مَكَانًا",
            "وَكُلًّا",
            "لَّا",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "وَٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً لَّا _____ شَيْـًٔا وَهُمْ يُخْلَقُونَ وَلَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ ضَرًّا وَلَا نَفْعًا وَلَا يَمْلِكُونَ مَوْتًا وَلَا حَيَوٰةً وَلَا نُشُورًا",
          "answer": "يَخْلُقُونَ",
          "options": [
            "وَجَعَلَ",
            "لِبَاسًا",
            "يَخْلُقُونَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "they create"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "وَٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً لَّا يَخْلُقُونَ _____ وَهُمْ يُخْلَقُونَ وَلَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ ضَرًّا وَلَا نَفْعًا وَلَا يَمْلِكُونَ مَوْتًا وَلَا حَيَوٰةً وَلَا نُشُورًا",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "ٱلْقَرْيَةِ",
            "ٱلْأَمْثَٰلَ",
            "شَيْـًٔا",
            "ٱلسَّوْءِ"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "وَٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً لَّا يَخْلُقُونَ شَيْـًٔا _____ يُخْلَقُونَ وَلَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ ضَرًّا وَلَا نَفْعًا وَلَا يَمْلِكُونَ مَوْتًا وَلَا حَيَوٰةً وَلَا نُشُورًا",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "وَزَادَهُمْ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "وَٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً لَّا يَخْلُقُونَ شَيْـًٔا وَهُمْ _____ وَلَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ ضَرًّا وَلَا نَفْعًا وَلَا يَمْلِكُونَ مَوْتًا وَلَا حَيَوٰةً وَلَا نُشُورًا",
          "answer": "يُخْلَقُونَ",
          "options": [
            "رَبُّكَ",
            "يَمْلِكُونَ",
            "قُلْ",
            "يُخْلَقُونَ"
          ],
          "translation": "are created"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "وَٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً لَّا يَخْلُقُونَ شَيْـًٔا وَهُمْ يُخْلَقُونَ _____ يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ ضَرًّا وَلَا نَفْعًا وَلَا يَمْلِكُونَ مَوْتًا وَلَا حَيَوٰةً وَلَا نُشُورًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "قَبْلَكَ",
            "وَكَفَىٰ",
            "وَلَا",
            "شَآءَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "وَٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً لَّا يَخْلُقُونَ شَيْـًٔا وَهُمْ يُخْلَقُونَ وَلَا _____ لِأَنفُسِهِمْ ضَرًّا وَلَا نَفْعًا وَلَا يَمْلِكُونَ مَوْتًا وَلَا حَيَوٰةً وَلَا نُشُورًا",
          "answer": "يَمْلِكُونَ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "يَمْلِكُونَ",
            "بَعَثَ",
            "صَبَرْنَا"
          ],
          "translation": "they possess"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "وَٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً لَّا يَخْلُقُونَ شَيْـًٔا وَهُمْ يُخْلَقُونَ وَلَا يَمْلِكُونَ _____ ضَرًّا وَلَا نَفْعًا وَلَا يَمْلِكُونَ مَوْتًا وَلَا حَيَوٰةً وَلَا نُشُورًا",
          "answer": "لِأَنفُسِهِمْ",
          "options": [
            "خَٰلِدِينَ",
            "لِأَنفُسِهِمْ",
            "قُلْ",
            "نَذِيرًا"
          ],
          "translation": "for themselves"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "وَٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً لَّا يَخْلُقُونَ شَيْـًٔا وَهُمْ يُخْلَقُونَ وَلَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ _____ وَلَا نَفْعًا وَلَا يَمْلِكُونَ مَوْتًا وَلَا حَيَوٰةً وَلَا نُشُورًا",
          "answer": "ضَرًّا",
          "options": [
            "نَّتَّخِذَ",
            "ٱلسَّوْءِ",
            "ضَرًّا",
            "يَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "any harm"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "وَٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً لَّا يَخْلُقُونَ شَيْـًٔا وَهُمْ يُخْلَقُونَ وَلَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ ضَرًّا _____ نَفْعًا وَلَا يَمْلِكُونَ مَوْتًا وَلَا حَيَوٰةً وَلَا نُشُورًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَلَدًا",
            "لَنَآ",
            "لَّقَدْ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "وَٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً لَّا يَخْلُقُونَ شَيْـًٔا وَهُمْ يُخْلَقُونَ وَلَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ ضَرًّا وَلَا _____ وَلَا يَمْلِكُونَ مَوْتًا وَلَا حَيَوٰةً وَلَا نُشُورًا",
          "answer": "نَفْعًا",
          "options": [
            "ﰏ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "نَفْعًا",
            "رَبَّنَا"
          ],
          "translation": "any benefit"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "وَٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً لَّا يَخْلُقُونَ شَيْـًٔا وَهُمْ يُخْلَقُونَ وَلَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ ضَرًّا وَلَا نَفْعًا _____ يَمْلِكُونَ مَوْتًا وَلَا حَيَوٰةً وَلَا نُشُورًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "أَن",
            "وَلَا",
            "لَوْلَآ",
            "جَآءَنِى"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "وَٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً لَّا يَخْلُقُونَ شَيْـًٔا وَهُمْ يُخْلَقُونَ وَلَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ ضَرًّا وَلَا نَفْعًا وَلَا _____ مَوْتًا وَلَا حَيَوٰةً وَلَا نُشُورًا",
          "answer": "يَمْلِكُونَ",
          "options": [
            "يَمْلِكُونَ",
            "مَّتَّعْتَهُمْ",
            "ﱊ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "they control"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "وَٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً لَّا يَخْلُقُونَ شَيْـًٔا وَهُمْ يُخْلَقُونَ وَلَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ ضَرًّا وَلَا نَفْعًا وَلَا يَمْلِكُونَ _____ وَلَا حَيَوٰةً وَلَا نُشُورًا",
          "answer": "مَوْتًا",
          "options": [
            "بَلْ",
            "مَوْتًا",
            "خِلْفَةً",
            "وَنَصِيرًا"
          ],
          "translation": "death"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "وَٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً لَّا يَخْلُقُونَ شَيْـًٔا وَهُمْ يُخْلَقُونَ وَلَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ ضَرًّا وَلَا نَفْعًا وَلَا يَمْلِكُونَ مَوْتًا _____ حَيَوٰةً وَلَا نُشُورًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "أَسْـَٔلُكُمْ",
            "مِن",
            "ٱلْقُرْءَانُ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "وَٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً لَّا يَخْلُقُونَ شَيْـًٔا وَهُمْ يُخْلَقُونَ وَلَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ ضَرًّا وَلَا نَفْعًا وَلَا يَمْلِكُونَ مَوْتًا وَلَا _____ وَلَا نُشُورًا",
          "answer": "حَيَوٰةً",
          "options": [
            "حَيَوٰةً",
            "وَنُسْقِيَهُۥ",
            "أُنزِلَ",
            "تَحْتِهَا"
          ],
          "translation": "life"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "وَٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً لَّا يَخْلُقُونَ شَيْـًٔا وَهُمْ يُخْلَقُونَ وَلَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ ضَرًّا وَلَا نَفْعًا وَلَا يَمْلِكُونَ مَوْتًا وَلَا حَيَوٰةً _____ نُشُورًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "هُمْ",
            "ﰹ",
            "وَلَا",
            "رَأَوْكَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "وَٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً لَّا يَخْلُقُونَ شَيْـًٔا وَهُمْ يُخْلَقُونَ وَلَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ ضَرًّا وَلَا نَفْعًا وَلَا يَمْلِكُونَ مَوْتًا وَلَا حَيَوٰةً وَلَا _____",
          "answer": "نُشُورًا",
          "options": [
            "نُشُورًا",
            "لَا",
            "كَٱلْأَنْعَٰمِ",
            "قَبْضًا"
          ],
          "translation": "resurrection"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "25:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 51,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ إِفْكٌ ٱفْتَرَىٰهُ وَأَعَانَهُۥ عَلَيْهِ قَوْمٌ ءَاخَرُونَ فَقَدْ جَآءُو ظُلْمًا وَزُورًا",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَقَالَ",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "And say"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "وَقَالَ _____ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ إِفْكٌ ٱفْتَرَىٰهُ وَأَعَانَهُۥ عَلَيْهِ قَوْمٌ ءَاخَرُونَ فَقَدْ جَآءُو ظُلْمًا وَزُورًا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لَا",
            "يَعْلَمُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَجَعَلَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ _____ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ إِفْكٌ ٱفْتَرَىٰهُ وَأَعَانَهُۥ عَلَيْهِ قَوْمٌ ءَاخَرُونَ فَقَدْ جَآءُو ظُلْمًا وَزُورًا",
          "answer": "كَفَرُوٓا۟",
          "options": [
            "أَمْ",
            "كَفَرُوٓا۟",
            "يُخْلَقُونَ",
            "أَغْرَقْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ _____ هَٰذَآ إِلَّآ إِفْكٌ ٱفْتَرَىٰهُ وَأَعَانَهُۥ عَلَيْهِ قَوْمٌ ءَاخَرُونَ فَقَدْ جَآءُو ظُلْمًا وَزُورًا",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "مَتَابًا",
            "إِنْ",
            "مَطَرَ",
            "تَأْمُرُنَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ _____ إِلَّآ إِفْكٌ ٱفْتَرَىٰهُ وَأَعَانَهُۥ عَلَيْهِ قَوْمٌ ءَاخَرُونَ فَقَدْ جَآءُو ظُلْمًا وَزُورًا",
          "answer": "هَٰذَآ",
          "options": [
            "مَّسْـُٔولًا",
            "مِن",
            "هَٰذَآ",
            "ﱋ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ _____ إِفْكٌ ٱفْتَرَىٰهُ وَأَعَانَهُۥ عَلَيْهِ قَوْمٌ ءَاخَرُونَ فَقَدْ جَآءُو ظُلْمًا وَزُورًا",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "ﰜ",
            "مُسْتَقَرًّا",
            "إِلَّآ",
            "لِنُثَبِّتَ"
          ],
          "translation": "(is) but"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ _____ ٱفْتَرَىٰهُ وَأَعَانَهُۥ عَلَيْهِ قَوْمٌ ءَاخَرُونَ فَقَدْ جَآءُو ظُلْمًا وَزُورًا",
          "answer": "إِفْكٌ",
          "options": [
            "إِفْكٌ",
            "وَلَا",
            "وَقَمَرًا",
            "لَهُ"
          ],
          "translation": "a lie"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ إِفْكٌ _____ وَأَعَانَهُۥ عَلَيْهِ قَوْمٌ ءَاخَرُونَ فَقَدْ جَآءُو ظُلْمًا وَزُورًا",
          "answer": "ٱفْتَرَىٰهُ",
          "options": [
            "جَآءَنِى",
            "أَنَسْجُدُ",
            "ٱفْتَرَىٰهُ",
            "ٱكْتَتَبَهَا"
          ],
          "translation": "he invented it"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ إِفْكٌ ٱفْتَرَىٰهُ _____ عَلَيْهِ قَوْمٌ ءَاخَرُونَ فَقَدْ جَآءُو ظُلْمًا وَزُورًا",
          "answer": "وَأَعَانَهُۥ",
          "options": [
            "كَذَّبْتُمْ",
            "هُمْ",
            "مَّتَّعْتَهُمْ",
            "وَأَعَانَهُۥ"
          ],
          "translation": "and helped him"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ إِفْكٌ ٱفْتَرَىٰهُ وَأَعَانَهُۥ _____ قَوْمٌ ءَاخَرُونَ فَقَدْ جَآءُو ظُلْمًا وَزُورًا",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "كَانَتْ",
            "يَدَىْ",
            "عَلَيْهِ",
            "لَيُضِلُّنَا"
          ],
          "translation": "at it"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ إِفْكٌ ٱفْتَرَىٰهُ وَأَعَانَهُۥ عَلَيْهِ _____ ءَاخَرُونَ فَقَدْ جَآءُو ظُلْمًا وَزُورًا",
          "answer": "قَوْمٌ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "إِلَّآ",
            "قَوْمٌ",
            "ٱلْقَرْيَةِ"
          ],
          "translation": "people"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ إِفْكٌ ٱفْتَرَىٰهُ وَأَعَانَهُۥ عَلَيْهِ قَوْمٌ _____ فَقَدْ جَآءُو ظُلْمًا وَزُورًا",
          "answer": "ءَاخَرُونَ",
          "options": [
            "مِن",
            "مِّنَ",
            "ءَاخَرُونَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "other"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ إِفْكٌ ٱفْتَرَىٰهُ وَأَعَانَهُۥ عَلَيْهِ قَوْمٌ ءَاخَرُونَ _____ جَآءُو ظُلْمًا وَزُورًا",
          "answer": "فَقَدْ",
          "options": [
            "ﱈ",
            "بِمَثَلٍ",
            "أَن",
            "فَقَدْ"
          ],
          "translation": "But verily"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ إِفْكٌ ٱفْتَرَىٰهُ وَأَعَانَهُۥ عَلَيْهِ قَوْمٌ ءَاخَرُونَ فَقَدْ _____ ظُلْمًا وَزُورًا",
          "answer": "جَآءُو",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "وَٱتَّخَذُوا۟",
            "يَرْجُونَ",
            "جَآءُو"
          ],
          "translation": "they (have) produced"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ إِفْكٌ ٱفْتَرَىٰهُ وَأَعَانَهُۥ عَلَيْهِ قَوْمٌ ءَاخَرُونَ فَقَدْ جَآءُو _____ وَزُورًا",
          "answer": "ظُلْمًا",
          "options": [
            "ظُلْمًا",
            "ﰁ",
            "عِبَادِى",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "an injustice"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ إِفْكٌ ٱفْتَرَىٰهُ وَأَعَانَهُۥ عَلَيْهِ قَوْمٌ ءَاخَرُونَ فَقَدْ جَآءُو ظُلْمًا _____",
          "answer": "وَزُورًا",
          "options": [
            "وَزُورًا",
            "لَا",
            "بِرَبِّكَ",
            "تُطِعِ"
          ],
          "translation": "and a lie"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "25:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 67,
          "question": "_____ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ ٱكْتَتَبَهَا فَهِىَ تُمْلَىٰ عَلَيْهِ بُكْرَةً وَأَصِيلًا",
          "answer": "وَقَالُوٓا۟",
          "options": [
            "لَكَ",
            "وَقَالُوٓا۟",
            "عَلَيْهِ",
            "هَوْنًا"
          ],
          "translation": "And they say"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ _____ ٱلْأَوَّلِينَ ٱكْتَتَبَهَا فَهِىَ تُمْلَىٰ عَلَيْهِ بُكْرَةً وَأَصِيلًا",
          "answer": "أَسَٰطِيرُ",
          "options": [
            "أَسَٰطِيرُ",
            "عَبْدِهِۦ",
            "رَبَّنَا",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "Tales"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ أَسَٰطِيرُ _____ ٱكْتَتَبَهَا فَهِىَ تُمْلَىٰ عَلَيْهِ بُكْرَةً وَأَصِيلًا",
          "answer": "ٱلْأَوَّلِينَ",
          "options": [
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "بُرُوجًا",
            "أَضَلَّنِى",
            "ٱذْهَبَآ"
          ],
          "translation": "(of) the former people"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ _____ فَهِىَ تُمْلَىٰ عَلَيْهِ بُكْرَةً وَأَصِيلًا",
          "answer": "ٱكْتَتَبَهَا",
          "options": [
            "تَرْتِيلًا",
            "بُرُوجًا",
            "يَبِيتُونَ",
            "ٱكْتَتَبَهَا"
          ],
          "translation": "which he has had written"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ ٱكْتَتَبَهَا _____ تُمْلَىٰ عَلَيْهِ بُكْرَةً وَأَصِيلًا",
          "answer": "فَهِىَ",
          "options": [
            "لَنَا",
            "وَٱتَّخَذُوا۟",
            "لَّمَّا",
            "فَهِىَ"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ ٱكْتَتَبَهَا فَهِىَ _____ عَلَيْهِ بُكْرَةً وَأَصِيلًا",
          "answer": "تُمْلَىٰ",
          "options": [
            "ءَايَةً",
            "تُمْلَىٰ",
            "وَكَانَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "are dictated"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ ٱكْتَتَبَهَا فَهِىَ تُمْلَىٰ _____ بُكْرَةً وَأَصِيلًا",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "مَا",
            "هُمْ",
            "عَلَيْهِ",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ ٱكْتَتَبَهَا فَهِىَ تُمْلَىٰ عَلَيْهِ _____ وَأَصِيلًا",
          "answer": "بُكْرَةً",
          "options": [
            "إِن",
            "وَزَادَهُمْ",
            "أَنفَقُوا۟",
            "بُكْرَةً"
          ],
          "translation": "morning"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ ٱكْتَتَبَهَا فَهِىَ تُمْلَىٰ عَلَيْهِ بُكْرَةً _____",
          "answer": "وَأَصِيلًا",
          "options": [
            "فَيَقُولُ",
            "فَجَعَلْنَٰهُ",
            "وَأَصِيلًا",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "and evening"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "25:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 76,
          "question": "_____ أَنزَلَهُ ٱلَّذِى يَعْلَمُ ٱلسِّرَّ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ كَانَ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "إِلَى",
            "قُلْ",
            "وَذُرِّيَّٰتِنَا",
            "يَنفَعُهُمْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "قُلْ _____ ٱلَّذِى يَعْلَمُ ٱلسِّرَّ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ كَانَ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "أَنزَلَهُ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "لَمْ",
            "لَيَأْكُلُونَ",
            "أَنزَلَهُ"
          ],
          "translation": "Has sent it down"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "قُلْ أَنزَلَهُ _____ يَعْلَمُ ٱلسِّرَّ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ كَانَ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "نُذِقْهُ",
            "فِى",
            "ٱنظُرْ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "the One Who"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "قُلْ أَنزَلَهُ ٱلَّذِى _____ ٱلسِّرَّ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ كَانَ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "سَمِعُوا۟",
            "بَلْدَةً",
            "يَقُولُ"
          ],
          "translation": "knows"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "قُلْ أَنزَلَهُ ٱلَّذِى يَعْلَمُ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ كَانَ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "ٱلسِّرَّ",
          "options": [
            "سَيِّـَٔاتِهِمْ",
            "أَوْ",
            "لَهُمُ",
            "ٱلسِّرَّ"
          ],
          "translation": "the secret"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "قُلْ أَنزَلَهُ ٱلَّذِى يَعْلَمُ ٱلسِّرَّ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ كَانَ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "عَدُوًّا",
            "فِى",
            "لِزَامًۢا",
            "مَعَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "قُلْ أَنزَلَهُ ٱلَّذِى يَعْلَمُ ٱلسِّرَّ فِى _____ وَٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ كَانَ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ﰗ",
            "وَأَعَانَهُۥ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱلسَّوْءِ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "قُلْ أَنزَلَهُ ٱلَّذِى يَعْلَمُ ٱلسِّرَّ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ إِنَّهُۥ كَانَ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ﰼ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "إِمَامًا",
            "شَآءَ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "قُلْ أَنزَلَهُ ٱلَّذِى يَعْلَمُ ٱلسِّرَّ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ كَانَ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "فَقَدَّرَهُۥ",
            "إِنَّهُۥ",
            "فَقَدْ",
            "لِزَامًۢا"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "قُلْ أَنزَلَهُ ٱلَّذِى يَعْلَمُ ٱلسِّرَّ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ _____ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "ٱلْخُلْدِ",
            "دُعَآؤُكُمْ",
            "كَانَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "قُلْ أَنزَلَهُ ٱلَّذِى يَعْلَمُ ٱلسِّرَّ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ كَانَ _____ رَّحِيمًا",
          "answer": "غَفُورًا",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "يَضُرُّهُمْ",
            "يَتُوبُ",
            "غَفُورًا"
          ],
          "translation": "Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "قُلْ أَنزَلَهُ ٱلَّذِى يَعْلَمُ ٱلسِّرَّ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ إِنَّهُۥ كَانَ غَفُورًا _____",
          "answer": "رَّحِيمًا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "رَّحِيمًا",
            "ٱصْرِفْ",
            "يَتَّخِذَ"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "25:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 88,
          "question": "_____ مَالِ هَٰذَا ٱلرَّسُولِ يَأْكُلُ ٱلطَّعَامَ وَيَمْشِى فِى ٱلْأَسْوَاقِ لَوْلَآ أُنزِلَ إِلَيْهِ مَلَكٌ فَيَكُونَ مَعَهُۥ نَذِيرًا",
          "answer": "وَقَالُوا۟",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "لَوْلَآ",
            "ﰚ",
            "بِٱلسَّاعَةِ"
          ],
          "translation": "And they say"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "وَقَالُوا۟ _____ هَٰذَا ٱلرَّسُولِ يَأْكُلُ ٱلطَّعَامَ وَيَمْشِى فِى ٱلْأَسْوَاقِ لَوْلَآ أُنزِلَ إِلَيْهِ مَلَكٌ فَيَكُونَ مَعَهُۥ نَذِيرًا",
          "answer": "مَالِ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "مَالِ",
            "يُحْشَرُونَ",
            "بِرَبِّكَ"
          ],
          "translation": "Why does"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَالِ _____ ٱلرَّسُولِ يَأْكُلُ ٱلطَّعَامَ وَيَمْشِى فِى ٱلْأَسْوَاقِ لَوْلَآ أُنزِلَ إِلَيْهِ مَلَكٌ فَيَكُونَ مَعَهُۥ نَذِيرًا",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "يَكُونُ",
            "ٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "وَقَوْمَ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَالِ هَٰذَا _____ يَأْكُلُ ٱلطَّعَامَ وَيَمْشِى فِى ٱلْأَسْوَاقِ لَوْلَآ أُنزِلَ إِلَيْهِ مَلَكٌ فَيَكُونَ مَعَهُۥ نَذِيرًا",
          "answer": "ٱلرَّسُولِ",
          "options": [
            "ٱلرَّسُولِ",
            "بَيْنَهُمَا",
            "وَكَفَىٰ",
            "ٱلرَّسُولُ"
          ],
          "translation": "Messenger"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَالِ هَٰذَا ٱلرَّسُولِ _____ ٱلطَّعَامَ وَيَمْشِى فِى ٱلْأَسْوَاقِ لَوْلَآ أُنزِلَ إِلَيْهِ مَلَكٌ فَيَكُونَ مَعَهُۥ نَذِيرًا",
          "answer": "يَأْكُلُ",
          "options": [
            "ٱلْيَوْمَ",
            "يَأْكُلُ",
            "ثُبُورًا",
            "أَرْسَلَ"
          ],
          "translation": "eat"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَالِ هَٰذَا ٱلرَّسُولِ يَأْكُلُ _____ وَيَمْشِى فِى ٱلْأَسْوَاقِ لَوْلَآ أُنزِلَ إِلَيْهِ مَلَكٌ فَيَكُونَ مَعَهُۥ نَذِيرًا",
          "answer": "ٱلطَّعَامَ",
          "options": [
            "ٱلطَّعَامَ",
            "سَيِّـَٔاتِهِمْ",
            "وَكَانَ",
            "لَبَعَثْنَا"
          ],
          "translation": "[the] food"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَالِ هَٰذَا ٱلرَّسُولِ يَأْكُلُ ٱلطَّعَامَ _____ فِى ٱلْأَسْوَاقِ لَوْلَآ أُنزِلَ إِلَيْهِ مَلَكٌ فَيَكُونَ مَعَهُۥ نَذِيرًا",
          "answer": "وَيَمْشِى",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "كَانُوا۟",
            "وَيَمْشِى",
            "سُبَاتًا"
          ],
          "translation": "and walk"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَالِ هَٰذَا ٱلرَّسُولِ يَأْكُلُ ٱلطَّعَامَ وَيَمْشِى _____ ٱلْأَسْوَاقِ لَوْلَآ أُنزِلَ إِلَيْهِ مَلَكٌ فَيَكُونَ مَعَهُۥ نَذِيرًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱتَّخَذْتُ",
            "هَوْنًا",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَالِ هَٰذَا ٱلرَّسُولِ يَأْكُلُ ٱلطَّعَامَ وَيَمْشِى فِى _____ لَوْلَآ أُنزِلَ إِلَيْهِ مَلَكٌ فَيَكُونَ مَعَهُۥ نَذِيرًا",
          "answer": "ٱلْأَسْوَاقِ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "لَهُمْ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلْأَسْوَاقِ"
          ],
          "translation": "the markets"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَالِ هَٰذَا ٱلرَّسُولِ يَأْكُلُ ٱلطَّعَامَ وَيَمْشِى فِى ٱلْأَسْوَاقِ _____ أُنزِلَ إِلَيْهِ مَلَكٌ فَيَكُونَ مَعَهُۥ نَذِيرًا",
          "answer": "لَوْلَآ",
          "options": [
            "لَوْلَآ",
            "ﰉ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "Why not"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَالِ هَٰذَا ٱلرَّسُولِ يَأْكُلُ ٱلطَّعَامَ وَيَمْشِى فِى ٱلْأَسْوَاقِ لَوْلَآ _____ إِلَيْهِ مَلَكٌ فَيَكُونَ مَعَهُۥ نَذِيرًا",
          "answer": "أُنزِلَ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "وَيَوْمَ",
            "أُنزِلَ",
            "ظَهِيرًا"
          ],
          "translation": "is sent down"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَالِ هَٰذَا ٱلرَّسُولِ يَأْكُلُ ٱلطَّعَامَ وَيَمْشِى فِى ٱلْأَسْوَاقِ لَوْلَآ أُنزِلَ _____ مَلَكٌ فَيَكُونَ مَعَهُۥ نَذِيرًا",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "سَمِعُوا۟",
            "رَبَّنَا",
            "يَقُولُونَ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَالِ هَٰذَا ٱلرَّسُولِ يَأْكُلُ ٱلطَّعَامَ وَيَمْشِى فِى ٱلْأَسْوَاقِ لَوْلَآ أُنزِلَ إِلَيْهِ _____ فَيَكُونَ مَعَهُۥ نَذِيرًا",
          "answer": "مَلَكٌ",
          "options": [
            "ٱلشَّمْسَ",
            "يَرَوْنَ",
            "ﰁ",
            "مَلَكٌ"
          ],
          "translation": "an Angel"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَالِ هَٰذَا ٱلرَّسُولِ يَأْكُلُ ٱلطَّعَامَ وَيَمْشِى فِى ٱلْأَسْوَاقِ لَوْلَآ أُنزِلَ إِلَيْهِ مَلَكٌ _____ مَعَهُۥ نَذِيرًا",
          "answer": "فَيَكُونَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "عَنْ",
            "مِمَّا",
            "فَيَكُونَ"
          ],
          "translation": "then he be"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَالِ هَٰذَا ٱلرَّسُولِ يَأْكُلُ ٱلطَّعَامَ وَيَمْشِى فِى ٱلْأَسْوَاقِ لَوْلَآ أُنزِلَ إِلَيْهِ مَلَكٌ فَيَكُونَ _____ نَذِيرًا",
          "answer": "مَعَهُۥ",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "ٱلَّتِى",
            "مَعَهُۥ"
          ],
          "translation": "with him"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَالِ هَٰذَا ٱلرَّسُولِ يَأْكُلُ ٱلطَّعَامَ وَيَمْشِى فِى ٱلْأَسْوَاقِ لَوْلَآ أُنزِلَ إِلَيْهِ مَلَكٌ فَيَكُونَ مَعَهُۥ _____",
          "answer": "نَذِيرًا",
          "options": [
            "وَسَلَٰمًا",
            "يُضَٰعَفْ",
            "نَذِيرًا",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "a warner"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "25:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 104,
          "question": "_____ يُلْقَىٰٓ إِلَيْهِ كَنزٌ أَوْ تَكُونُ لَهُۥ جَنَّةٌ يَأْكُلُ مِنْهَا وَقَالَ ٱلظَّٰلِمُونَ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا رَجُلًا مَّسْحُورًا",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "لَا",
            "وَيَمْشِى",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "أَوْ _____ إِلَيْهِ كَنزٌ أَوْ تَكُونُ لَهُۥ جَنَّةٌ يَأْكُلُ مِنْهَا وَقَالَ ٱلظَّٰلِمُونَ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا رَجُلًا مَّسْحُورًا",
          "answer": "يُلْقَىٰٓ",
          "options": [
            "عُتُوًّا",
            "بَعْدَ",
            "يَأْكُلُ",
            "يُلْقَىٰٓ"
          ],
          "translation": "is delivered"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "أَوْ يُلْقَىٰٓ _____ كَنزٌ أَوْ تَكُونُ لَهُۥ جَنَّةٌ يَأْكُلُ مِنْهَا وَقَالَ ٱلظَّٰلِمُونَ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا رَجُلًا مَّسْحُورًا",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "ٱلَّذِى",
            "مِنْهَا",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "أَوْ يُلْقَىٰٓ إِلَيْهِ _____ أَوْ تَكُونُ لَهُۥ جَنَّةٌ يَأْكُلُ مِنْهَا وَقَالَ ٱلظَّٰلِمُونَ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا رَجُلًا مَّسْحُورًا",
          "answer": "كَنزٌ",
          "options": [
            "كَنزٌ",
            "يَقْتُلُونَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "لِلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "a treasure"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "أَوْ يُلْقَىٰٓ إِلَيْهِ كَنزٌ _____ تَكُونُ لَهُۥ جَنَّةٌ يَأْكُلُ مِنْهَا وَقَالَ ٱلظَّٰلِمُونَ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا رَجُلًا مَّسْحُورًا",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "أَوْ",
            "لَكَ",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "أَوْ يُلْقَىٰٓ إِلَيْهِ كَنزٌ أَوْ _____ لَهُۥ جَنَّةٌ يَأْكُلُ مِنْهَا وَقَالَ ٱلظَّٰلِمُونَ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا رَجُلًا مَّسْحُورًا",
          "answer": "تَكُونُ",
          "options": [
            "تَكُونُ",
            "ﰷ",
            "إِلَّا",
            "وَرَتَّلْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "أَوْ يُلْقَىٰٓ إِلَيْهِ كَنزٌ أَوْ تَكُونُ _____ جَنَّةٌ يَأْكُلُ مِنْهَا وَقَالَ ٱلظَّٰلِمُونَ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا رَجُلًا مَّسْحُورًا",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "لَّكَ",
            "جَنَّةُ",
            "يَأْتُونَكَ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "أَوْ يُلْقَىٰٓ إِلَيْهِ كَنزٌ أَوْ تَكُونُ لَهُۥ _____ يَأْكُلُ مِنْهَا وَقَالَ ٱلظَّٰلِمُونَ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا رَجُلًا مَّسْحُورًا",
          "answer": "جَنَّةٌ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "جَنَّةٌ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلذِّكْرِ"
          ],
          "translation": "a garden"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "أَوْ يُلْقَىٰٓ إِلَيْهِ كَنزٌ أَوْ تَكُونُ لَهُۥ جَنَّةٌ _____ مِنْهَا وَقَالَ ٱلظَّٰلِمُونَ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا رَجُلًا مَّسْحُورًا",
          "answer": "يَأْكُلُ",
          "options": [
            "تُمْلَىٰ",
            "فَسْـَٔلْ",
            "يَأْكُلُ",
            "تَكُونُ"
          ],
          "translation": "he may eat"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "أَوْ يُلْقَىٰٓ إِلَيْهِ كَنزٌ أَوْ تَكُونُ لَهُۥ جَنَّةٌ يَأْكُلُ _____ وَقَالَ ٱلظَّٰلِمُونَ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا رَجُلًا مَّسْحُورًا",
          "answer": "مِنْهَا",
          "options": [
            "لِزَامًۢا",
            "كَذَّبُوا۟",
            "ٱصْرِفْ",
            "مِنْهَا"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "أَوْ يُلْقَىٰٓ إِلَيْهِ كَنزٌ أَوْ تَكُونُ لَهُۥ جَنَّةٌ يَأْكُلُ مِنْهَا _____ ٱلظَّٰلِمُونَ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا رَجُلًا مَّسْحُورًا",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "تَدْعُوا۟",
            "مِنَ",
            "شَرِيكٌ"
          ],
          "translation": "And say"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "أَوْ يُلْقَىٰٓ إِلَيْهِ كَنزٌ أَوْ تَكُونُ لَهُۥ جَنَّةٌ يَأْكُلُ مِنْهَا وَقَالَ _____ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا رَجُلًا مَّسْحُورًا",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "يَقُولُونَ",
            "عَلَى",
            "بِٱللَّغْوِ"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "أَوْ يُلْقَىٰٓ إِلَيْهِ كَنزٌ أَوْ تَكُونُ لَهُۥ جَنَّةٌ يَأْكُلُ مِنْهَا وَقَالَ ٱلظَّٰلِمُونَ _____ تَتَّبِعُونَ إِلَّا رَجُلًا مَّسْحُورًا",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "أَسْـَٔلُكُمْ",
            "إِن",
            "إِلَى",
            "تَجْرِى"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "أَوْ يُلْقَىٰٓ إِلَيْهِ كَنزٌ أَوْ تَكُونُ لَهُۥ جَنَّةٌ يَأْكُلُ مِنْهَا وَقَالَ ٱلظَّٰلِمُونَ إِن _____ إِلَّا رَجُلًا مَّسْحُورًا",
          "answer": "تَتَّبِعُونَ",
          "options": [
            "تَابَ",
            "ٱلنَّهَارَ",
            "مَكَانًا",
            "تَتَّبِعُونَ"
          ],
          "translation": "you follow"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "أَوْ يُلْقَىٰٓ إِلَيْهِ كَنزٌ أَوْ تَكُونُ لَهُۥ جَنَّةٌ يَأْكُلُ مِنْهَا وَقَالَ ٱلظَّٰلِمُونَ إِن تَتَّبِعُونَ _____ رَجُلًا مَّسْحُورًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "تَحْسَبُ",
            "إِلَّا",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "أَوْ يُلْقَىٰٓ إِلَيْهِ كَنزٌ أَوْ تَكُونُ لَهُۥ جَنَّةٌ يَأْكُلُ مِنْهَا وَقَالَ ٱلظَّٰلِمُونَ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا _____ مَّسْحُورًا",
          "answer": "رَجُلًا",
          "options": [
            "رَجُلًا",
            "عَمَلٍ",
            "إِلَّا",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "a man"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "أَوْ يُلْقَىٰٓ إِلَيْهِ كَنزٌ أَوْ تَكُونُ لَهُۥ جَنَّةٌ يَأْكُلُ مِنْهَا وَقَالَ ٱلظَّٰلِمُونَ إِن تَتَّبِعُونَ إِلَّا رَجُلًا _____",
          "answer": "مَّسْحُورًا",
          "options": [
            "دُونِ",
            "يَأْكُلُ",
            "ءَاخَرَ",
            "مَّسْحُورًا"
          ],
          "translation": "bewitched"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "25:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 121,
          "question": "_____ كَيْفَ ضَرَبُوا۟ لَكَ ٱلْأَمْثَٰلَ فَضَلُّوا۟ فَلَا يَسْتَطِيعُونَ سَبِيلًا",
          "answer": "ٱنظُرْ",
          "options": [
            "جَهَنَّمَ",
            "مَّتَّعْتَهُمْ",
            "ٱنظُرْ",
            "وَكَانُوا۟"
          ],
          "translation": "See"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "ٱنظُرْ _____ ضَرَبُوا۟ لَكَ ٱلْأَمْثَٰلَ فَضَلُّوا۟ فَلَا يَسْتَطِيعُونَ سَبِيلًا",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "مَعَ",
            "رَسُولًا",
            "لِرَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "ٱنظُرْ كَيْفَ _____ لَكَ ٱلْأَمْثَٰلَ فَضَلُّوا۟ فَلَا يَسْتَطِيعُونَ سَبِيلًا",
          "answer": "ضَرَبُوا۟",
          "options": [
            "وَكُلًّا",
            "ضَرَبُوا۟",
            "ﱆ",
            "دُعَآؤُكُمْ"
          ],
          "translation": "they set forth"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "ٱنظُرْ كَيْفَ ضَرَبُوا۟ _____ ٱلْأَمْثَٰلَ فَضَلُّوا۟ فَلَا يَسْتَطِيعُونَ سَبِيلًا",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "لَكَ",
            "عِبَادِى",
            "ﰢ",
            "دُونِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "ٱنظُرْ كَيْفَ ضَرَبُوا۟ لَكَ _____ فَضَلُّوا۟ فَلَا يَسْتَطِيعُونَ سَبِيلًا",
          "answer": "ٱلْأَمْثَٰلَ",
          "options": [
            "ٱلْأَمْثَٰلَ",
            "يَضُرُّهُمْ",
            "إِلَّآ",
            "يَظْلِم"
          ],
          "translation": "the similitudes"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "ٱنظُرْ كَيْفَ ضَرَبُوا۟ لَكَ ٱلْأَمْثَٰلَ _____ فَلَا يَسْتَطِيعُونَ سَبِيلًا",
          "answer": "فَضَلُّوا۟",
          "options": [
            "رَبُّكَ",
            "فَضَلُّوا۟",
            "مَرُّوا۟",
            "أُلْقُوا۟"
          ],
          "translation": "but they have gone astray"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "ٱنظُرْ كَيْفَ ضَرَبُوا۟ لَكَ ٱلْأَمْثَٰلَ فَضَلُّوا۟ _____ يَسْتَطِيعُونَ سَبِيلًا",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "ٱلَّيْلَ",
            "فَلَا",
            "حَسُنَتْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "so not"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "ٱنظُرْ كَيْفَ ضَرَبُوا۟ لَكَ ٱلْأَمْثَٰلَ فَضَلُّوا۟ فَلَا _____ سَبِيلًا",
          "answer": "يَسْتَطِيعُونَ",
          "options": [
            "وَعَادًا",
            "يَسْتَطِيعُونَ",
            "يَسْمَعُونَ",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "they are able (to find)"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "ٱنظُرْ كَيْفَ ضَرَبُوا۟ لَكَ ٱلْأَمْثَٰلَ فَضَلُّوا۟ فَلَا يَسْتَطِيعُونَ _____",
          "answer": "سَبِيلًا",
          "options": [
            "سَبِيلًا",
            "لَكُمُ",
            "وَسَوْفَ",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "a way"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "25:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 130,
          "question": "_____ ٱلَّذِىٓ إِن شَآءَ جَعَلَ لَكَ خَيْرًا مِّن ذَٰلِكَ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَيَجْعَل لَّكَ قُصُورًۢا",
          "answer": "تَبَارَكَ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "ثُمَّ",
            "تَبَارَكَ",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "Blessed is He"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "تَبَارَكَ _____ إِن شَآءَ جَعَلَ لَكَ خَيْرًا مِّن ذَٰلِكَ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَيَجْعَل لَّكَ قُصُورًۢا",
          "answer": "ٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "بِٱلسَّاعَةِ",
            "وَجَعَلَ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "ضَرَبْنَا"
          ],
          "translation": "Who"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "تَبَارَكَ ٱلَّذِىٓ _____ شَآءَ جَعَلَ لَكَ خَيْرًا مِّن ذَٰلِكَ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَيَجْعَل لَّكَ قُصُورًۢا",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "تَكُونُ",
            "ٱلَّتِىٓ",
            "تَحْسَبُ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "تَبَارَكَ ٱلَّذِىٓ إِن _____ جَعَلَ لَكَ خَيْرًا مِّن ذَٰلِكَ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَيَجْعَل لَّكَ قُصُورًۢا",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "وَعِبَادُ",
            "شَآءَ",
            "خَلَقَ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "He willed"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "تَبَارَكَ ٱلَّذِىٓ إِن شَآءَ _____ لَكَ خَيْرًا مِّن ذَٰلِكَ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَيَجْعَل لَّكَ قُصُورًۢا",
          "answer": "جَعَلَ",
          "options": [
            "قَوْمًۢا",
            "يَزْنُونَ",
            "ضَرَبُوا۟",
            "جَعَلَ"
          ],
          "translation": "(could have) made"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "تَبَارَكَ ٱلَّذِىٓ إِن شَآءَ جَعَلَ _____ خَيْرًا مِّن ذَٰلِكَ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَيَجْعَل لَّكَ قُصُورًۢا",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "لِلْعَٰلَمِينَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "سِتَّةِ",
            "لَكَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "تَبَارَكَ ٱلَّذِىٓ إِن شَآءَ جَعَلَ لَكَ _____ مِّن ذَٰلِكَ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَيَجْعَل لَّكَ قُصُورًۢا",
          "answer": "خَيْرًا",
          "options": [
            "ﰚ",
            "خَيْرًا",
            "لِكُلِّ",
            "بِذُنُوبِ"
          ],
          "translation": "better"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "تَبَارَكَ ٱلَّذِىٓ إِن شَآءَ جَعَلَ لَكَ خَيْرًا _____ ذَٰلِكَ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَيَجْعَل لَّكَ قُصُورًۢا",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "أَغْرَقْنَٰهُمْ",
            "مِّن",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "تَبَّرْنَا"
          ],
          "translation": "than"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "تَبَارَكَ ٱلَّذِىٓ إِن شَآءَ جَعَلَ لَكَ خَيْرًا مِّن _____ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَيَجْعَل لَّكَ قُصُورًۢا",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "ذَٰلِكَ",
            "بِٱللَّغْوِ",
            "لِّنُحْۦِىَ"
          ],
          "translation": "that "
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "تَبَارَكَ ٱلَّذِىٓ إِن شَآءَ جَعَلَ لَكَ خَيْرًا مِّن ذَٰلِكَ _____ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَيَجْعَل لَّكَ قُصُورًۢا",
          "answer": "جَنَّٰتٍ",
          "options": [
            "جَنَّٰتٍ",
            "جَعَلَ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "خَلَقَ"
          ],
          "translation": "gardens "
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "تَبَارَكَ ٱلَّذِىٓ إِن شَآءَ جَعَلَ لَكَ خَيْرًا مِّن ذَٰلِكَ جَنَّٰتٍ _____ مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَيَجْعَل لَّكَ قُصُورًۢا",
          "answer": "تَجْرِى",
          "options": [
            "تَجْرِى",
            "قَرْيَةٍ",
            "تَكُونُ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "flow"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "تَبَارَكَ ٱلَّذِىٓ إِن شَآءَ جَعَلَ لَكَ خَيْرًا مِّن ذَٰلِكَ جَنَّٰتٍ تَجْرِى _____ تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَيَجْعَل لَّكَ قُصُورًۢا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "مَا",
            "عَنِ",
            "كَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "تَبَارَكَ ٱلَّذِىٓ إِن شَآءَ جَعَلَ لَكَ خَيْرًا مِّن ذَٰلِكَ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن _____ ٱلْأَنْهَٰرُ وَيَجْعَل لَّكَ قُصُورًۢا",
          "answer": "تَحْتِهَا",
          "options": [
            "تَحْتِهَا",
            "مُسْتَقَرًّا",
            "خَلِيلًا",
            "أَفَلَمْ"
          ],
          "translation": "underneath it"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "تَبَارَكَ ٱلَّذِىٓ إِن شَآءَ جَعَلَ لَكَ خَيْرًا مِّن ذَٰلِكَ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا _____ وَيَجْعَل لَّكَ قُصُورًۢا",
          "answer": "ٱلْأَنْهَٰرُ",
          "options": [
            "وَيَمْشُونَ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "وَأَصِيلًا",
            "بَيْنَ"
          ],
          "translation": "the rivers"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "تَبَارَكَ ٱلَّذِىٓ إِن شَآءَ جَعَلَ لَكَ خَيْرًا مِّن ذَٰلِكَ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ _____ لَّكَ قُصُورًۢا",
          "answer": "وَيَجْعَل",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَيَجْعَل",
            "جَنَّةٌ",
            "رَّحِيمًا"
          ],
          "translation": "and He (could) make"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "تَبَارَكَ ٱلَّذِىٓ إِن شَآءَ جَعَلَ لَكَ خَيْرًا مِّن ذَٰلِكَ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَيَجْعَل _____ قُصُورًۢا",
          "answer": "لَّكَ",
          "options": [
            "يَرْجُونَ",
            "لَّكَ",
            "هَٰذَا",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "تَبَارَكَ ٱلَّذِىٓ إِن شَآءَ جَعَلَ لَكَ خَيْرًا مِّن ذَٰلِكَ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَيَجْعَل لَّكَ _____",
          "answer": "قُصُورًۢا",
          "options": [
            "مُّقَرَّنِينَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "قُصُورًۢا",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "palaces"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "25:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 147,
          "question": "_____ كَذَّبُوا۟ بِٱلسَّاعَةِ وَأَعْتَدْنَا لِمَن كَذَّبَ بِٱلسَّاعَةِ سَعِيرًا",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "وَثَمُودَا۟",
            "بَلْ",
            "يَعْبَؤُا۟",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "بَلْ _____ بِٱلسَّاعَةِ وَأَعْتَدْنَا لِمَن كَذَّبَ بِٱلسَّاعَةِ سَعِيرًا",
          "answer": "كَذَّبُوا۟",
          "options": [
            "كَذَّبُوا۟",
            "إِلَّآ",
            "وَإِذَا",
            "تَدْعُوا۟"
          ],
          "translation": "they deny"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "بَلْ كَذَّبُوا۟ _____ وَأَعْتَدْنَا لِمَن كَذَّبَ بِٱلسَّاعَةِ سَعِيرًا",
          "answer": "بِٱلسَّاعَةِ",
          "options": [
            "ٱلْأَمْثَٰلَ",
            "ﰨ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "بِٱلسَّاعَةِ"
          ],
          "translation": "the Hour"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "بَلْ كَذَّبُوا۟ بِٱلسَّاعَةِ _____ لِمَن كَذَّبَ بِٱلسَّاعَةِ سَعِيرًا",
          "answer": "وَأَعْتَدْنَا",
          "options": [
            "عَلَيْهَا",
            "وَكَانَ",
            "وَأَعْتَدْنَا",
            "مَطَرَ"
          ],
          "translation": "and We have prepared"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "بَلْ كَذَّبُوا۟ بِٱلسَّاعَةِ وَأَعْتَدْنَا _____ كَذَّبَ بِٱلسَّاعَةِ سَعِيرًا",
          "answer": "لِمَن",
          "options": [
            "ﰤ",
            "لِمَن",
            "مِّن",
            "وَكَانُوا۟"
          ],
          "translation": "for (those) who"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "بَلْ كَذَّبُوا۟ بِٱلسَّاعَةِ وَأَعْتَدْنَا لِمَن _____ بِٱلسَّاعَةِ سَعِيرًا",
          "answer": "كَذَّبَ",
          "options": [
            "كَذَّبَ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "ﰼ",
            "فَيَكُونَ"
          ],
          "translation": "deny"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "بَلْ كَذَّبُوا۟ بِٱلسَّاعَةِ وَأَعْتَدْنَا لِمَن كَذَّبَ _____ سَعِيرًا",
          "answer": "بِٱلسَّاعَةِ",
          "options": [
            "بِٱلسَّاعَةِ",
            "وَنَصِيرًا",
            "عَلَيْهِ",
            "ٱلذِّكْرَ"
          ],
          "translation": "the Hour"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "بَلْ كَذَّبُوا۟ بِٱلسَّاعَةِ وَأَعْتَدْنَا لِمَن كَذَّبَ بِٱلسَّاعَةِ _____",
          "answer": "سَعِيرًا",
          "options": [
            "ﰡ",
            "ٱلْجَٰهِلُونَ",
            "ٱلَّذِى",
            "سَعِيرًا"
          ],
          "translation": "a Blazing Fire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "25:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 155,
          "question": "_____ رَأَتْهُم مِّن مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ سَمِعُوا۟ لَهَا تَغَيُّظًا وَزَفِيرًا",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "عِبَادِهِۦ",
            "نُوحٍ",
            "إِذَا",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "إِذَا _____ مِّن مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ سَمِعُوا۟ لَهَا تَغَيُّظًا وَزَفِيرًا",
          "answer": "رَأَتْهُم",
          "options": [
            "وَلَٰكِن",
            "رَأَتْهُم",
            "يَرَوْنَ",
            "أُمْطِرَتْ"
          ],
          "translation": "it sees them"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "إِذَا رَأَتْهُم _____ مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ سَمِعُوا۟ لَهَا تَغَيُّظًا وَزَفِيرًا",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ﰞ",
            "مِّن",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "يَأْكُلُ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "إِذَا رَأَتْهُم مِّن _____ بَعِيدٍ سَمِعُوا۟ لَهَا تَغَيُّظًا وَزَفِيرًا",
          "answer": "مَّكَانٍۭ",
          "options": [
            "يَذَّكَّرَ",
            "عَلَيْهِ",
            "مَّكَانٍۭ",
            "تَفْسِيرًا"
          ],
          "translation": "a place"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "إِذَا رَأَتْهُم مِّن مَّكَانٍۭ _____ سَمِعُوا۟ لَهَا تَغَيُّظًا وَزَفِيرًا",
          "answer": "بَعِيدٍ",
          "options": [
            "بَعِيدٍ",
            "وَذُرِّيَّٰتِنَا",
            "سَبِيلًا",
            "عَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "far"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "إِذَا رَأَتْهُم مِّن مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ _____ لَهَا تَغَيُّظًا وَزَفِيرًا",
          "answer": "سَمِعُوا۟",
          "options": [
            "سَمِعُوا۟",
            "إِلَّا",
            "مِنْهَا",
            "لِنُثَبِّتَ"
          ],
          "translation": "they will hear"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "إِذَا رَأَتْهُم مِّن مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ سَمِعُوا۟ _____ تَغَيُّظًا وَزَفِيرًا",
          "answer": "لَهَا",
          "options": [
            "لَمْ",
            "لَهَا",
            "مَكَانًا",
            "تَنزِيلًا"
          ],
          "translation": "its"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "إِذَا رَأَتْهُم مِّن مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ سَمِعُوا۟ لَهَا _____ وَزَفِيرًا",
          "answer": "تَغَيُّظًا",
          "options": [
            "تَغَيُّظًا",
            "طَهُورًا",
            "مَآ",
            "وَيَوْمَ"
          ],
          "translation": "raging"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "إِذَا رَأَتْهُم مِّن مَّكَانٍۭ بَعِيدٍ سَمِعُوا۟ لَهَا تَغَيُّظًا _____",
          "answer": "وَزَفِيرًا",
          "options": [
            "ﰟ",
            "كَيْفَ",
            "وَزَفِيرًا",
            "ءَالِهَةً"
          ],
          "translation": "and roaring"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "25:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 164,
          "question": "_____ أُلْقُوا۟ مِنْهَا مَكَانًا ضَيِّقًا مُّقَرَّنِينَ دَعَوْا۟ هُنَالِكَ ثُبُورًا",
          "answer": "وَإِذَآ",
          "options": [
            "عَذَابًا",
            "يَقُولُ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَإِذَآ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "وَإِذَآ _____ مِنْهَا مَكَانًا ضَيِّقًا مُّقَرَّنِينَ دَعَوْا۟ هُنَالِكَ ثُبُورًا",
          "answer": "أُلْقُوا۟",
          "options": [
            "فَقَدْ",
            "هَٰذَا",
            "وَأَعَانَهُۥ",
            "أُلْقُوا۟"
          ],
          "translation": "they are thrown"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "وَإِذَآ أُلْقُوا۟ _____ مَكَانًا ضَيِّقًا مُّقَرَّنِينَ دَعَوْا۟ هُنَالِكَ ثُبُورًا",
          "answer": "مِنْهَا",
          "options": [
            "مَرُّوا۟",
            "ٱلَّذِى",
            "مِنْهَا",
            "فَقَدَّرَهُۥ"
          ],
          "translation": "thereof"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "وَإِذَآ أُلْقُوا۟ مِنْهَا _____ ضَيِّقًا مُّقَرَّنِينَ دَعَوْا۟ هُنَالِكَ ثُبُورًا",
          "answer": "مَكَانًا",
          "options": [
            "وَجَعَلَ",
            "مَعَهُۥ",
            "يَضُرُّهُمْ",
            "مَكَانًا"
          ],
          "translation": "(in) a place"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "وَإِذَآ أُلْقُوا۟ مِنْهَا مَكَانًا _____ مُّقَرَّنِينَ دَعَوْا۟ هُنَالِكَ ثُبُورًا",
          "answer": "ضَيِّقًا",
          "options": [
            "أَضَلَّنِى",
            "ضَيِّقًا",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "narrow"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "وَإِذَآ أُلْقُوا۟ مِنْهَا مَكَانًا ضَيِّقًا _____ دَعَوْا۟ هُنَالِكَ ثُبُورًا",
          "answer": "مُّقَرَّنِينَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "مُّقَرَّنِينَ",
            "نَّذِيرًا",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "bound in chains"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "وَإِذَآ أُلْقُوا۟ مِنْهَا مَكَانًا ضَيِّقًا مُّقَرَّنِينَ _____ هُنَالِكَ ثُبُورًا",
          "answer": "دَعَوْا۟",
          "options": [
            "ٱفْتَرَىٰهُ",
            "دَعَوْا۟",
            "عَلَيْهِ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "they will call"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "وَإِذَآ أُلْقُوا۟ مِنْهَا مَكَانًا ضَيِّقًا مُّقَرَّنِينَ دَعَوْا۟ _____ ثُبُورًا",
          "answer": "هُنَالِكَ",
          "options": [
            "سَبِيلًا",
            "وَعْدًا",
            "هُنَالِكَ",
            "عَذَابًا"
          ],
          "translation": "there"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "وَإِذَآ أُلْقُوا۟ مِنْهَا مَكَانًا ضَيِّقًا مُّقَرَّنِينَ دَعَوْا۟ هُنَالِكَ _____",
          "answer": "ثُبُورًا",
          "options": [
            "ثُبُورًا",
            "كَبِيرًا",
            "جُمْلَةً",
            "رَبُّكَ"
          ],
          "translation": "(for) destruction"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "25:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 173,
          "question": "_____ تَدْعُوا۟ ٱلْيَوْمَ ثُبُورًا وَٰحِدًا وَٱدْعُوا۟ ثُبُورًا كَثِيرًا",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "ءَالِهَتِنَا",
            "لَّا",
            "وَهُوَ",
            "ٱلْقَرْيَةِ"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "لَّا _____ ٱلْيَوْمَ ثُبُورًا وَٰحِدًا وَٱدْعُوا۟ ثُبُورًا كَثِيرًا",
          "answer": "تَدْعُوا۟",
          "options": [
            "فَدَمَّرْنَٰهُمْ",
            "يَوْمَ",
            "تَدْعُوا۟",
            "إِن"
          ],
          "translation": "call"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "لَّا تَدْعُوا۟ _____ ثُبُورًا وَٰحِدًا وَٱدْعُوا۟ ثُبُورًا كَثِيرًا",
          "answer": "ٱلْيَوْمَ",
          "options": [
            "ٱلْيَوْمَ",
            "فَقُلْنَا",
            "مِّن",
            "كَنزٌ"
          ],
          "translation": "this day"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "لَّا تَدْعُوا۟ ٱلْيَوْمَ _____ وَٰحِدًا وَٱدْعُوا۟ ثُبُورًا كَثِيرًا",
          "answer": "ثُبُورًا",
          "options": [
            "لَّهُمْ",
            "مَا",
            "ثُبُورًا",
            "مِّنكُمْ"
          ],
          "translation": "(for) destruction"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "لَّا تَدْعُوا۟ ٱلْيَوْمَ ثُبُورًا _____ وَٱدْعُوا۟ ثُبُورًا كَثِيرًا",
          "answer": "وَٰحِدًا",
          "options": [
            "هَادِيًا",
            "وَٰحِدًا",
            "أَخَاهُ",
            "ٱلْقُرْءَانَ"
          ],
          "translation": "one"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "لَّا تَدْعُوا۟ ٱلْيَوْمَ ثُبُورًا وَٰحِدًا _____ ثُبُورًا كَثِيرًا",
          "answer": "وَٱدْعُوا۟",
          "options": [
            "ﰤ",
            "وَٱدْعُوا۟",
            "ﰜ",
            "وَٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "but call"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "لَّا تَدْعُوا۟ ٱلْيَوْمَ ثُبُورًا وَٰحِدًا وَٱدْعُوا۟ _____ كَثِيرًا",
          "answer": "ثُبُورًا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ثُبُورًا",
            "لَيَأْكُلُونَ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "(for) destructions"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "لَّا تَدْعُوا۟ ٱلْيَوْمَ ثُبُورًا وَٰحِدًا وَٱدْعُوا۟ ثُبُورًا _____",
          "answer": "كَثِيرًا",
          "options": [
            "كَثِيرًا",
            "وَحِجْرًا",
            "نَّذِيرًا",
            "كِرَامًا"
          ],
          "translation": "many"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "25:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 181,
          "question": "_____ أَذَٰلِكَ خَيْرٌ أَمْ جَنَّةُ ٱلْخُلْدِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ كَانَتْ لَهُمْ جَزَآءً وَمَصِيرًا",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "وَلَقَدْ",
            "لِلرَّحْمَٰنِ",
            "كَذَّبْتُمْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "قُلْ _____ خَيْرٌ أَمْ جَنَّةُ ٱلْخُلْدِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ كَانَتْ لَهُمْ جَزَآءً وَمَصِيرًا",
          "answer": "أَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "إِلَّا",
            "أَذَٰلِكَ",
            "وَيَوْمَ"
          ],
          "translation": "Is that"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "قُلْ أَذَٰلِكَ _____ أَمْ جَنَّةُ ٱلْخُلْدِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ كَانَتْ لَهُمْ جَزَآءً وَمَصِيرًا",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "يَمُوتُ",
            "خَيْرٌ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "يَٰوَيْلَتَىٰ"
          ],
          "translation": "better"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "قُلْ أَذَٰلِكَ خَيْرٌ _____ جَنَّةُ ٱلْخُلْدِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ كَانَتْ لَهُمْ جَزَآءً وَمَصِيرًا",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "يَقُولُونَ",
            "ثُمَّ",
            "وَأَعْتَدْنَا"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "قُلْ أَذَٰلِكَ خَيْرٌ أَمْ _____ ٱلْخُلْدِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ كَانَتْ لَهُمْ جَزَآءً وَمَصِيرًا",
          "answer": "جَنَّةُ",
          "options": [
            "ٱلْجَٰهِلُونَ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "لَنَا",
            "جَنَّةُ"
          ],
          "translation": "Garden"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "قُلْ أَذَٰلِكَ خَيْرٌ أَمْ جَنَّةُ _____ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ كَانَتْ لَهُمْ جَزَآءً وَمَصِيرًا",
          "answer": "ٱلْخُلْدِ",
          "options": [
            "ٱلْخُلْدِ",
            "لِلرَّحْمَٰنِ",
            "فَقَدْ",
            "أَتَصْبِرُونَ"
          ],
          "translation": "(of) Eternity"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "قُلْ أَذَٰلِكَ خَيْرٌ أَمْ جَنَّةُ ٱلْخُلْدِ _____ وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ كَانَتْ لَهُمْ جَزَآءً وَمَصِيرًا",
          "answer": "ٱلَّتِى",
          "options": [
            "ﰶ",
            "فَيَكُونَ",
            "ٱلَّتِى",
            "ﰷ"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "قُلْ أَذَٰلِكَ خَيْرٌ أَمْ جَنَّةُ ٱلْخُلْدِ ٱلَّتِى _____ ٱلْمُتَّقُونَ كَانَتْ لَهُمْ جَزَآءً وَمَصِيرًا",
          "answer": "وُعِدَ",
          "options": [
            "لِزَامًۢا",
            "وُعِدَ",
            "لَا",
            "ٱلَّتِى"
          ],
          "translation": "is promised"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "قُلْ أَذَٰلِكَ خَيْرٌ أَمْ جَنَّةُ ٱلْخُلْدِ ٱلَّتِى وُعِدَ _____ كَانَتْ لَهُمْ جَزَآءً وَمَصِيرًا",
          "answer": "ٱلْمُتَّقُونَ",
          "options": [
            "ٱتَّخَذَ",
            "ٱلْمُتَّقُونَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "بَيْنَ"
          ],
          "translation": "(to) the righteous"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "قُلْ أَذَٰلِكَ خَيْرٌ أَمْ جَنَّةُ ٱلْخُلْدِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ _____ لَهُمْ جَزَآءً وَمَصِيرًا",
          "answer": "كَانَتْ",
          "options": [
            "مِن",
            "ءَاتَيْنَا",
            "إِلَى",
            "كَانَتْ"
          ],
          "translation": "It will be"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "قُلْ أَذَٰلِكَ خَيْرٌ أَمْ جَنَّةُ ٱلْخُلْدِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ كَانَتْ _____ جَزَآءً وَمَصِيرًا",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "لَهُمْ",
            "مِنَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "قُلْ أَذَٰلِكَ خَيْرٌ أَمْ جَنَّةُ ٱلْخُلْدِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ كَانَتْ لَهُمْ _____ وَمَصِيرًا",
          "answer": "جَزَآءً",
          "options": [
            "وَكَانُوا۟",
            "عَسِيرًا",
            "جَزَآءً",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "a reward"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "قُلْ أَذَٰلِكَ خَيْرٌ أَمْ جَنَّةُ ٱلْخُلْدِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ كَانَتْ لَهُمْ جَزَآءً _____",
          "answer": "وَمَصِيرًا",
          "options": [
            "ﰊ",
            "وَمَصِيرًا",
            "فِتْنَةً",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "and destination"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "25:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 194,
          "question": "_____ فِيهَا مَا يَشَآءُونَ خَٰلِدِينَ كَانَ عَلَىٰ رَبِّكَ وَعْدًا مَّسْـُٔولًا",
          "answer": "لَّهُمْ",
          "options": [
            "لَّهُمْ",
            "ﰹ",
            "يُحْشَرُونَ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "For them"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "لَّهُمْ _____ مَا يَشَآءُونَ خَٰلِدِينَ كَانَ عَلَىٰ رَبِّكَ وَعْدًا مَّسْـُٔولًا",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "لَوْلَآ",
            "تَبَارَكَ",
            "فِيهَا",
            "فِتْنَةً"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "لَّهُمْ فِيهَا _____ يَشَآءُونَ خَٰلِدِينَ كَانَ عَلَىٰ رَبِّكَ وَعْدًا مَّسْـُٔولًا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "مَا",
            "بَعْضَكُمْ",
            "يَوْمًا"
          ],
          "translation": "(is) whatever"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "لَّهُمْ فِيهَا مَا _____ خَٰلِدِينَ كَانَ عَلَىٰ رَبِّكَ وَعْدًا مَّسْـُٔولًا",
          "answer": "يَشَآءُونَ",
          "options": [
            "قَوَامًا",
            "يَشَآءُونَ",
            "ﰍ",
            "بَعْضَكُمْ"
          ],
          "translation": "they wish"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "لَّهُمْ فِيهَا مَا يَشَآءُونَ _____ كَانَ عَلَىٰ رَبِّكَ وَعْدًا مَّسْـُٔولًا",
          "answer": "خَٰلِدِينَ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "أَوْ",
            "وَيَوْمَ",
            "خَٰلِدِينَ"
          ],
          "translation": "they will abide forever"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "لَّهُمْ فِيهَا مَا يَشَآءُونَ خَٰلِدِينَ _____ عَلَىٰ رَبِّكَ وَعْدًا مَّسْـُٔولًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "ﰱ",
            "كَانَ",
            "يَتَّخِذَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "It is"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "لَّهُمْ فِيهَا مَا يَشَآءُونَ خَٰلِدِينَ كَانَ _____ رَبِّكَ وَعْدًا مَّسْـُٔولًا",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "فَسْـَٔلْ",
            "عَلَىٰ",
            "يَٰرَبِّ",
            "بِٱلسَّاعَةِ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "لَّهُمْ فِيهَا مَا يَشَآءُونَ خَٰلِدِينَ كَانَ عَلَىٰ _____ وَعْدًا مَّسْـُٔولًا",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "وَكَانَ",
            "ٱلذِّكْرَ",
            "صَرَّفْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "لَّهُمْ فِيهَا مَا يَشَآءُونَ خَٰلِدِينَ كَانَ عَلَىٰ رَبِّكَ _____ مَّسْـُٔولًا",
          "answer": "وَعْدًا",
          "options": [
            "مَّحْجُورًا",
            "وَهُمْ",
            "قَوْمِى",
            "وَعْدًا"
          ],
          "translation": "a promise"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "لَّهُمْ فِيهَا مَا يَشَآءُونَ خَٰلِدِينَ كَانَ عَلَىٰ رَبِّكَ وَعْدًا _____",
          "answer": "مَّسْـُٔولًا",
          "options": [
            "قَبْضًا",
            "مَّسْـُٔولًا",
            "كَيْفَ",
            "أَسْـَٔلُكُمْ"
          ],
          "translation": "requested"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "25:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 204,
          "question": "_____ يَحْشُرُهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ فَيَقُولُ ءَأَنتُمْ أَضْلَلْتُمْ عِبَادِى هَٰٓؤُلَآءِ أَمْ هُمْ ضَلُّوا۟ ٱلسَّبِيلَ",
          "answer": "وَيَوْمَ",
          "options": [
            "وَيَمْشِى",
            "وَعِبَادُ",
            "شَآءَ",
            "وَيَوْمَ"
          ],
          "translation": "And (the) Day"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "وَيَوْمَ _____ وَمَا يَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ فَيَقُولُ ءَأَنتُمْ أَضْلَلْتُمْ عِبَادِى هَٰٓؤُلَآءِ أَمْ هُمْ ضَلُّوا۟ ٱلسَّبِيلَ",
          "answer": "يَحْشُرُهُمْ",
          "options": [
            "ﰃ",
            "يَحْشُرُهُمْ",
            "ﰟ",
            "ٱسْجُدُوا۟"
          ],
          "translation": "He will gather them"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ _____ يَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ فَيَقُولُ ءَأَنتُمْ أَضْلَلْتُمْ عِبَادِى هَٰٓؤُلَآءِ أَمْ هُمْ ضَلُّوا۟ ٱلسَّبِيلَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "وَمَصِيرًا",
            "مِن",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ وَمَا _____ مِن دُونِ ٱللَّهِ فَيَقُولُ ءَأَنتُمْ أَضْلَلْتُمْ عِبَادِى هَٰٓؤُلَآءِ أَمْ هُمْ ضَلُّوا۟ ٱلسَّبِيلَ",
          "answer": "يَعْبُدُونَ",
          "options": [
            "أَرْسَلْنَا",
            "وَخَلَقَ",
            "إِن",
            "يَعْبُدُونَ"
          ],
          "translation": "they worship"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ _____ دُونِ ٱللَّهِ فَيَقُولُ ءَأَنتُمْ أَضْلَلْتُمْ عِبَادِى هَٰٓؤُلَآءِ أَمْ هُمْ ضَلُّوا۟ ٱلسَّبِيلَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "شَرِيكٌ",
            "تُمْلَىٰ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "besides Allah"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ مِن _____ ٱللَّهِ فَيَقُولُ ءَأَنتُمْ أَضْلَلْتُمْ عِبَادِى هَٰٓؤُلَآءِ أَمْ هُمْ ضَلُّوا۟ ٱلسَّبِيلَ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَيْتَنِى",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "besides Allah"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ مِن دُونِ _____ فَيَقُولُ ءَأَنتُمْ أَضْلَلْتُمْ عِبَادِى هَٰٓؤُلَآءِ أَمْ هُمْ ضَلُّوا۟ ٱلسَّبِيلَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "هَبْ",
            "ٱلْجَٰهِلُونَ",
            "ٱللَّهِ",
            "تَابَ"
          ],
          "translation": "besides Allah"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ ءَأَنتُمْ أَضْلَلْتُمْ عِبَادِى هَٰٓؤُلَآءِ أَمْ هُمْ ضَلُّوا۟ ٱلسَّبِيلَ",
          "answer": "فَيَقُولُ",
          "options": [
            "سِرَٰجًا",
            "ٱلْأَمْثَٰلَ",
            "تَبَارَكَ",
            "فَيَقُولُ"
          ],
          "translation": "and He will say"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ فَيَقُولُ _____ أَضْلَلْتُمْ عِبَادِى هَٰٓؤُلَآءِ أَمْ هُمْ ضَلُّوا۟ ٱلسَّبِيلَ",
          "answer": "ءَأَنتُمْ",
          "options": [
            "يَٰوَيْلَتَىٰ",
            "لِأَنفُسِهِمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "ءَأَنتُمْ"
          ],
          "translation": "Did you"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ فَيَقُولُ ءَأَنتُمْ _____ عِبَادِى هَٰٓؤُلَآءِ أَمْ هُمْ ضَلُّوا۟ ٱلسَّبِيلَ",
          "answer": "أَضْلَلْتُمْ",
          "options": [
            "أَضْلَلْتُمْ",
            "يَدَىْ",
            "لِلرَّحْمَٰنِ",
            "تَشَقَّقُ"
          ],
          "translation": "[you] mislead"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ فَيَقُولُ ءَأَنتُمْ أَضْلَلْتُمْ _____ هَٰٓؤُلَآءِ أَمْ هُمْ ضَلُّوا۟ ٱلسَّبِيلَ",
          "answer": "عِبَادِى",
          "options": [
            "لَقَدِ",
            "عِبَادِى",
            "ﰉ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "My slaves"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ فَيَقُولُ ءَأَنتُمْ أَضْلَلْتُمْ عِبَادِى _____ أَمْ هُمْ ضَلُّوا۟ ٱلسَّبِيلَ",
          "answer": "هَٰٓؤُلَآءِ",
          "options": [
            "عَنَّا",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "مِن",
            "فَيَقُولُ"
          ],
          "translation": "these"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ فَيَقُولُ ءَأَنتُمْ أَضْلَلْتُمْ عِبَادِى هَٰٓؤُلَآءِ _____ هُمْ ضَلُّوا۟ ٱلسَّبِيلَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "أَتَّخِذْ",
            "رَأَوْكَ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ فَيَقُولُ ءَأَنتُمْ أَضْلَلْتُمْ عِبَادِى هَٰٓؤُلَآءِ أَمْ _____ ضَلُّوا۟ ٱلسَّبِيلَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "ٱلْجَٰهِلُونَ",
            "عَلَيْهِ",
            "هُمْ",
            "مَّنثُورًا"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ فَيَقُولُ ءَأَنتُمْ أَضْلَلْتُمْ عِبَادِى هَٰٓؤُلَآءِ أَمْ هُمْ _____ ٱلسَّبِيلَ",
          "answer": "ضَلُّوا۟",
          "options": [
            "ﰃ",
            "ٱلَّذِى",
            "ضَلُّوا۟",
            "وَٱتَّخَذُوا۟"
          ],
          "translation": "went astray"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ فَيَقُولُ ءَأَنتُمْ أَضْلَلْتُمْ عِبَادِى هَٰٓؤُلَآءِ أَمْ هُمْ ضَلُّوا۟ _____",
          "answer": "ٱلسَّبِيلَ",
          "options": [
            "ٱلسَّبِيلَ",
            "نُفُورًا",
            "مَّيْتًا",
            "قَرْيَةٍ"
          ],
          "translation": "(from) the way"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "25:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 220,
          "question": "_____ سُبْحَٰنَكَ مَا كَانَ يَنۢبَغِى لَنَآ أَن نَّتَّخِذَ مِن دُونِكَ مِنْ أَوْلِيَآءَ وَلَٰكِن مَّتَّعْتَهُمْ وَءَابَآءَهُمْ حَتَّىٰ نَسُوا۟ ٱلذِّكْرَ وَكَانُوا۟ قَوْمًۢا بُورًا",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "قَبْلَكَ",
            "قَالُوا۟",
            "يَأْكُلُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "They say"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "قَالُوا۟ _____ مَا كَانَ يَنۢبَغِى لَنَآ أَن نَّتَّخِذَ مِن دُونِكَ مِنْ أَوْلِيَآءَ وَلَٰكِن مَّتَّعْتَهُمْ وَءَابَآءَهُمْ حَتَّىٰ نَسُوا۟ ٱلذِّكْرَ وَكَانُوا۟ قَوْمًۢا بُورًا",
          "answer": "سُبْحَٰنَكَ",
          "options": [
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "سُبْحَٰنَكَ",
            "مَّتَّعْتَهُمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Glory be to You"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "قَالُوا۟ سُبْحَٰنَكَ _____ كَانَ يَنۢبَغِى لَنَآ أَن نَّتَّخِذَ مِن دُونِكَ مِنْ أَوْلِيَآءَ وَلَٰكِن مَّتَّعْتَهُمْ وَءَابَآءَهُمْ حَتَّىٰ نَسُوا۟ ٱلذِّكْرَ وَكَانُوا۟ قَوْمًۢا بُورًا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَأَصْحَٰبَ",
            "ﰃ",
            "مَا",
            "لَوْلَآ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "قَالُوا۟ سُبْحَٰنَكَ مَا _____ يَنۢبَغِى لَنَآ أَن نَّتَّخِذَ مِن دُونِكَ مِنْ أَوْلِيَآءَ وَلَٰكِن مَّتَّعْتَهُمْ وَءَابَآءَهُمْ حَتَّىٰ نَسُوا۟ ٱلذِّكْرَ وَكَانُوا۟ قَوْمًۢا بُورًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "أَرَءَيْتَ",
            "يَٰلَيْتَنِى",
            "كَانَ",
            "وَسَوْفَ"
          ],
          "translation": "it was proper"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "قَالُوا۟ سُبْحَٰنَكَ مَا كَانَ _____ لَنَآ أَن نَّتَّخِذَ مِن دُونِكَ مِنْ أَوْلِيَآءَ وَلَٰكِن مَّتَّعْتَهُمْ وَءَابَآءَهُمْ حَتَّىٰ نَسُوا۟ ٱلذِّكْرَ وَكَانُوا۟ قَوْمًۢا بُورًا",
          "answer": "يَنۢبَغِى",
          "options": [
            "كَذَّبُوا۟",
            "هُنَالِكَ",
            "يَنۢبَغِى",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ"
          ],
          "translation": "it was proper"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "قَالُوا۟ سُبْحَٰنَكَ مَا كَانَ يَنۢبَغِى _____ أَن نَّتَّخِذَ مِن دُونِكَ مِنْ أَوْلِيَآءَ وَلَٰكِن مَّتَّعْتَهُمْ وَءَابَآءَهُمْ حَتَّىٰ نَسُوا۟ ٱلذِّكْرَ وَكَانُوا۟ قَوْمًۢا بُورًا",
          "answer": "لَنَآ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَنَآ",
            "يَوْمَ",
            "لِكُلِّ"
          ],
          "translation": "for us"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "قَالُوا۟ سُبْحَٰنَكَ مَا كَانَ يَنۢبَغِى لَنَآ _____ نَّتَّخِذَ مِن دُونِكَ مِنْ أَوْلِيَآءَ وَلَٰكِن مَّتَّعْتَهُمْ وَءَابَآءَهُمْ حَتَّىٰ نَسُوا۟ ٱلذِّكْرَ وَكَانُوا۟ قَوْمًۢا بُورًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ٱلرُّسُلَ",
            "أَضَلُّ",
            "أَن",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "قَالُوا۟ سُبْحَٰنَكَ مَا كَانَ يَنۢبَغِى لَنَآ أَن _____ مِن دُونِكَ مِنْ أَوْلِيَآءَ وَلَٰكِن مَّتَّعْتَهُمْ وَءَابَآءَهُمْ حَتَّىٰ نَسُوا۟ ٱلذِّكْرَ وَكَانُوا۟ قَوْمًۢا بُورًا",
          "answer": "نَّتَّخِذَ",
          "options": [
            "ٱلطَّعَامَ",
            "نَّتَّخِذَ",
            "يَنفَعُهُمْ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "we take"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "قَالُوا۟ سُبْحَٰنَكَ مَا كَانَ يَنۢبَغِى لَنَآ أَن نَّتَّخِذَ _____ دُونِكَ مِنْ أَوْلِيَآءَ وَلَٰكِن مَّتَّعْتَهُمْ وَءَابَآءَهُمْ حَتَّىٰ نَسُوا۟ ٱلذِّكْرَ وَكَانُوا۟ قَوْمًۢا بُورًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ﰎ",
            "مِن",
            "بَلْ",
            "حِجْرًا"
          ],
          "translation": "besides You"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "قَالُوا۟ سُبْحَٰنَكَ مَا كَانَ يَنۢبَغِى لَنَآ أَن نَّتَّخِذَ مِن _____ مِنْ أَوْلِيَآءَ وَلَٰكِن مَّتَّعْتَهُمْ وَءَابَآءَهُمْ حَتَّىٰ نَسُوا۟ ٱلذِّكْرَ وَكَانُوا۟ قَوْمًۢا بُورًا",
          "answer": "دُونِكَ",
          "options": [
            "دُونِكَ",
            "هَٰذَآ",
            "مَّتَّعْتَهُمْ",
            "نَرَىٰ"
          ],
          "translation": "besides You"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "قَالُوا۟ سُبْحَٰنَكَ مَا كَانَ يَنۢبَغِى لَنَآ أَن نَّتَّخِذَ مِن دُونِكَ _____ أَوْلِيَآءَ وَلَٰكِن مَّتَّعْتَهُمْ وَءَابَآءَهُمْ حَتَّىٰ نَسُوا۟ ٱلذِّكْرَ وَكَانُوا۟ قَوْمًۢا بُورًا",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "عَدُوًّا",
            "مِنْ",
            "وَلَمْ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "قَالُوا۟ سُبْحَٰنَكَ مَا كَانَ يَنۢبَغِى لَنَآ أَن نَّتَّخِذَ مِن دُونِكَ مِنْ _____ وَلَٰكِن مَّتَّعْتَهُمْ وَءَابَآءَهُمْ حَتَّىٰ نَسُوا۟ ٱلذِّكْرَ وَكَانُوا۟ قَوْمًۢا بُورًا",
          "answer": "أَوْلِيَآءَ",
          "options": [
            "مُّنِيرًا",
            "أَوْلِيَآءَ",
            "أَنزَلَهُ",
            "نَسُوا۟"
          ],
          "translation": "protectors"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "قَالُوا۟ سُبْحَٰنَكَ مَا كَانَ يَنۢبَغِى لَنَآ أَن نَّتَّخِذَ مِن دُونِكَ مِنْ أَوْلِيَآءَ _____ مَّتَّعْتَهُمْ وَءَابَآءَهُمْ حَتَّىٰ نَسُوا۟ ٱلذِّكْرَ وَكَانُوا۟ قَوْمًۢا بُورًا",
          "answer": "وَلَٰكِن",
          "options": [
            "بِٱلسَّاعَةِ",
            "تَكُونُ",
            "وَلَٰكِن",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "But"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "قَالُوا۟ سُبْحَٰنَكَ مَا كَانَ يَنۢبَغِى لَنَآ أَن نَّتَّخِذَ مِن دُونِكَ مِنْ أَوْلِيَآءَ وَلَٰكِن _____ وَءَابَآءَهُمْ حَتَّىٰ نَسُوا۟ ٱلذِّكْرَ وَكَانُوا۟ قَوْمًۢا بُورًا",
          "answer": "مَّتَّعْتَهُمْ",
          "options": [
            "لَكَ",
            "مَّتَّعْتَهُمْ",
            "نُوحٍ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "You gave them comforts"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "قَالُوا۟ سُبْحَٰنَكَ مَا كَانَ يَنۢبَغِى لَنَآ أَن نَّتَّخِذَ مِن دُونِكَ مِنْ أَوْلِيَآءَ وَلَٰكِن مَّتَّعْتَهُمْ _____ حَتَّىٰ نَسُوا۟ ٱلذِّكْرَ وَكَانُوا۟ قَوْمًۢا بُورًا",
          "answer": "وَءَابَآءَهُمْ",
          "options": [
            "تَبَارَكَ",
            "وَءَابَآءَهُمْ",
            "فِيهِۦ",
            "أَغْرَقْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "and their forefathers"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "قَالُوا۟ سُبْحَٰنَكَ مَا كَانَ يَنۢبَغِى لَنَآ أَن نَّتَّخِذَ مِن دُونِكَ مِنْ أَوْلِيَآءَ وَلَٰكِن مَّتَّعْتَهُمْ وَءَابَآءَهُمْ _____ نَسُوا۟ ٱلذِّكْرَ وَكَانُوا۟ قَوْمًۢا بُورًا",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "وَعْدًا",
            "كَبِيرًا",
            "وَٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "قَالُوا۟ سُبْحَٰنَكَ مَا كَانَ يَنۢبَغِى لَنَآ أَن نَّتَّخِذَ مِن دُونِكَ مِنْ أَوْلِيَآءَ وَلَٰكِن مَّتَّعْتَهُمْ وَءَابَآءَهُمْ حَتَّىٰ _____ ٱلذِّكْرَ وَكَانُوا۟ قَوْمًۢا بُورًا",
          "answer": "نَسُوا۟",
          "options": [
            "ﰹ",
            "نَسُوا۟",
            "ﰓ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ"
          ],
          "translation": "they forgot"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "قَالُوا۟ سُبْحَٰنَكَ مَا كَانَ يَنۢبَغِى لَنَآ أَن نَّتَّخِذَ مِن دُونِكَ مِنْ أَوْلِيَآءَ وَلَٰكِن مَّتَّعْتَهُمْ وَءَابَآءَهُمْ حَتَّىٰ نَسُوا۟ _____ وَكَانُوا۟ قَوْمًۢا بُورًا",
          "answer": "ٱلذِّكْرَ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "يَوْمًا",
            "مَّسْحُورًا",
            "ٱلذِّكْرَ"
          ],
          "translation": "the Message"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "قَالُوا۟ سُبْحَٰنَكَ مَا كَانَ يَنۢبَغِى لَنَآ أَن نَّتَّخِذَ مِن دُونِكَ مِنْ أَوْلِيَآءَ وَلَٰكِن مَّتَّعْتَهُمْ وَءَابَآءَهُمْ حَتَّىٰ نَسُوا۟ ٱلذِّكْرَ _____ قَوْمًۢا بُورًا",
          "answer": "وَكَانُوا۟",
          "options": [
            "لِلْعَٰلَمِينَ",
            "وَتَوَكَّلْ",
            "ٱلَّذِى",
            "وَكَانُوا۟"
          ],
          "translation": "and became"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "قَالُوا۟ سُبْحَٰنَكَ مَا كَانَ يَنۢبَغِى لَنَآ أَن نَّتَّخِذَ مِن دُونِكَ مِنْ أَوْلِيَآءَ وَلَٰكِن مَّتَّعْتَهُمْ وَءَابَآءَهُمْ حَتَّىٰ نَسُوا۟ ٱلذِّكْرَ وَكَانُوا۟ _____ بُورًا",
          "answer": "قَوْمًۢا",
          "options": [
            "وَكَانُوا۟",
            "ﰒ",
            "خَيْرٌ",
            "قَوْمًۢا"
          ],
          "translation": "a people"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "قَالُوا۟ سُبْحَٰنَكَ مَا كَانَ يَنۢبَغِى لَنَآ أَن نَّتَّخِذَ مِن دُونِكَ مِنْ أَوْلِيَآءَ وَلَٰكِن مَّتَّعْتَهُمْ وَءَابَآءَهُمْ حَتَّىٰ نَسُوا۟ ٱلذِّكْرَ وَكَانُوا۟ قَوْمًۢا _____",
          "answer": "بُورًا",
          "options": [
            "قَرْيَةٍ",
            "بُورًا",
            "لَمْ",
            "ﱈ"
          ],
          "translation": "ruined"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "25:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 241,
          "question": "_____ كَذَّبُوكُم بِمَا تَقُولُونَ فَمَا تَسْتَطِيعُونَ صَرْفًا وَلَا نَصْرًا وَمَن يَظْلِم مِّنكُمْ نُذِقْهُ عَذَابًا كَبِيرًا",
          "answer": "فَقَدْ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "فَقَدْ",
            "وَٱجْعَلْنَا",
            "ٱلْفُرْقَانَ"
          ],
          "translation": "So verily"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "فَقَدْ _____ بِمَا تَقُولُونَ فَمَا تَسْتَطِيعُونَ صَرْفًا وَلَا نَصْرًا وَمَن يَظْلِم مِّنكُمْ نُذِقْهُ عَذَابًا كَبِيرًا",
          "answer": "كَذَّبُوكُم",
          "options": [
            "وَكِيلًا",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "وَسَبِّحْ",
            "كَذَّبُوكُم"
          ],
          "translation": "they deny you"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "فَقَدْ كَذَّبُوكُم _____ تَقُولُونَ فَمَا تَسْتَطِيعُونَ صَرْفًا وَلَا نَصْرًا وَمَن يَظْلِم مِّنكُمْ نُذِقْهُ عَذَابًا كَبِيرًا",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "بِمَا",
            "وَقَالَ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "in what"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "فَقَدْ كَذَّبُوكُم بِمَا _____ فَمَا تَسْتَطِيعُونَ صَرْفًا وَلَا نَصْرًا وَمَن يَظْلِم مِّنكُمْ نُذِقْهُ عَذَابًا كَبِيرًا",
          "answer": "تَقُولُونَ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "ﱅ",
            "تَقُولُونَ",
            "لِكُلِّ"
          ],
          "translation": "you say"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "فَقَدْ كَذَّبُوكُم بِمَا تَقُولُونَ _____ تَسْتَطِيعُونَ صَرْفًا وَلَا نَصْرًا وَمَن يَظْلِم مِّنكُمْ نُذِقْهُ عَذَابًا كَبِيرًا",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "تَحْتِهَا",
            "فَمَا",
            "جَزَآءً",
            "حَيَوٰةً"
          ],
          "translation": "so not"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "فَقَدْ كَذَّبُوكُم بِمَا تَقُولُونَ فَمَا _____ صَرْفًا وَلَا نَصْرًا وَمَن يَظْلِم مِّنكُمْ نُذِقْهُ عَذَابًا كَبِيرًا",
          "answer": "تَسْتَطِيعُونَ",
          "options": [
            "تَسْتَطِيعُونَ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "كَانَ",
            "يَسِيرًا"
          ],
          "translation": "you are able"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "فَقَدْ كَذَّبُوكُم بِمَا تَقُولُونَ فَمَا تَسْتَطِيعُونَ _____ وَلَا نَصْرًا وَمَن يَظْلِم مِّنكُمْ نُذِقْهُ عَذَابًا كَبِيرًا",
          "answer": "صَرْفًا",
          "options": [
            "عِبَادِهِۦ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "صَرْفًا",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "(to) avert"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "فَقَدْ كَذَّبُوكُم بِمَا تَقُولُونَ فَمَا تَسْتَطِيعُونَ صَرْفًا _____ نَصْرًا وَمَن يَظْلِم مِّنكُمْ نُذِقْهُ عَذَابًا كَبِيرًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "فِى",
            "وَلَا",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "ٱلرُّسُلَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "فَقَدْ كَذَّبُوكُم بِمَا تَقُولُونَ فَمَا تَسْتَطِيعُونَ صَرْفًا وَلَا _____ وَمَن يَظْلِم مِّنكُمْ نُذِقْهُ عَذَابًا كَبِيرًا",
          "answer": "نَصْرًا",
          "options": [
            "وَيَمْشُونَ",
            "ٱلْكَافِرُ",
            "نَصْرًا",
            "ٱلرَّسِّ"
          ],
          "translation": "(to) help"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "فَقَدْ كَذَّبُوكُم بِمَا تَقُولُونَ فَمَا تَسْتَطِيعُونَ صَرْفًا وَلَا نَصْرًا _____ يَظْلِم مِّنكُمْ نُذِقْهُ عَذَابًا كَبِيرًا",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَكِيلًا",
            "وَمَن",
            "كُفُورًا",
            "لِمَا"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "فَقَدْ كَذَّبُوكُم بِمَا تَقُولُونَ فَمَا تَسْتَطِيعُونَ صَرْفًا وَلَا نَصْرًا وَمَن _____ مِّنكُمْ نُذِقْهُ عَذَابًا كَبِيرًا",
          "answer": "يَظْلِم",
          "options": [
            "لَا",
            "يَظْلِم",
            "وَرَتَّلْنَٰهُ",
            "ﰖ"
          ],
          "translation": "does wrong"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "فَقَدْ كَذَّبُوكُم بِمَا تَقُولُونَ فَمَا تَسْتَطِيعُونَ صَرْفًا وَلَا نَصْرًا وَمَن يَظْلِم _____ نُذِقْهُ عَذَابًا كَبِيرًا",
          "answer": "مِّنكُمْ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "مِّنكُمْ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "فَقَدْ كَذَّبُوكُم بِمَا تَقُولُونَ فَمَا تَسْتَطِيعُونَ صَرْفًا وَلَا نَصْرًا وَمَن يَظْلِم مِّنكُمْ _____ عَذَابًا كَبِيرًا",
          "answer": "نُذِقْهُ",
          "options": [
            "عَمَلًا",
            "نُذِقْهُ",
            "بَرْزَخًا",
            "ﰴ"
          ],
          "translation": "We will make him taste"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "فَقَدْ كَذَّبُوكُم بِمَا تَقُولُونَ فَمَا تَسْتَطِيعُونَ صَرْفًا وَلَا نَصْرًا وَمَن يَظْلِم مِّنكُمْ نُذِقْهُ _____ كَبِيرًا",
          "answer": "عَذَابًا",
          "options": [
            "لَكُمُ",
            "ٱلنَّهَارَ",
            "عَذَابًا",
            "وَعْدًا"
          ],
          "translation": "a punishment"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "فَقَدْ كَذَّبُوكُم بِمَا تَقُولُونَ فَمَا تَسْتَطِيعُونَ صَرْفًا وَلَا نَصْرًا وَمَن يَظْلِم مِّنكُمْ نُذِقْهُ عَذَابًا _____",
          "answer": "كَبِيرًا",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "أَصْحَٰبُ",
            "قُلْ",
            "كَبِيرًا"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "25:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 256,
          "question": "_____ أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ إِلَّآ إِنَّهُمْ لَيَأْكُلُونَ ٱلطَّعَامَ وَيَمْشُونَ فِى ٱلْأَسْوَاقِ وَجَعَلْنَا بَعْضَكُمْ لِبَعْضٍ فِتْنَةً أَتَصْبِرُونَ وَكَانَ رَبُّكَ بَصِيرًا",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "بَعَثَ",
            "وَخَلَقَ",
            "وَمَآ",
            "سِرَٰجًا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "وَمَآ _____ قَبْلَكَ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ إِلَّآ إِنَّهُمْ لَيَأْكُلُونَ ٱلطَّعَامَ وَيَمْشُونَ فِى ٱلْأَسْوَاقِ وَجَعَلْنَا بَعْضَكُمْ لِبَعْضٍ فِتْنَةً أَتَصْبِرُونَ وَكَانَ رَبُّكَ بَصِيرًا",
          "answer": "أَرْسَلْنَا",
          "options": [
            "يَعْبَؤُا۟",
            "أَتَصْبِرُونَ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "إِلَٰهَهُۥ"
          ],
          "translation": "We sent"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا _____ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ إِلَّآ إِنَّهُمْ لَيَأْكُلُونَ ٱلطَّعَامَ وَيَمْشُونَ فِى ٱلْأَسْوَاقِ وَجَعَلْنَا بَعْضَكُمْ لِبَعْضٍ فِتْنَةً أَتَصْبِرُونَ وَكَانَ رَبُّكَ بَصِيرًا",
          "answer": "قَبْلَكَ",
          "options": [
            "قَبْلَكَ",
            "هُزُوًا",
            "إِلَّا",
            "مِلْحٌ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ _____ ٱلْمُرْسَلِينَ إِلَّآ إِنَّهُمْ لَيَأْكُلُونَ ٱلطَّعَامَ وَيَمْشُونَ فِى ٱلْأَسْوَاقِ وَجَعَلْنَا بَعْضَكُمْ لِبَعْضٍ فِتْنَةً أَتَصْبِرُونَ وَكَانَ رَبُّكَ بَصِيرًا",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱلْفُرْقَانَ",
            "يَٰلَيْتَنِى",
            "نَسَبًا"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ مِنَ _____ إِلَّآ إِنَّهُمْ لَيَأْكُلُونَ ٱلطَّعَامَ وَيَمْشُونَ فِى ٱلْأَسْوَاقِ وَجَعَلْنَا بَعْضَكُمْ لِبَعْضٍ فِتْنَةً أَتَصْبِرُونَ وَكَانَ رَبُّكَ بَصِيرًا",
          "answer": "ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "وَنُزِّلَ",
            "وَإِذَا",
            "ٱلْأَمْثَٰلَ"
          ],
          "translation": "Messengers"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ _____ إِنَّهُمْ لَيَأْكُلُونَ ٱلطَّعَامَ وَيَمْشُونَ فِى ٱلْأَسْوَاقِ وَجَعَلْنَا بَعْضَكُمْ لِبَعْضٍ فِتْنَةً أَتَصْبِرُونَ وَكَانَ رَبُّكَ بَصِيرًا",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "ٱلْأَمْثَٰلَ",
            "إِلَّآ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَكِيلًا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ إِلَّآ _____ لَيَأْكُلُونَ ٱلطَّعَامَ وَيَمْشُونَ فِى ٱلْأَسْوَاقِ وَجَعَلْنَا بَعْضَكُمْ لِبَعْضٍ فِتْنَةً أَتَصْبِرُونَ وَكَانَ رَبُّكَ بَصِيرًا",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "وَرَتَّلْنَٰهُ",
            "إِنَّهُمْ",
            "عَمَلًا",
            "وَأَصْحَٰبَ"
          ],
          "translation": "indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ إِلَّآ إِنَّهُمْ _____ ٱلطَّعَامَ وَيَمْشُونَ فِى ٱلْأَسْوَاقِ وَجَعَلْنَا بَعْضَكُمْ لِبَعْضٍ فِتْنَةً أَتَصْبِرُونَ وَكَانَ رَبُّكَ بَصِيرًا",
          "answer": "لَيَأْكُلُونَ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "لَيَأْكُلُونَ",
            "وَلَوْ",
            "أَثَامًا"
          ],
          "translation": "[surely] ate"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ إِلَّآ إِنَّهُمْ لَيَأْكُلُونَ _____ وَيَمْشُونَ فِى ٱلْأَسْوَاقِ وَجَعَلْنَا بَعْضَكُمْ لِبَعْضٍ فِتْنَةً أَتَصْبِرُونَ وَكَانَ رَبُّكَ بَصِيرًا",
          "answer": "ٱلطَّعَامَ",
          "options": [
            "ﰋ",
            "ٱلْغُرْفَةَ",
            "ٱلطَّعَامَ",
            "يَشَآءُونَ"
          ],
          "translation": "food"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ إِلَّآ إِنَّهُمْ لَيَأْكُلُونَ ٱلطَّعَامَ _____ فِى ٱلْأَسْوَاقِ وَجَعَلْنَا بَعْضَكُمْ لِبَعْضٍ فِتْنَةً أَتَصْبِرُونَ وَكَانَ رَبُّكَ بَصِيرًا",
          "answer": "وَيَمْشُونَ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "ٱلْغُرْفَةَ",
            "إِلَيْهِ",
            "وَيَمْشُونَ"
          ],
          "translation": "and walked"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ إِلَّآ إِنَّهُمْ لَيَأْكُلُونَ ٱلطَّعَامَ وَيَمْشُونَ _____ ٱلْأَسْوَاقِ وَجَعَلْنَا بَعْضَكُمْ لِبَعْضٍ فِتْنَةً أَتَصْبِرُونَ وَكَانَ رَبُّكَ بَصِيرًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "صَٰلِحًا",
            "ﱉ",
            "فِى",
            "وَٰحِدَةً"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ إِلَّآ إِنَّهُمْ لَيَأْكُلُونَ ٱلطَّعَامَ وَيَمْشُونَ فِى _____ وَجَعَلْنَا بَعْضَكُمْ لِبَعْضٍ فِتْنَةً أَتَصْبِرُونَ وَكَانَ رَبُّكَ بَصِيرًا",
          "answer": "ٱلْأَسْوَاقِ",
          "options": [
            "وَعَتَوْ",
            "كَانُوا۟",
            "ٱلْأَسْوَاقِ",
            "ٱلطَّعَامَ"
          ],
          "translation": "the markets"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ إِلَّآ إِنَّهُمْ لَيَأْكُلُونَ ٱلطَّعَامَ وَيَمْشُونَ فِى ٱلْأَسْوَاقِ _____ بَعْضَكُمْ لِبَعْضٍ فِتْنَةً أَتَصْبِرُونَ وَكَانَ رَبُّكَ بَصِيرًا",
          "answer": "وَجَعَلْنَا",
          "options": [
            "عَنَّا",
            "لَكَ",
            "ٱلْقُرْءَانَ",
            "وَجَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "And We have made"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ إِلَّآ إِنَّهُمْ لَيَأْكُلُونَ ٱلطَّعَامَ وَيَمْشُونَ فِى ٱلْأَسْوَاقِ وَجَعَلْنَا _____ لِبَعْضٍ فِتْنَةً أَتَصْبِرُونَ وَكَانَ رَبُّكَ بَصِيرًا",
          "answer": "بَعْضَكُمْ",
          "options": [
            "بَعْضَكُمْ",
            "وَكَفَىٰ",
            "لَهُمُ",
            "إِنَّهَا"
          ],
          "translation": "some of you"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ إِلَّآ إِنَّهُمْ لَيَأْكُلُونَ ٱلطَّعَامَ وَيَمْشُونَ فِى ٱلْأَسْوَاقِ وَجَعَلْنَا بَعْضَكُمْ _____ فِتْنَةً أَتَصْبِرُونَ وَكَانَ رَبُّكَ بَصِيرًا",
          "answer": "لِبَعْضٍ",
          "options": [
            "مَن",
            "مَتَابًا",
            "لِبَعْضٍ",
            "مَعَ"
          ],
          "translation": "for others"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ إِلَّآ إِنَّهُمْ لَيَأْكُلُونَ ٱلطَّعَامَ وَيَمْشُونَ فِى ٱلْأَسْوَاقِ وَجَعَلْنَا بَعْضَكُمْ لِبَعْضٍ _____ أَتَصْبِرُونَ وَكَانَ رَبُّكَ بَصِيرًا",
          "answer": "فِتْنَةً",
          "options": [
            "ٱلظَّالِمُ",
            "فِتْنَةً",
            "وَقَوْمَ",
            "سَبِيلًا"
          ],
          "translation": "a trial"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ إِلَّآ إِنَّهُمْ لَيَأْكُلُونَ ٱلطَّعَامَ وَيَمْشُونَ فِى ٱلْأَسْوَاقِ وَجَعَلْنَا بَعْضَكُمْ لِبَعْضٍ فِتْنَةً _____ وَكَانَ رَبُّكَ بَصِيرًا",
          "answer": "أَتَصْبِرُونَ",
          "options": [
            "يَزْنُونَ",
            "ٱلْمُلْكُ",
            "أَتَصْبِرُونَ",
            "ٱلَّتِىٓ"
          ],
          "translation": "will you have patience"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ إِلَّآ إِنَّهُمْ لَيَأْكُلُونَ ٱلطَّعَامَ وَيَمْشُونَ فِى ٱلْأَسْوَاقِ وَجَعَلْنَا بَعْضَكُمْ لِبَعْضٍ فِتْنَةً أَتَصْبِرُونَ _____ رَبُّكَ بَصِيرًا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "شَرِيكٌ",
            "وَكَانَ",
            "ٱلْعَرْشِ",
            "وَقَمَرًا"
          ],
          "translation": "And is"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ إِلَّآ إِنَّهُمْ لَيَأْكُلُونَ ٱلطَّعَامَ وَيَمْشُونَ فِى ٱلْأَسْوَاقِ وَجَعَلْنَا بَعْضَكُمْ لِبَعْضٍ فِتْنَةً أَتَصْبِرُونَ وَكَانَ _____ بَصِيرًا",
          "answer": "رَبُّكَ",
          "options": [
            "ﰡ",
            "إِن",
            "رَبُّكَ",
            "شُكُورًا"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ إِلَّآ إِنَّهُمْ لَيَأْكُلُونَ ٱلطَّعَامَ وَيَمْشُونَ فِى ٱلْأَسْوَاقِ وَجَعَلْنَا بَعْضَكُمْ لِبَعْضٍ فِتْنَةً أَتَصْبِرُونَ وَكَانَ رَبُّكَ _____",
          "answer": "بَصِيرًا",
          "options": [
            "بَصِيرًا",
            "مِنَ",
            "يَعَضُّ",
            "يَنۢبَغِى"
          ],
          "translation": "All-Seer"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "25:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 276,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْنَا ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ نَرَىٰ رَبَّنَا لَقَدِ ٱسْتَكْبَرُوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِمْ وَعَتَوْ عُتُوًّا كَبِيرًا",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "تَدْمِيرًا",
            "أَمْ",
            "وَمَصِيرًا",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "And said"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "وَقَالَ _____ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْنَا ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ نَرَىٰ رَبَّنَا لَقَدِ ٱسْتَكْبَرُوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِمْ وَعَتَوْ عُتُوًّا كَبِيرًا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ﰔ",
            "وَكُلًّا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ءَاخَرُونَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ _____ يَرْجُونَ لِقَآءَنَا لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْنَا ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ نَرَىٰ رَبَّنَا لَقَدِ ٱسْتَكْبَرُوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِمْ وَعَتَوْ عُتُوًّا كَبِيرًا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "سَاكِنًا",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ لَا _____ لِقَآءَنَا لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْنَا ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ نَرَىٰ رَبَّنَا لَقَدِ ٱسْتَكْبَرُوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِمْ وَعَتَوْ عُتُوًّا كَبِيرًا",
          "answer": "يَرْجُونَ",
          "options": [
            "ٱلزُّورَ",
            "يَرْجُونَ",
            "لَكَ",
            "يَمْشُونَ"
          ],
          "translation": "expect"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ _____ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْنَا ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ نَرَىٰ رَبَّنَا لَقَدِ ٱسْتَكْبَرُوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِمْ وَعَتَوْ عُتُوًّا كَبِيرًا",
          "answer": "لِقَآءَنَا",
          "options": [
            "لَيَأْكُلُونَ",
            "مَنْ",
            "لِقَآءَنَا",
            "أَن"
          ],
          "translation": "(the) meeting with Us"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا _____ أُنزِلَ عَلَيْنَا ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ نَرَىٰ رَبَّنَا لَقَدِ ٱسْتَكْبَرُوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِمْ وَعَتَوْ عُتُوًّا كَبِيرًا",
          "answer": "لَوْلَآ",
          "options": [
            "قُرَّةَ",
            "لَوْلَآ",
            "فِىٓ",
            "سَبِيلًا"
          ],
          "translation": "Why not"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا لَوْلَآ _____ عَلَيْنَا ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ نَرَىٰ رَبَّنَا لَقَدِ ٱسْتَكْبَرُوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِمْ وَعَتَوْ عُتُوًّا كَبِيرًا",
          "answer": "أُنزِلَ",
          "options": [
            "أُنزِلَ",
            "كَانُوا۟",
            "وَٱلنَّوْمَ",
            "لَّقَدْ"
          ],
          "translation": "are sent down"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا لَوْلَآ أُنزِلَ _____ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ نَرَىٰ رَبَّنَا لَقَدِ ٱسْتَكْبَرُوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِمْ وَعَتَوْ عُتُوًّا كَبِيرًا",
          "answer": "عَلَيْنَا",
          "options": [
            "ٱلنَّفْسَ",
            "سَبِيلًا",
            "أَن",
            "عَلَيْنَا"
          ],
          "translation": "to us"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْنَا _____ أَوْ نَرَىٰ رَبَّنَا لَقَدِ ٱسْتَكْبَرُوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِمْ وَعَتَوْ عُتُوًّا كَبِيرًا",
          "answer": "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
          "options": [
            "ٱلْبَحْرَيْنِ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "مِن",
            "ٱلْخُلْدِ"
          ],
          "translation": "the Angels"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْنَا ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ _____ نَرَىٰ رَبَّنَا لَقَدِ ٱسْتَكْبَرُوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِمْ وَعَتَوْ عُتُوًّا كَبِيرًا",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "يَضُرُّهُمْ",
            "وَلَمْ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْنَا ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ _____ رَبَّنَا لَقَدِ ٱسْتَكْبَرُوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِمْ وَعَتَوْ عُتُوًّا كَبِيرًا",
          "answer": "نَرَىٰ",
          "options": [
            "مَّتَّعْتَهُمْ",
            "عَلَى",
            "ذُكِّرُوا۟",
            "نَرَىٰ"
          ],
          "translation": "we see"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْنَا ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ نَرَىٰ _____ لَقَدِ ٱسْتَكْبَرُوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِمْ وَعَتَوْ عُتُوًّا كَبِيرًا",
          "answer": "رَبَّنَا",
          "options": [
            "يَذَّكَّرَ",
            "كُفُورًا",
            "بِمَا",
            "رَبَّنَا"
          ],
          "translation": "our Lord"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْنَا ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ نَرَىٰ رَبَّنَا _____ ٱسْتَكْبَرُوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِمْ وَعَتَوْ عُتُوًّا كَبِيرًا",
          "answer": "لَقَدِ",
          "options": [
            "لَقَدِ",
            "بَلْدَةً",
            "لِزَامًۢا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْنَا ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ نَرَىٰ رَبَّنَا لَقَدِ _____ فِىٓ أَنفُسِهِمْ وَعَتَوْ عُتُوًّا كَبِيرًا",
          "answer": "ٱسْتَكْبَرُوا۟",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "جَعَلَ",
            "مَرُّوا۟",
            "ٱسْتَكْبَرُوا۟"
          ],
          "translation": "they have become arrogant"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْنَا ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ نَرَىٰ رَبَّنَا لَقَدِ ٱسْتَكْبَرُوا۟ _____ أَنفُسِهِمْ وَعَتَوْ عُتُوًّا كَبِيرًا",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "فَجَعَلْنَٰهُ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "مَا",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "within"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْنَا ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ نَرَىٰ رَبَّنَا لَقَدِ ٱسْتَكْبَرُوا۟ فِىٓ _____ وَعَتَوْ عُتُوًّا كَبِيرًا",
          "answer": "أَنفُسِهِمْ",
          "options": [
            "أَنفُسِهِمْ",
            "بِٱللَّغْوِ",
            "عَلَيْهِ",
            "كَثِيرًا"
          ],
          "translation": "themselves"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْنَا ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ نَرَىٰ رَبَّنَا لَقَدِ ٱسْتَكْبَرُوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِمْ _____ عُتُوًّا كَبِيرًا",
          "answer": "وَعَتَوْ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "يَسْمَعُونَ",
            "عَذَابًا",
            "وَعَتَوْ"
          ],
          "translation": "and (become) insolent"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْنَا ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ نَرَىٰ رَبَّنَا لَقَدِ ٱسْتَكْبَرُوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِمْ وَعَتَوْ _____ كَبِيرًا",
          "answer": "عُتُوًّا",
          "options": [
            "ٱفْتَرَىٰهُ",
            "جُمْلَةً",
            "مَآ",
            "عُتُوًّا"
          ],
          "translation": "(with) insolence"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْنَا ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ نَرَىٰ رَبَّنَا لَقَدِ ٱسْتَكْبَرُوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِمْ وَعَتَوْ عُتُوًّا _____",
          "answer": "كَبِيرًا",
          "options": [
            "كَبِيرًا",
            "يَسْمَعُونَ",
            "وَعَتَوْ",
            "تَتَّبِعُونَ"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "25:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 295,
          "question": "_____ يَرَوْنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ لَا بُشْرَىٰ يَوْمَئِذٍ لِّلْمُجْرِمِينَ وَيَقُولُونَ حِجْرًا مَّحْجُورًا",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "يُبَدِّلُ",
            "يَوْمَ",
            "وَيَوْمَ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "(The) Day"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "يَوْمَ _____ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ لَا بُشْرَىٰ يَوْمَئِذٍ لِّلْمُجْرِمِينَ وَيَقُولُونَ حِجْرًا مَّحْجُورًا",
          "answer": "يَرَوْنَ",
          "options": [
            "يَرَوْنَ",
            "عَلَىٰ",
            "عَلَيْنَا",
            "ﰽ"
          ],
          "translation": "they see"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "يَوْمَ يَرَوْنَ _____ لَا بُشْرَىٰ يَوْمَئِذٍ لِّلْمُجْرِمِينَ وَيَقُولُونَ حِجْرًا مَّحْجُورًا",
          "answer": "ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ",
          "options": [
            "أَضْلَلْتُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ",
            "وَعُمْيَانًا"
          ],
          "translation": "the Angels"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "يَوْمَ يَرَوْنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ _____ بُشْرَىٰ يَوْمَئِذٍ لِّلْمُجْرِمِينَ وَيَقُولُونَ حِجْرًا مَّحْجُورًا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "لِلْمُتَّقِينَ",
            "يَٰوَيْلَتَىٰ",
            "ٱذْهَبَآ"
          ],
          "translation": "no"
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "يَوْمَ يَرَوْنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ لَا _____ يَوْمَئِذٍ لِّلْمُجْرِمِينَ وَيَقُولُونَ حِجْرًا مَّحْجُورًا",
          "answer": "بُشْرَىٰ",
          "options": [
            "يَقْتُلُونَ",
            "بُشْرَىٰ",
            "هَٰذَا",
            "لِنُثَبِّتَ"
          ],
          "translation": "glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "يَوْمَ يَرَوْنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ لَا بُشْرَىٰ _____ لِّلْمُجْرِمِينَ وَيَقُولُونَ حِجْرًا مَّحْجُورًا",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "ﰬ",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "بِٱلسَّاعَةِ"
          ],
          "translation": "(will be) that Day"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "يَوْمَ يَرَوْنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ لَا بُشْرَىٰ يَوْمَئِذٍ _____ وَيَقُولُونَ حِجْرًا مَّحْجُورًا",
          "answer": "لِّلْمُجْرِمِينَ",
          "options": [
            "شَرِيكٌ",
            "يَعْقِلُونَ",
            "ٱكْتَتَبَهَا",
            "لِّلْمُجْرِمِينَ"
          ],
          "translation": "for the criminals"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "يَوْمَ يَرَوْنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ لَا بُشْرَىٰ يَوْمَئِذٍ لِّلْمُجْرِمِينَ _____ حِجْرًا مَّحْجُورًا",
          "answer": "وَيَقُولُونَ",
          "options": [
            "وَيَقُولُونَ",
            "إِلَّا",
            "وَهَٰذَا",
            "رَبُّكَ"
          ],
          "translation": "and they will say"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "يَوْمَ يَرَوْنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ لَا بُشْرَىٰ يَوْمَئِذٍ لِّلْمُجْرِمِينَ وَيَقُولُونَ _____ مَّحْجُورًا",
          "answer": "حِجْرًا",
          "options": [
            "حِجْرًا",
            "فَدَمَّرْنَٰهُمْ",
            "أَمْ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "A partition"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "يَوْمَ يَرَوْنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ لَا بُشْرَىٰ يَوْمَئِذٍ لِّلْمُجْرِمِينَ وَيَقُولُونَ حِجْرًا _____",
          "answer": "مَّحْجُورًا",
          "options": [
            "عَذَابَ",
            "وَأَعْتَدْنَا",
            "إِلَىٰ",
            "مَّحْجُورًا"
          ],
          "translation": "forbidden"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "25:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 305,
          "question": "_____ إِلَىٰ مَا عَمِلُوا۟ مِنْ عَمَلٍ فَجَعَلْنَٰهُ هَبَآءً مَّنثُورًا",
          "answer": "وَقَدِمْنَآ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "وَقَدِمْنَآ",
            "هَبْ",
            "سَبِيلًا"
          ],
          "translation": "And We will proceed"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "وَقَدِمْنَآ _____ مَا عَمِلُوا۟ مِنْ عَمَلٍ فَجَعَلْنَٰهُ هَبَآءً مَّنثُورًا",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "تَرَ",
            "إِلَىٰ",
            "كَيْفَ",
            "يَشْهَدُونَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 307,
          "question": "وَقَدِمْنَآ إِلَىٰ _____ عَمِلُوا۟ مِنْ عَمَلٍ فَجَعَلْنَٰهُ هَبَآءً مَّنثُورًا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "مَا",
            "ٱتَّخَذَ",
            "لِكُلِّ"
          ],
          "translation": "whatever"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "وَقَدِمْنَآ إِلَىٰ مَا _____ مِنْ عَمَلٍ فَجَعَلْنَٰهُ هَبَآءً مَّنثُورًا",
          "answer": "عَمِلُوا۟",
          "options": [
            "لَا",
            "مِلْحٌ",
            "عَمِلُوا۟",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "they did"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "وَقَدِمْنَآ إِلَىٰ مَا عَمِلُوا۟ _____ عَمَلٍ فَجَعَلْنَٰهُ هَبَآءً مَّنثُورًا",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "تَتَّبِعُونَ",
            "ﰥ",
            "صَرَّفْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "وَقَدِمْنَآ إِلَىٰ مَا عَمِلُوا۟ مِنْ _____ فَجَعَلْنَٰهُ هَبَآءً مَّنثُورًا",
          "answer": "عَمَلٍ",
          "options": [
            "عَمَلٍ",
            "سَبِيلًا",
            "إِذْ",
            "يَظْلِم"
          ],
          "translation": "(the) deed(s)"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "وَقَدِمْنَآ إِلَىٰ مَا عَمِلُوا۟ مِنْ عَمَلٍ _____ هَبَآءً مَّنثُورًا",
          "answer": "فَجَعَلْنَٰهُ",
          "options": [
            "خَلِيلًا",
            "أَرْسَلْنَٰكَ",
            "فَجَعَلْنَٰهُ",
            "أَرَءَيْتَ"
          ],
          "translation": "and We will make them"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "وَقَدِمْنَآ إِلَىٰ مَا عَمِلُوا۟ مِنْ عَمَلٍ فَجَعَلْنَٰهُ _____ مَّنثُورًا",
          "answer": "هَبَآءً",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "هَبَآءً",
            "وَلَا",
            "أَجْرٍ"
          ],
          "translation": "(as) dust"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "وَقَدِمْنَآ إِلَىٰ مَا عَمِلُوا۟ مِنْ عَمَلٍ فَجَعَلْنَٰهُ هَبَآءً _____",
          "answer": "مَّنثُورًا",
          "options": [
            "وَعَمِلَ",
            "مَّنثُورًا",
            "نَبِىٍّ",
            "أَفَأَنتَ"
          ],
          "translation": "dispersed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "25:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 314,
          "question": "_____ ٱلْجَنَّةِ يَوْمَئِذٍ خَيْرٌ مُّسْتَقَرًّا وَأَحْسَنُ مَقِيلًا",
          "answer": "أَصْحَٰبُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِن",
            "أَصْحَٰبُ",
            "ﰺ"
          ],
          "translation": "(The) companions"
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "أَصْحَٰبُ _____ يَوْمَئِذٍ خَيْرٌ مُّسْتَقَرًّا وَأَحْسَنُ مَقِيلًا",
          "answer": "ٱلْجَنَّةِ",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "سِرَٰجًا",
            "تَبَارَكَ",
            "ٱلْجَنَّةِ"
          ],
          "translation": "(of) Paradise"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ _____ خَيْرٌ مُّسْتَقَرًّا وَأَحْسَنُ مَقِيلًا",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "ظَهِيرًا",
            "وَقَوْمَ",
            "وَأَحْسَنُ",
            "يَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "that Day"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ يَوْمَئِذٍ _____ مُّسْتَقَرًّا وَأَحْسَنُ مَقِيلًا",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "وَجَعَلْنَا",
            "كَفَرُوٓا۟",
            "فِى",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "(will be in) a better"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ يَوْمَئِذٍ خَيْرٌ _____ وَأَحْسَنُ مَقِيلًا",
          "answer": "مُّسْتَقَرًّا",
          "options": [
            "بُشْرًۢا",
            "مُّسْتَقَرًّا",
            "نَسُوا۟",
            "يَسِيرًا"
          ],
          "translation": "abode"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ يَوْمَئِذٍ خَيْرٌ مُّسْتَقَرًّا _____ مَقِيلًا",
          "answer": "وَأَحْسَنُ",
          "options": [
            "وَأَحْسَنُ",
            "ﰿ",
            "إِلَيْنَا",
            "أَتَصْبِرُونَ"
          ],
          "translation": "and a better"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ يَوْمَئِذٍ خَيْرٌ مُّسْتَقَرًّا وَأَحْسَنُ _____",
          "answer": "مَقِيلًا",
          "options": [
            "قَوْمًۢا",
            "وَعْدًا",
            "شَآءَ",
            "مَقِيلًا"
          ],
          "translation": "resting-place"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "25:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 321,
          "question": "_____ تَشَقَّقُ ٱلسَّمَآءُ بِٱلْغَمَٰمِ وَنُزِّلَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ تَنزِيلًا",
          "answer": "وَيَوْمَ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "إِلَّآ",
            "يُبَدِّلُ",
            "وَيَوْمَ"
          ],
          "translation": "And (the) Day"
        },
        {
          "question_id": 322,
          "question": "وَيَوْمَ _____ ٱلسَّمَآءُ بِٱلْغَمَٰمِ وَنُزِّلَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ تَنزِيلًا",
          "answer": "تَشَقَّقُ",
          "options": [
            "سَمِعُوا۟",
            "تَشَقَّقُ",
            "كَادَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "will split open"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "وَيَوْمَ تَشَقَّقُ _____ بِٱلْغَمَٰمِ وَنُزِّلَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ تَنزِيلًا",
          "answer": "ٱلسَّمَآءُ",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "وَيُلَقَّوْنَ",
            "ٱلرَّسُولُ",
            "ٱلسَّمَآءُ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "وَيَوْمَ تَشَقَّقُ ٱلسَّمَآءُ _____ وَنُزِّلَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ تَنزِيلًا",
          "answer": "بِٱلْغَمَٰمِ",
          "options": [
            "بِٱلْغَمَٰمِ",
            "كَثِيرًا",
            "مَعَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "with the clouds"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "وَيَوْمَ تَشَقَّقُ ٱلسَّمَآءُ بِٱلْغَمَٰمِ _____ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ تَنزِيلًا",
          "answer": "وَنُزِّلَ",
          "options": [
            "إِن",
            "وَنُزِّلَ",
            "فِيهَا",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and (will be) sent down"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "وَيَوْمَ تَشَقَّقُ ٱلسَّمَآءُ بِٱلْغَمَٰمِ وَنُزِّلَ _____ تَنزِيلًا",
          "answer": "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
          "options": [
            "لِمَا",
            "يَوْمَ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "ﱄ"
          ],
          "translation": "the Angels"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "وَيَوْمَ تَشَقَّقُ ٱلسَّمَآءُ بِٱلْغَمَٰمِ وَنُزِّلَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ _____",
          "answer": "تَنزِيلًا",
          "options": [
            "جَعَلَ",
            "تَنزِيلًا",
            "وَلَمْ",
            "يَمْلِكُونَ"
          ],
          "translation": "descending"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "25:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 328,
          "question": "_____ يَوْمَئِذٍ ٱلْحَقُّ لِلرَّحْمَٰنِ وَكَانَ يَوْمًا عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ عَسِيرًا",
          "answer": "ٱلْمُلْكُ",
          "options": [
            "مَعَهُۥ",
            "ٱلْمُلْكُ",
            "أَضْلَلْتُمْ",
            "وَخَلَقَ"
          ],
          "translation": "The Sovereignty"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "ٱلْمُلْكُ _____ ٱلْحَقُّ لِلرَّحْمَٰنِ وَكَانَ يَوْمًا عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ عَسِيرًا",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "لِكُلِّ",
            "ٱللَّهِ",
            "رَبِّى",
            "يَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "that Day"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "ٱلْمُلْكُ يَوْمَئِذٍ _____ لِلرَّحْمَٰنِ وَكَانَ يَوْمًا عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ عَسِيرًا",
          "answer": "ٱلْحَقُّ",
          "options": [
            "تَتَّبِعُونَ",
            "ٱلذِّكْرَ",
            "فِيهَا",
            "ٱلْحَقُّ"
          ],
          "translation": "(will be) truly"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "ٱلْمُلْكُ يَوْمَئِذٍ ٱلْحَقُّ _____ وَكَانَ يَوْمًا عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ عَسِيرًا",
          "answer": "لِلرَّحْمَٰنِ",
          "options": [
            "ٱلذِّكْرِ",
            "لِلرَّحْمَٰنِ",
            "ﰰ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "for the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 332,
          "question": "ٱلْمُلْكُ يَوْمَئِذٍ ٱلْحَقُّ لِلرَّحْمَٰنِ _____ يَوْمًا عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ عَسِيرًا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "صُمًّا",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "إِلَّا",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "And (it will) be"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "ٱلْمُلْكُ يَوْمَئِذٍ ٱلْحَقُّ لِلرَّحْمَٰنِ وَكَانَ _____ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ عَسِيرًا",
          "answer": "يَوْمًا",
          "options": [
            "يَوْمًا",
            "ٱلَّذِى",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "أَسَٰطِيرُ"
          ],
          "translation": "a Day"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "ٱلْمُلْكُ يَوْمَئِذٍ ٱلْحَقُّ لِلرَّحْمَٰنِ وَكَانَ يَوْمًا _____ ٱلْكَٰفِرِينَ عَسِيرًا",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "بَلْ",
            "سُبَاتًا",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "ٱلْمُلْكُ يَوْمَئِذٍ ٱلْحَقُّ لِلرَّحْمَٰنِ وَكَانَ يَوْمًا عَلَى _____ عَسِيرًا",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "لِيَكُونَ",
            "لَوْلَا",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "لِزَامًۢا"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "ٱلْمُلْكُ يَوْمَئِذٍ ٱلْحَقُّ لِلرَّحْمَٰنِ وَكَانَ يَوْمًا عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ _____",
          "answer": "عَسِيرًا",
          "options": [
            "ﰩ",
            "لَيَأْكُلُونَ",
            "لَهُ",
            "عَسِيرًا"
          ],
          "translation": "difficult"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "25:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 337,
          "question": "_____ يَعَضُّ ٱلظَّالِمُ عَلَىٰ يَدَيْهِ يَقُولُ يَٰلَيْتَنِى ٱتَّخَذْتُ مَعَ ٱلرَّسُولِ سَبِيلًا",
          "answer": "وَيَوْمَ",
          "options": [
            "ٱلرَّسُولِ",
            "هُنَالِكَ",
            "إِذَا",
            "وَيَوْمَ"
          ],
          "translation": "And (the) Day"
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "وَيَوْمَ _____ ٱلظَّالِمُ عَلَىٰ يَدَيْهِ يَقُولُ يَٰلَيْتَنِى ٱتَّخَذْتُ مَعَ ٱلرَّسُولِ سَبِيلًا",
          "answer": "يَعَضُّ",
          "options": [
            "كُلَّ",
            "يَعَضُّ",
            "ٱلَّذِى",
            "عُتُوًّا"
          ],
          "translation": "will bite"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "وَيَوْمَ يَعَضُّ _____ عَلَىٰ يَدَيْهِ يَقُولُ يَٰلَيْتَنِى ٱتَّخَذْتُ مَعَ ٱلرَّسُولِ سَبِيلًا",
          "answer": "ٱلظَّالِمُ",
          "options": [
            "طَهُورًا",
            "إِن",
            "ٱلظَّالِمُ",
            "نَسُوا۟"
          ],
          "translation": "the wrongdoer"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "وَيَوْمَ يَعَضُّ ٱلظَّالِمُ _____ يَدَيْهِ يَقُولُ يَٰلَيْتَنِى ٱتَّخَذْتُ مَعَ ٱلرَّسُولِ سَبِيلًا",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "أَضَلُّ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "وَٱدْعُوا۟"
          ],
          "translation": "[on]"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "وَيَوْمَ يَعَضُّ ٱلظَّالِمُ عَلَىٰ _____ يَقُولُ يَٰلَيْتَنِى ٱتَّخَذْتُ مَعَ ٱلرَّسُولِ سَبِيلًا",
          "answer": "يَدَيْهِ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "يَدَيْهِ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "مُّقَرَّنِينَ"
          ],
          "translation": "his hands"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "وَيَوْمَ يَعَضُّ ٱلظَّالِمُ عَلَىٰ يَدَيْهِ _____ يَٰلَيْتَنِى ٱتَّخَذْتُ مَعَ ٱلرَّسُولِ سَبِيلًا",
          "answer": "يَقُولُ",
          "options": [
            "سَعِيرًا",
            "يَقُولُ",
            "ٱلسَّوْءِ",
            "يُلْقَىٰٓ"
          ],
          "translation": "he will say"
        },
        {
          "question_id": 343,
          "question": "وَيَوْمَ يَعَضُّ ٱلظَّالِمُ عَلَىٰ يَدَيْهِ يَقُولُ _____ ٱتَّخَذْتُ مَعَ ٱلرَّسُولِ سَبِيلًا",
          "answer": "يَٰلَيْتَنِى",
          "options": [
            "أُمْطِرَتْ",
            "فَقَدْ",
            "يَٰلَيْتَنِى",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "O I wish"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "وَيَوْمَ يَعَضُّ ٱلظَّالِمُ عَلَىٰ يَدَيْهِ يَقُولُ يَٰلَيْتَنِى _____ مَعَ ٱلرَّسُولِ سَبِيلًا",
          "answer": "ٱتَّخَذْتُ",
          "options": [
            "ٱتَّخَذْتُ",
            "إِذْ",
            "ﰣ",
            "لِكُلِّ"
          ],
          "translation": "I had taken"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "وَيَوْمَ يَعَضُّ ٱلظَّالِمُ عَلَىٰ يَدَيْهِ يَقُولُ يَٰلَيْتَنِى ٱتَّخَذْتُ _____ ٱلرَّسُولِ سَبِيلًا",
          "answer": "مَعَ",
          "options": [
            "وَيُلَقَّوْنَ",
            "مَعَ",
            "وَنَصِيرًا",
            "لِلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 346,
          "question": "وَيَوْمَ يَعَضُّ ٱلظَّالِمُ عَلَىٰ يَدَيْهِ يَقُولُ يَٰلَيْتَنِى ٱتَّخَذْتُ مَعَ _____ سَبِيلًا",
          "answer": "ٱلرَّسُولِ",
          "options": [
            "وَأَحْسَنُ",
            "لَا",
            "ٱلرَّسُولِ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "the Messenger"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "وَيَوْمَ يَعَضُّ ٱلظَّالِمُ عَلَىٰ يَدَيْهِ يَقُولُ يَٰلَيْتَنِى ٱتَّخَذْتُ مَعَ ٱلرَّسُولِ _____",
          "answer": "سَبِيلًا",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "سَبِيلًا",
            "وَزِيرًا",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "a way"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "25:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 348,
          "question": "_____ لَيْتَنِى لَمْ أَتَّخِذْ فُلَانًا خَلِيلًا",
          "answer": "يَٰوَيْلَتَىٰ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "يَٰوَيْلَتَىٰ",
            "إِلَيْنَا",
            "ٱلنَّهَارَ"
          ],
          "translation": "O woe to me"
        },
        {
          "question_id": 349,
          "question": "يَٰوَيْلَتَىٰ _____ لَمْ أَتَّخِذْ فُلَانًا خَلِيلًا",
          "answer": "لَيْتَنِى",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "وَذُرِّيَّٰتِنَا",
            "وَكَانُوا۟",
            "لَيْتَنِى"
          ],
          "translation": "I wish"
        },
        {
          "question_id": 350,
          "question": "يَٰوَيْلَتَىٰ لَيْتَنِى _____ أَتَّخِذْ فُلَانًا خَلِيلًا",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "شَرِيكٌ",
            "تَرْتِيلًا",
            "لَمْ",
            "مُلْكُ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "يَٰوَيْلَتَىٰ لَيْتَنِى لَمْ _____ فُلَانًا خَلِيلًا",
          "answer": "أَتَّخِذْ",
          "options": [
            "وَثَمُودَا۟",
            "وَجَعَلَ",
            "إِنْ",
            "أَتَّخِذْ"
          ],
          "translation": "I had taken"
        },
        {
          "question_id": 352,
          "question": "يَٰوَيْلَتَىٰ لَيْتَنِى لَمْ أَتَّخِذْ _____ خَلِيلًا",
          "answer": "فُلَانًا",
          "options": [
            "فُلَانًا",
            "وَلَا",
            "سِتَّةِ",
            "تَدْعُوا۟"
          ],
          "translation": "that one"
        },
        {
          "question_id": 353,
          "question": "يَٰوَيْلَتَىٰ لَيْتَنِى لَمْ أَتَّخِذْ فُلَانًا _____",
          "answer": "خَلِيلًا",
          "options": [
            "خَلِيلًا",
            "ءَاخَرَ",
            "وَعَمِلَ",
            "ٱلْمُلْكِ"
          ],
          "translation": "(as) a friend"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "25:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 354,
          "question": "_____ أَضَلَّنِى عَنِ ٱلذِّكْرِ بَعْدَ إِذْ جَآءَنِى وَكَانَ ٱلشَّيْطَٰنُ لِلْإِنسَٰنِ خَذُولًا",
          "answer": "لَّقَدْ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "لَّقَدْ",
            "أُجَاجٌ",
            "غَفُورًا"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 355,
          "question": "لَّقَدْ _____ عَنِ ٱلذِّكْرِ بَعْدَ إِذْ جَآءَنِى وَكَانَ ٱلشَّيْطَٰنُ لِلْإِنسَٰنِ خَذُولًا",
          "answer": "أَضَلَّنِى",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "أَضَلَّنِى",
            "عَلَيْنَا",
            "ٱسْجُدُوا۟"
          ],
          "translation": "he led me astray"
        },
        {
          "question_id": 356,
          "question": "لَّقَدْ أَضَلَّنِى _____ ٱلذِّكْرِ بَعْدَ إِذْ جَآءَنِى وَكَانَ ٱلشَّيْطَٰنُ لِلْإِنسَٰنِ خَذُولًا",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "ٱلسِّرَّ",
            "ٱللَّهِ",
            "عَنِ",
            "أَغْرَقْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 357,
          "question": "لَّقَدْ أَضَلَّنِى عَنِ _____ بَعْدَ إِذْ جَآءَنِى وَكَانَ ٱلشَّيْطَٰنُ لِلْإِنسَٰنِ خَذُولًا",
          "answer": "ٱلذِّكْرِ",
          "options": [
            "بَرْزَخًا",
            "ٱلذِّكْرِ",
            "وَهُوَ",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "the Reminder"
        },
        {
          "question_id": 358,
          "question": "لَّقَدْ أَضَلَّنِى عَنِ ٱلذِّكْرِ _____ إِذْ جَآءَنِى وَكَانَ ٱلشَّيْطَٰنُ لِلْإِنسَٰنِ خَذُولًا",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "غَرَامًا",
            "لَهُ",
            "بَعْدَ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 359,
          "question": "لَّقَدْ أَضَلَّنِى عَنِ ٱلذِّكْرِ بَعْدَ _____ جَآءَنِى وَكَانَ ٱلشَّيْطَٰنُ لِلْإِنسَٰنِ خَذُولًا",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "ﰩ",
            "وَعِبَادُ",
            "يَٰلَيْتَنِى"
          ],
          "translation": "[when]"
        },
        {
          "question_id": 360,
          "question": "لَّقَدْ أَضَلَّنِى عَنِ ٱلذِّكْرِ بَعْدَ إِذْ _____ وَكَانَ ٱلشَّيْطَٰنُ لِلْإِنسَٰنِ خَذُولًا",
          "answer": "جَآءَنِى",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "حَرَّمَ",
            "جَآءَنِى",
            "عَذْبٌ"
          ],
          "translation": "it (had) come to me"
        },
        {
          "question_id": 361,
          "question": "لَّقَدْ أَضَلَّنِى عَنِ ٱلذِّكْرِ بَعْدَ إِذْ جَآءَنِى _____ ٱلشَّيْطَٰنُ لِلْإِنسَٰنِ خَذُولًا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "شَرٌّ",
            "ﰰ",
            "ضَرَبْنَا"
          ],
          "translation": "And is"
        },
        {
          "question_id": 362,
          "question": "لَّقَدْ أَضَلَّنِى عَنِ ٱلذِّكْرِ بَعْدَ إِذْ جَآءَنِى وَكَانَ _____ لِلْإِنسَٰنِ خَذُولًا",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنُ",
          "options": [
            "دُعَآؤُكُمْ",
            "تُمْلَىٰ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ"
          ],
          "translation": "the Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 363,
          "question": "لَّقَدْ أَضَلَّنِى عَنِ ٱلذِّكْرِ بَعْدَ إِذْ جَآءَنِى وَكَانَ ٱلشَّيْطَٰنُ _____ خَذُولًا",
          "answer": "لِلْإِنسَٰنِ",
          "options": [
            "وَهَٰذَا",
            "وَمَا",
            "ٱلَّذِى",
            "لِلْإِنسَٰنِ"
          ],
          "translation": "to the man"
        },
        {
          "question_id": 364,
          "question": "لَّقَدْ أَضَلَّنِى عَنِ ٱلذِّكْرِ بَعْدَ إِذْ جَآءَنِى وَكَانَ ٱلشَّيْطَٰنُ لِلْإِنسَٰنِ _____",
          "answer": "خَذُولًا",
          "options": [
            "إِمَامًا",
            "يَوْمَ",
            "مِنَ",
            "خَذُولًا"
          ],
          "translation": "a deserter"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "25:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 365,
          "question": "_____ ٱلرَّسُولُ يَٰرَبِّ إِنَّ قَوْمِى ٱتَّخَذُوا۟ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ مَهْجُورًا",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "ﰘ",
            "عَلَى",
            "وَقَالَ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "And said"
        },
        {
          "question_id": 366,
          "question": "وَقَالَ _____ يَٰرَبِّ إِنَّ قَوْمِى ٱتَّخَذُوا۟ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ مَهْجُورًا",
          "answer": "ٱلرَّسُولُ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "مَنْ",
            "ٱلرَّسُولُ",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "the Messenger"
        },
        {
          "question_id": 367,
          "question": "وَقَالَ ٱلرَّسُولُ _____ إِنَّ قَوْمِى ٱتَّخَذُوا۟ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ مَهْجُورًا",
          "answer": "يَٰرَبِّ",
          "options": [
            "مَا",
            "يَمْلِكُونَ",
            "يَٰرَبِّ",
            "لَهُ"
          ],
          "translation": "O my Lord"
        },
        {
          "question_id": 368,
          "question": "وَقَالَ ٱلرَّسُولُ يَٰرَبِّ _____ قَوْمِى ٱتَّخَذُوا۟ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ مَهْجُورًا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَجَعَلْنَا",
            "سَلَٰمًا",
            "إِنَّ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 369,
          "question": "وَقَالَ ٱلرَّسُولُ يَٰرَبِّ إِنَّ _____ ٱتَّخَذُوا۟ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ مَهْجُورًا",
          "answer": "قَوْمِى",
          "options": [
            "جَزَآءً",
            "ٱلْكَافِرُ",
            "ٱكْتَتَبَهَا",
            "قَوْمِى"
          ],
          "translation": "my people"
        },
        {
          "question_id": 370,
          "question": "وَقَالَ ٱلرَّسُولُ يَٰرَبِّ إِنَّ قَوْمِى _____ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ مَهْجُورًا",
          "answer": "ٱتَّخَذُوا۟",
          "options": [
            "وَيَوْمَ",
            "مَرُّوا۟",
            "جَآءَنِى",
            "ٱتَّخَذُوا۟"
          ],
          "translation": "took"
        },
        {
          "question_id": 371,
          "question": "وَقَالَ ٱلرَّسُولُ يَٰرَبِّ إِنَّ قَوْمِى ٱتَّخَذُوا۟ _____ ٱلْقُرْءَانَ مَهْجُورًا",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "خَلَقَ",
            "ضَرَبُوا۟",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 372,
          "question": "وَقَالَ ٱلرَّسُولُ يَٰرَبِّ إِنَّ قَوْمِى ٱتَّخَذُوا۟ هَٰذَا _____ مَهْجُورًا",
          "answer": "ٱلْقُرْءَانَ",
          "options": [
            "صَرْفًا",
            "كَٱلْأَنْعَٰمِ",
            "تَابَ",
            "ٱلْقُرْءَانَ"
          ],
          "translation": "the Quran"
        },
        {
          "question_id": 373,
          "question": "وَقَالَ ٱلرَّسُولُ يَٰرَبِّ إِنَّ قَوْمِى ٱتَّخَذُوا۟ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ _____",
          "answer": "مَهْجُورًا",
          "options": [
            "جَعَلَ",
            "مَهْجُورًا",
            "وَمَا",
            "وَسَوْفَ"
          ],
          "translation": "(as) a forsaken thing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "25:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 374,
          "question": "_____ جَعَلْنَا لِكُلِّ نَبِىٍّ عَدُوًّا مِّنَ ٱلْمُجْرِمِينَ وَكَفَىٰ بِرَبِّكَ هَادِيًا وَنَصِيرًا",
          "answer": "وَكَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَيَقُولُونَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "ٱلْعَذَابُ"
          ],
          "translation": "And thus"
        },
        {
          "question_id": 375,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ _____ لِكُلِّ نَبِىٍّ عَدُوًّا مِّنَ ٱلْمُجْرِمِينَ وَكَفَىٰ بِرَبِّكَ هَادِيًا وَنَصِيرًا",
          "answer": "جَعَلْنَا",
          "options": [
            "ﰘ",
            "جَعَلْنَا",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "فَدَمَّرْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "We have made"
        },
        {
          "question_id": 376,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا _____ نَبِىٍّ عَدُوًّا مِّنَ ٱلْمُجْرِمِينَ وَكَفَىٰ بِرَبِّكَ هَادِيًا وَنَصِيرًا",
          "answer": "لِكُلِّ",
          "options": [
            "وَقَوْمَ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلْعَرْشِ",
            "لِكُلِّ"
          ],
          "translation": "for every"
        },
        {
          "question_id": 377,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا لِكُلِّ _____ عَدُوًّا مِّنَ ٱلْمُجْرِمِينَ وَكَفَىٰ بِرَبِّكَ هَادِيًا وَنَصِيرًا",
          "answer": "نَبِىٍّ",
          "options": [
            "نَبِىٍّ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "وَهُوَ",
            "دَلِيلًا"
          ],
          "translation": "Prophet"
        },
        {
          "question_id": 378,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا لِكُلِّ نَبِىٍّ _____ مِّنَ ٱلْمُجْرِمِينَ وَكَفَىٰ بِرَبِّكَ هَادِيًا وَنَصِيرًا",
          "answer": "عَدُوًّا",
          "options": [
            "عَدُوًّا",
            "مُبَشِّرًا",
            "دُعَآؤُكُمْ",
            "مُسْتَقَرًّا"
          ],
          "translation": "an enemy"
        },
        {
          "question_id": 379,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا لِكُلِّ نَبِىٍّ عَدُوًّا _____ ٱلْمُجْرِمِينَ وَكَفَىٰ بِرَبِّكَ هَادِيًا وَنَصِيرًا",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "مِّنَ",
            "كَثِيرًا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 380,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا لِكُلِّ نَبِىٍّ عَدُوًّا مِّنَ _____ وَكَفَىٰ بِرَبِّكَ هَادِيًا وَنَصِيرًا",
          "answer": "ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "قَبَضْنَٰهُ",
            "ﰺ",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ"
          ],
          "translation": "the criminals"
        },
        {
          "question_id": 381,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا لِكُلِّ نَبِىٍّ عَدُوًّا مِّنَ ٱلْمُجْرِمِينَ _____ بِرَبِّكَ هَادِيًا وَنَصِيرًا",
          "answer": "وَكَفَىٰ",
          "options": [
            "وَكَفَىٰ",
            "عَلَى",
            "ٱللَّهُ",
            "يَمْلِكُونَ"
          ],
          "translation": "But sufficient is"
        },
        {
          "question_id": 382,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا لِكُلِّ نَبِىٍّ عَدُوًّا مِّنَ ٱلْمُجْرِمِينَ وَكَفَىٰ _____ هَادِيًا وَنَصِيرًا",
          "answer": "بِرَبِّكَ",
          "options": [
            "جَنَّةٌ",
            "وَمَن",
            "بِرَبِّكَ",
            "وَلَمْ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 383,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا لِكُلِّ نَبِىٍّ عَدُوًّا مِّنَ ٱلْمُجْرِمِينَ وَكَفَىٰ بِرَبِّكَ _____ وَنَصِيرًا",
          "answer": "هَادِيًا",
          "options": [
            "لِّنُحْۦِىَ",
            "ﰍ",
            "هَادِيًا",
            "لَّهُمْ"
          ],
          "translation": "(as) a Guide"
        },
        {
          "question_id": 384,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا لِكُلِّ نَبِىٍّ عَدُوًّا مِّنَ ٱلْمُجْرِمِينَ وَكَفَىٰ بِرَبِّكَ هَادِيًا _____",
          "answer": "وَنَصِيرًا",
          "options": [
            "وَنَصِيرًا",
            "غَفُورًا",
            "فِيهَا",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "and a Helper"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "25:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 385,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَ عَلَيْهِ ٱلْقُرْءَانُ جُمْلَةً وَٰحِدَةً كَذَٰلِكَ لِنُثَبِّتَ بِهِۦ فُؤَادَكَ وَرَتَّلْنَٰهُ تَرْتِيلًا",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "رَبِّهِۦ",
            "وَقَالَ",
            "عَدُوًّا",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "And said"
        },
        {
          "question_id": 386,
          "question": "وَقَالَ _____ كَفَرُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَ عَلَيْهِ ٱلْقُرْءَانُ جُمْلَةً وَٰحِدَةً كَذَٰلِكَ لِنُثَبِّتَ بِهِۦ فُؤَادَكَ وَرَتَّلْنَٰهُ تَرْتِيلًا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِن",
            "يُخْلَقُونَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 387,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ _____ لَوْلَا نُزِّلَ عَلَيْهِ ٱلْقُرْءَانُ جُمْلَةً وَٰحِدَةً كَذَٰلِكَ لِنُثَبِّتَ بِهِۦ فُؤَادَكَ وَرَتَّلْنَٰهُ تَرْتِيلًا",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "سُبْحَٰنَكَ",
            "كَفَرُوا۟",
            "كَانَ",
            "وَيُلَقَّوْنَ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 388,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ نُزِّلَ عَلَيْهِ ٱلْقُرْءَانُ جُمْلَةً وَٰحِدَةً كَذَٰلِكَ لِنُثَبِّتَ بِهِۦ فُؤَادَكَ وَرَتَّلْنَٰهُ تَرْتِيلًا",
          "answer": "لَوْلَا",
          "options": [
            "لَا",
            "صَبَرُوا۟",
            "يَأْكُلُ",
            "لَوْلَا"
          ],
          "translation": "Why not"
        },
        {
          "question_id": 389,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْلَا _____ عَلَيْهِ ٱلْقُرْءَانُ جُمْلَةً وَٰحِدَةً كَذَٰلِكَ لِنُثَبِّتَ بِهِۦ فُؤَادَكَ وَرَتَّلْنَٰهُ تَرْتِيلًا",
          "answer": "نُزِّلَ",
          "options": [
            "أَوْلِيَآءَ",
            "نُزِّلَ",
            "ﰸ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "was revealed"
        },
        {
          "question_id": 390,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَ _____ ٱلْقُرْءَانُ جُمْلَةً وَٰحِدَةً كَذَٰلِكَ لِنُثَبِّتَ بِهِۦ فُؤَادَكَ وَرَتَّلْنَٰهُ تَرْتِيلًا",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "ٱلْقُرْءَانُ",
            "مَّكَانٍۭ",
            "يَسِيرًا",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 391,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَ عَلَيْهِ _____ جُمْلَةً وَٰحِدَةً كَذَٰلِكَ لِنُثَبِّتَ بِهِۦ فُؤَادَكَ وَرَتَّلْنَٰهُ تَرْتِيلًا",
          "answer": "ٱلْقُرْءَانُ",
          "options": [
            "ٱلْقُرْءَانُ",
            "كَبِيرًا",
            "فُرَاتٌ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "the Quran"
        },
        {
          "question_id": 392,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَ عَلَيْهِ ٱلْقُرْءَانُ _____ وَٰحِدَةً كَذَٰلِكَ لِنُثَبِّتَ بِهِۦ فُؤَادَكَ وَرَتَّلْنَٰهُ تَرْتِيلًا",
          "answer": "جُمْلَةً",
          "options": [
            "ﰨ",
            "جُمْلَةً",
            "خِلْفَةً",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "all at once"
        },
        {
          "question_id": 393,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَ عَلَيْهِ ٱلْقُرْءَانُ جُمْلَةً _____ كَذَٰلِكَ لِنُثَبِّتَ بِهِۦ فُؤَادَكَ وَرَتَّلْنَٰهُ تَرْتِيلًا",
          "answer": "وَٰحِدَةً",
          "options": [
            "وَعَادًا",
            "وَيَوْمَ",
            "وَٰحِدَةً",
            "بَيْنَ"
          ],
          "translation": "all at once"
        },
        {
          "question_id": 394,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَ عَلَيْهِ ٱلْقُرْءَانُ جُمْلَةً وَٰحِدَةً _____ لِنُثَبِّتَ بِهِۦ فُؤَادَكَ وَرَتَّلْنَٰهُ تَرْتِيلًا",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَءَابَآءَهُمْ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "شُكُورًا",
            "جَنَّةٌ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 395,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَ عَلَيْهِ ٱلْقُرْءَانُ جُمْلَةً وَٰحِدَةً كَذَٰلِكَ _____ بِهِۦ فُؤَادَكَ وَرَتَّلْنَٰهُ تَرْتِيلًا",
          "answer": "لِنُثَبِّتَ",
          "options": [
            "لِنُثَبِّتَ",
            "كِرَامًا",
            "خَبِيرًا",
            "ٱلْأَسْوَاقِ"
          ],
          "translation": "that We may strengthen"
        },
        {
          "question_id": 396,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَ عَلَيْهِ ٱلْقُرْءَانُ جُمْلَةً وَٰحِدَةً كَذَٰلِكَ لِنُثَبِّتَ _____ فُؤَادَكَ وَرَتَّلْنَٰهُ تَرْتِيلًا",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "نَّتَّخِذَ",
            "بِهِۦ",
            "قَالُوا۟",
            "وَكَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "thereby"
        },
        {
          "question_id": 397,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَ عَلَيْهِ ٱلْقُرْءَانُ جُمْلَةً وَٰحِدَةً كَذَٰلِكَ لِنُثَبِّتَ بِهِۦ _____ وَرَتَّلْنَٰهُ تَرْتِيلًا",
          "answer": "فُؤَادَكَ",
          "options": [
            "بِٱللَّغْوِ",
            "فُؤَادَكَ",
            "تُطِعِ",
            "يَٰوَيْلَتَىٰ"
          ],
          "translation": "your heart"
        },
        {
          "question_id": 398,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَ عَلَيْهِ ٱلْقُرْءَانُ جُمْلَةً وَٰحِدَةً كَذَٰلِكَ لِنُثَبِّتَ بِهِۦ فُؤَادَكَ _____ تَرْتِيلًا",
          "answer": "وَرَتَّلْنَٰهُ",
          "options": [
            "يَتَّخِذُونَكَ",
            "لِيَذَّكَّرُوا۟",
            "ٱلَّذِى",
            "وَرَتَّلْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "and We have recited it"
        },
        {
          "question_id": 399,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَ عَلَيْهِ ٱلْقُرْءَانُ جُمْلَةً وَٰحِدَةً كَذَٰلِكَ لِنُثَبِّتَ بِهِۦ فُؤَادَكَ وَرَتَّلْنَٰهُ _____",
          "answer": "تَرْتِيلًا",
          "options": [
            "تَرْتِيلًا",
            "غَفُورًا",
            "سِتَّةِ",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "(with distinct) recitation"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "25:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 400,
          "question": "_____ يَأْتُونَكَ بِمَثَلٍ إِلَّا جِئْنَٰكَ بِٱلْحَقِّ وَأَحْسَنَ تَفْسِيرًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَءَامَنَ",
            "إِلَّا",
            "ٱلَّيْلَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 401,
          "question": "وَلَا _____ بِمَثَلٍ إِلَّا جِئْنَٰكَ بِٱلْحَقِّ وَأَحْسَنَ تَفْسِيرًا",
          "answer": "يَأْتُونَكَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "يَأْتُونَكَ",
            "كَفَرُوٓا۟",
            "لِقَآءَنَا"
          ],
          "translation": "they come to you"
        },
        {
          "question_id": 402,
          "question": "وَلَا يَأْتُونَكَ _____ إِلَّا جِئْنَٰكَ بِٱلْحَقِّ وَأَحْسَنَ تَفْسِيرًا",
          "answer": "بِمَثَلٍ",
          "options": [
            "بِمَثَلٍ",
            "بِٱلْغَمَٰمِ",
            "سَلَٰمًا",
            "ﰰ"
          ],
          "translation": "with an example"
        },
        {
          "question_id": 403,
          "question": "وَلَا يَأْتُونَكَ بِمَثَلٍ _____ جِئْنَٰكَ بِٱلْحَقِّ وَأَحْسَنَ تَفْسِيرًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "وَأَضَلُّ",
            "ﰇ",
            "إِلَّا",
            "مَكَانًا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 404,
          "question": "وَلَا يَأْتُونَكَ بِمَثَلٍ إِلَّا _____ بِٱلْحَقِّ وَأَحْسَنَ تَفْسِيرًا",
          "answer": "جِئْنَٰكَ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "وَزُورًا",
            "قُلْ",
            "جِئْنَٰكَ"
          ],
          "translation": "We bring you"
        },
        {
          "question_id": 405,
          "question": "وَلَا يَأْتُونَكَ بِمَثَلٍ إِلَّا جِئْنَٰكَ _____ وَأَحْسَنَ تَفْسِيرًا",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "مَآ",
            "ٱلزُّورَ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "وَجَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 406,
          "question": "وَلَا يَأْتُونَكَ بِمَثَلٍ إِلَّا جِئْنَٰكَ بِٱلْحَقِّ _____ تَفْسِيرًا",
          "answer": "وَأَحْسَنَ",
          "options": [
            "وَٱتَّخَذُوا۟",
            "أُمْطِرَتْ",
            "وَقَالَ",
            "وَأَحْسَنَ"
          ],
          "translation": "and (the) best"
        },
        {
          "question_id": 407,
          "question": "وَلَا يَأْتُونَكَ بِمَثَلٍ إِلَّا جِئْنَٰكَ بِٱلْحَقِّ وَأَحْسَنَ _____",
          "answer": "تَفْسِيرًا",
          "options": [
            "ﱊ",
            "مُلْكُ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "تَفْسِيرًا"
          ],
          "translation": "explanation"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "25:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 408,
          "question": "_____ يُحْشَرُونَ عَلَىٰ وُجُوهِهِمْ إِلَىٰ جَهَنَّمَ أُو۟لَٰٓئِكَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضَلُّ سَبِيلًا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰙ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "لِّلْمُجْرِمِينَ"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 409,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ عَلَىٰ وُجُوهِهِمْ إِلَىٰ جَهَنَّمَ أُو۟لَٰٓئِكَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضَلُّ سَبِيلًا",
          "answer": "يُحْشَرُونَ",
          "options": [
            "ﱊ",
            "ٱسْجُدُوا۟",
            "ﰮ",
            "يُحْشَرُونَ"
          ],
          "translation": "will be gathered"
        },
        {
          "question_id": 410,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُحْشَرُونَ _____ وُجُوهِهِمْ إِلَىٰ جَهَنَّمَ أُو۟لَٰٓئِكَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضَلُّ سَبِيلًا",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "لَوْلَآ",
            "ﰛ",
            "وُعِدَ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 411,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُحْشَرُونَ عَلَىٰ _____ إِلَىٰ جَهَنَّمَ أُو۟لَٰٓئِكَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضَلُّ سَبِيلًا",
          "answer": "وُجُوهِهِمْ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "أَضْلَلْتُمْ",
            "جَعَلْنَا",
            "وُجُوهِهِمْ"
          ],
          "translation": "their faces"
        },
        {
          "question_id": 412,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُحْشَرُونَ عَلَىٰ وُجُوهِهِمْ _____ جَهَنَّمَ أُو۟لَٰٓئِكَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضَلُّ سَبِيلًا",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "ﰋ",
            "مَوْتًا",
            "ﱇ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 413,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُحْشَرُونَ عَلَىٰ وُجُوهِهِمْ إِلَىٰ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضَلُّ سَبِيلًا",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "جَهَنَّمَ",
            "مِلْحٌ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "Hell"
        },
        {
          "question_id": 414,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُحْشَرُونَ عَلَىٰ وُجُوهِهِمْ إِلَىٰ جَهَنَّمَ _____ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضَلُّ سَبِيلًا",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "لَوْلَآ",
            "عَذْبٌ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "صَرَّفْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "those"
        },
        {
          "question_id": 415,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُحْشَرُونَ عَلَىٰ وُجُوهِهِمْ إِلَىٰ جَهَنَّمَ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ مَّكَانًا وَأَضَلُّ سَبِيلًا",
          "answer": "شَرٌّ",
          "options": [
            "تَفْسِيرًا",
            "شَرٌّ",
            "جَعَلَ",
            "عِبَادِى"
          ],
          "translation": "(are the) worst"
        },
        {
          "question_id": 416,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُحْشَرُونَ عَلَىٰ وُجُوهِهِمْ إِلَىٰ جَهَنَّمَ أُو۟لَٰٓئِكَ شَرٌّ _____ وَأَضَلُّ سَبِيلًا",
          "answer": "مَّكَانًا",
          "options": [
            "نُشُورًا",
            "لِيَكُونَ",
            "مَّكَانًا",
            "وَعَتَوْ"
          ],
          "translation": "(in) position"
        },
        {
          "question_id": 417,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُحْشَرُونَ عَلَىٰ وُجُوهِهِمْ إِلَىٰ جَهَنَّمَ أُو۟لَٰٓئِكَ شَرٌّ مَّكَانًا _____ سَبِيلًا",
          "answer": "وَأَضَلُّ",
          "options": [
            "وَأَضَلُّ",
            "وَأَعْتَدْنَا",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "and most astray"
        },
        {
          "question_id": 418,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُحْشَرُونَ عَلَىٰ وُجُوهِهِمْ إِلَىٰ جَهَنَّمَ أُو۟لَٰٓئِكَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضَلُّ _____",
          "answer": "سَبِيلًا",
          "options": [
            "سَبِيلًا",
            "عَلَيْهِ",
            "مَتَابًا",
            "بِٱلسَّاعَةِ"
          ],
          "translation": "(from the) way"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "25:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 419,
          "question": "_____ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ وَجَعَلْنَا مَعَهُۥٓ أَخَاهُ هَٰرُونَ وَزِيرًا",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "كَذَّبْتُمْ",
            "حَيَوٰةً",
            "أَلِيمًا",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "And verily"
        },
        {
          "question_id": 420,
          "question": "وَلَقَدْ _____ مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ وَجَعَلْنَا مَعَهُۥٓ أَخَاهُ هَٰرُونَ وَزِيرًا",
          "answer": "ءَاتَيْنَا",
          "options": [
            "لَّكَ",
            "ٱلْبَحْرَيْنِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ءَاتَيْنَا"
          ],
          "translation": "We gave"
        },
        {
          "question_id": 421,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا _____ ٱلْكِتَٰبَ وَجَعَلْنَا مَعَهُۥٓ أَخَاهُ هَٰرُونَ وَزِيرًا",
          "answer": "مُوسَى",
          "options": [
            "مُوسَى",
            "أَذَٰلِكَ",
            "لَهُ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 422,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى _____ وَجَعَلْنَا مَعَهُۥٓ أَخَاهُ هَٰرُونَ وَزِيرًا",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "ﰕ",
            "عَبْدِهِۦ"
          ],
          "translation": "the Scripture"
        },
        {
          "question_id": 423,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ _____ مَعَهُۥٓ أَخَاهُ هَٰرُونَ وَزِيرًا",
          "answer": "وَجَعَلْنَا",
          "options": [
            "وَجَعَلْنَا",
            "لَا",
            "يَعْبُدُونَ",
            "لِّلْمُجْرِمِينَ"
          ],
          "translation": "and We appointed"
        },
        {
          "question_id": 424,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ وَجَعَلْنَا _____ أَخَاهُ هَٰرُونَ وَزِيرًا",
          "answer": "مَعَهُۥٓ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "مَنْ",
            "يَدْعُونَ",
            "مَعَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "with him"
        },
        {
          "question_id": 425,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ وَجَعَلْنَا مَعَهُۥٓ _____ هَٰرُونَ وَزِيرًا",
          "answer": "أَخَاهُ",
          "options": [
            "وَأَحْسَنُ",
            "بَيْنَهُمَا",
            "أَخَاهُ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "his brother"
        },
        {
          "question_id": 426,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ وَجَعَلْنَا مَعَهُۥٓ أَخَاهُ _____ وَزِيرًا",
          "answer": "هَٰرُونَ",
          "options": [
            "ٱلْمُلْكُ",
            "لَّقَدْ",
            "هَٰرُونَ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "Harun"
        },
        {
          "question_id": 427,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ وَجَعَلْنَا مَعَهُۥٓ أَخَاهُ هَٰرُونَ _____",
          "answer": "وَزِيرًا",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَزِيرًا",
            "كَانَ",
            "عَلَيْهَا"
          ],
          "translation": "(as) an assistant"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "25:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 428,
          "question": "_____ ٱذْهَبَآ إِلَى ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَدَمَّرْنَٰهُمْ تَدْمِيرًا",
          "answer": "فَقُلْنَا",
          "options": [
            "مَدَّ",
            "ٱلطَّعَامَ",
            "أَضَلَّنِى",
            "فَقُلْنَا"
          ],
          "translation": "Then We said"
        },
        {
          "question_id": 429,
          "question": "فَقُلْنَا _____ إِلَى ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَدَمَّرْنَٰهُمْ تَدْمِيرًا",
          "answer": "ٱذْهَبَآ",
          "options": [
            "سَبِيلًا",
            "فِى",
            "يَعْلَمُونَ",
            "ٱذْهَبَآ"
          ],
          "translation": "Go both of you"
        },
        {
          "question_id": 430,
          "question": "فَقُلْنَا ٱذْهَبَآ _____ ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَدَمَّرْنَٰهُمْ تَدْمِيرًا",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "إِلَى",
            "غَفُورًا",
            "كَذَّبُوكُم",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 431,
          "question": "فَقُلْنَا ٱذْهَبَآ إِلَى _____ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَدَمَّرْنَٰهُمْ تَدْمِيرًا",
          "answer": "ٱلْقَوْمِ",
          "options": [
            "ٱتَّخَذْتُ",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "ءَايَةً",
            "مَا"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 432,
          "question": "فَقُلْنَا ٱذْهَبَآ إِلَى ٱلْقَوْمِ _____ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَدَمَّرْنَٰهُمْ تَدْمِيرًا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "هَبْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "حَرَّمَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 433,
          "question": "فَقُلْنَا ٱذْهَبَآ إِلَى ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ _____ بِـَٔايَٰتِنَا فَدَمَّرْنَٰهُمْ تَدْمِيرًا",
          "answer": "كَذَّبُوا۟",
          "options": [
            "خَٰلِدِينَ",
            "نَصْرًا",
            "كَذَّبُوا۟",
            "لِيَذَّكَّرُوا۟"
          ],
          "translation": "have denied"
        },
        {
          "question_id": 434,
          "question": "فَقُلْنَا ٱذْهَبَآ إِلَى ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ _____ فَدَمَّرْنَٰهُمْ تَدْمِيرًا",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَا",
          "options": [
            "مَن",
            "مِّنَ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "بَعِيدٍ"
          ],
          "translation": "Our Signs"
        },
        {
          "question_id": 435,
          "question": "فَقُلْنَا ٱذْهَبَآ إِلَى ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا _____ تَدْمِيرًا",
          "answer": "فَدَمَّرْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "فَمَا",
            "بَلْدَةً",
            "فَدَمَّرْنَٰهُمْ",
            "ٱلْغُرْفَةَ"
          ],
          "translation": "Then We destroyed them"
        },
        {
          "question_id": 436,
          "question": "فَقُلْنَا ٱذْهَبَآ إِلَى ٱلْقَوْمِ ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَدَمَّرْنَٰهُمْ _____",
          "answer": "تَدْمِيرًا",
          "options": [
            "تَدْمِيرًا",
            "يَقُولُونَ",
            "مَعَ",
            "أَنَسْجُدُ"
          ],
          "translation": "(with) destruction"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "25:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 437,
          "question": "_____ نُوحٍ لَّمَّا كَذَّبُوا۟ ٱلرُّسُلَ أَغْرَقْنَٰهُمْ وَجَعَلْنَٰهُمْ لِلنَّاسِ ءَايَةً وَأَعْتَدْنَا لِلظَّٰلِمِينَ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "وَقَوْمَ",
          "options": [
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "ٱصْرِفْ",
            "وَقَوْمَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "And (the) people"
        },
        {
          "question_id": 438,
          "question": "وَقَوْمَ _____ لَّمَّا كَذَّبُوا۟ ٱلرُّسُلَ أَغْرَقْنَٰهُمْ وَجَعَلْنَٰهُمْ لِلنَّاسِ ءَايَةً وَأَعْتَدْنَا لِلظَّٰلِمِينَ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "نُوحٍ",
          "options": [
            "نُوحٍ",
            "أَوْ",
            "ٱللَّهِ",
            "لَوْلَآ"
          ],
          "translation": "(of) Nuh"
        },
        {
          "question_id": 439,
          "question": "وَقَوْمَ نُوحٍ _____ كَذَّبُوا۟ ٱلرُّسُلَ أَغْرَقْنَٰهُمْ وَجَعَلْنَٰهُمْ لِلنَّاسِ ءَايَةً وَأَعْتَدْنَا لِلظَّٰلِمِينَ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "لَّمَّا",
          "options": [
            "ﰽ",
            "لَّمَّا",
            "أَكْثَرُ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 440,
          "question": "وَقَوْمَ نُوحٍ لَّمَّا _____ ٱلرُّسُلَ أَغْرَقْنَٰهُمْ وَجَعَلْنَٰهُمْ لِلنَّاسِ ءَايَةً وَأَعْتَدْنَا لِلظَّٰلِمِينَ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "كَذَّبُوا۟",
          "options": [
            "نُشُورًا",
            "إِمَامًا",
            "يَعْبَؤُا۟",
            "كَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "they denied"
        },
        {
          "question_id": 441,
          "question": "وَقَوْمَ نُوحٍ لَّمَّا كَذَّبُوا۟ _____ أَغْرَقْنَٰهُمْ وَجَعَلْنَٰهُمْ لِلنَّاسِ ءَايَةً وَأَعْتَدْنَا لِلظَّٰلِمِينَ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "ٱلرُّسُلَ",
          "options": [
            "ﰵ",
            "ٱلْخُلْدِ",
            "رَبَّنَا",
            "ٱلرُّسُلَ"
          ],
          "translation": "the Messengers"
        },
        {
          "question_id": 442,
          "question": "وَقَوْمَ نُوحٍ لَّمَّا كَذَّبُوا۟ ٱلرُّسُلَ _____ وَجَعَلْنَٰهُمْ لِلنَّاسِ ءَايَةً وَأَعْتَدْنَا لِلظَّٰلِمِينَ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "أَغْرَقْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "جُمْلَةً",
            "ﱇ",
            "وَكُلًّا",
            "أَغْرَقْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "We drowned them"
        },
        {
          "question_id": 443,
          "question": "وَقَوْمَ نُوحٍ لَّمَّا كَذَّبُوا۟ ٱلرُّسُلَ أَغْرَقْنَٰهُمْ _____ لِلنَّاسِ ءَايَةً وَأَعْتَدْنَا لِلظَّٰلِمِينَ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "وَجَعَلْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "وَسَوْفَ",
            "وَجَعَلْنَٰهُمْ",
            "أَعْيُنٍ"
          ],
          "translation": "and We made them"
        },
        {
          "question_id": 444,
          "question": "وَقَوْمَ نُوحٍ لَّمَّا كَذَّبُوا۟ ٱلرُّسُلَ أَغْرَقْنَٰهُمْ وَجَعَلْنَٰهُمْ _____ ءَايَةً وَأَعْتَدْنَا لِلظَّٰلِمِينَ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "لِلنَّاسِ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "شَيْـًٔا",
            "لِلنَّاسِ",
            "وَعِبَادُ"
          ],
          "translation": "for mankind"
        },
        {
          "question_id": 445,
          "question": "وَقَوْمَ نُوحٍ لَّمَّا كَذَّبُوا۟ ٱلرُّسُلَ أَغْرَقْنَٰهُمْ وَجَعَلْنَٰهُمْ لِلنَّاسِ _____ وَأَعْتَدْنَا لِلظَّٰلِمِينَ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "ءَايَةً",
          "options": [
            "يَأْكُلُ",
            "وَعْدًا",
            "ءَايَةً",
            "وَرَتَّلْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "a sign"
        },
        {
          "question_id": 446,
          "question": "وَقَوْمَ نُوحٍ لَّمَّا كَذَّبُوا۟ ٱلرُّسُلَ أَغْرَقْنَٰهُمْ وَجَعَلْنَٰهُمْ لِلنَّاسِ ءَايَةً _____ لِلظَّٰلِمِينَ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "وَأَعْتَدْنَا",
          "options": [
            "وَأَعْتَدْنَا",
            "دُونِهِۦٓ",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "كُلَّ"
          ],
          "translation": "And We have prepared"
        },
        {
          "question_id": 447,
          "question": "وَقَوْمَ نُوحٍ لَّمَّا كَذَّبُوا۟ ٱلرُّسُلَ أَغْرَقْنَٰهُمْ وَجَعَلْنَٰهُمْ لِلنَّاسِ ءَايَةً وَأَعْتَدْنَا _____ عَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "لِلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "مَقِيلًا",
            "يَرَوْنَهَا",
            "ﰐ",
            "لِلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "for the wrongdoers"
        },
        {
          "question_id": 448,
          "question": "وَقَوْمَ نُوحٍ لَّمَّا كَذَّبُوا۟ ٱلرُّسُلَ أَغْرَقْنَٰهُمْ وَجَعَلْنَٰهُمْ لِلنَّاسِ ءَايَةً وَأَعْتَدْنَا لِلظَّٰلِمِينَ _____ أَلِيمًا",
          "answer": "عَذَابًا",
          "options": [
            "عَذَابًا",
            "ﰇ",
            "ﱋ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "a punishment"
        },
        {
          "question_id": 449,
          "question": "وَقَوْمَ نُوحٍ لَّمَّا كَذَّبُوا۟ ٱلرُّسُلَ أَغْرَقْنَٰهُمْ وَجَعَلْنَٰهُمْ لِلنَّاسِ ءَايَةً وَأَعْتَدْنَا لِلظَّٰلِمِينَ عَذَابًا _____",
          "answer": "أَلِيمًا",
          "options": [
            "أَلِيمًا",
            "وَيُلَقَّوْنَ",
            "ﰁ",
            "يَبِيتُونَ"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "25:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 450,
          "question": "_____ وَثَمُودَا۟ وَأَصْحَٰبَ ٱلرَّسِّ وَقُرُونًۢا بَيْنَ ذَٰلِكَ كَثِيرًا",
          "answer": "وَعَادًا",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "جَعَلَ",
            "ﰒ",
            "وَعَادًا"
          ],
          "translation": "And Ad"
        },
        {
          "question_id": 451,
          "question": "وَعَادًا _____ وَأَصْحَٰبَ ٱلرَّسِّ وَقُرُونًۢا بَيْنَ ذَٰلِكَ كَثِيرًا",
          "answer": "وَثَمُودَا۟",
          "options": [
            "وَثَمُودَا۟",
            "وَمَا",
            "يَوْمَ",
            "ﰬ"
          ],
          "translation": "and Thamud"
        },
        {
          "question_id": 452,
          "question": "وَعَادًا وَثَمُودَا۟ _____ ٱلرَّسِّ وَقُرُونًۢا بَيْنَ ذَٰلِكَ كَثِيرًا",
          "answer": "وَأَصْحَٰبَ",
          "options": [
            "نَفْعًا",
            "تَتَّبِعُونَ",
            "وَأَصْحَٰبَ",
            "تَكُونُ"
          ],
          "translation": "and (the) dwellers"
        },
        {
          "question_id": 453,
          "question": "وَعَادًا وَثَمُودَا۟ وَأَصْحَٰبَ _____ وَقُرُونًۢا بَيْنَ ذَٰلِكَ كَثِيرًا",
          "answer": "ٱلرَّسِّ",
          "options": [
            "أَضَلُّ",
            "كَفَرُوٓا۟",
            "ٱلرَّسِّ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "(of) Ar-rass"
        },
        {
          "question_id": 454,
          "question": "وَعَادًا وَثَمُودَا۟ وَأَصْحَٰبَ ٱلرَّسِّ _____ بَيْنَ ذَٰلِكَ كَثِيرًا",
          "answer": "وَقُرُونًۢا",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "كَفَرُوٓا۟",
            "وَلَا",
            "وَقُرُونًۢا"
          ],
          "translation": "and generations"
        },
        {
          "question_id": 455,
          "question": "وَعَادًا وَثَمُودَا۟ وَأَصْحَٰبَ ٱلرَّسِّ وَقُرُونًۢا _____ ذَٰلِكَ كَثِيرًا",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "هُزُوًا",
            "ٱلذِّكْرِ",
            "حَيَوٰةً"
          ],
          "translation": "between"
        },
        {
          "question_id": 456,
          "question": "وَعَادًا وَثَمُودَا۟ وَأَصْحَٰبَ ٱلرَّسِّ وَقُرُونًۢا بَيْنَ _____ كَثِيرًا",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ﱌ",
            "عَلَىٰ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَعُمْيَانًا"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 457,
          "question": "وَعَادًا وَثَمُودَا۟ وَأَصْحَٰبَ ٱلرَّسِّ وَقُرُونًۢا بَيْنَ ذَٰلِكَ _____",
          "answer": "كَثِيرًا",
          "options": [
            "ٱلْفُرْقَانَ",
            "لَقَدِ",
            "ﰠ",
            "كَثِيرًا"
          ],
          "translation": "many"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "25:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 458,
          "question": "_____ ضَرَبْنَا لَهُ ٱلْأَمْثَٰلَ وَكُلًّا تَبَّرْنَا تَتْبِيرًا",
          "answer": "وَكُلًّا",
          "options": [
            "وَأَنَاسِىَّ",
            "وَمَن",
            "عُتُوًّا",
            "وَكُلًّا"
          ],
          "translation": "And each"
        },
        {
          "question_id": 459,
          "question": "وَكُلًّا _____ لَهُ ٱلْأَمْثَٰلَ وَكُلًّا تَبَّرْنَا تَتْبِيرًا",
          "answer": "ضَرَبْنَا",
          "options": [
            "ﰿ",
            "عَذْبٌ",
            "ضَرَبْنَا",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "We have set forth"
        },
        {
          "question_id": 460,
          "question": "وَكُلًّا ضَرَبْنَا _____ ٱلْأَمْثَٰلَ وَكُلًّا تَبَّرْنَا تَتْبِيرًا",
          "answer": "لَهُ",
          "options": [
            "لَهُ",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "مَلَكٌ",
            "وَنُسْقِيَهُۥ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 461,
          "question": "وَكُلًّا ضَرَبْنَا لَهُ _____ وَكُلًّا تَبَّرْنَا تَتْبِيرًا",
          "answer": "ٱلْأَمْثَٰلَ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "خَيْرٌ",
            "قَالُوا۟",
            "ٱلْأَمْثَٰلَ"
          ],
          "translation": "the examples"
        },
        {
          "question_id": 462,
          "question": "وَكُلًّا ضَرَبْنَا لَهُ ٱلْأَمْثَٰلَ _____ تَبَّرْنَا تَتْبِيرًا",
          "answer": "وَكُلًّا",
          "options": [
            "وَكُلًّا",
            "يَعْقِلُونَ",
            "ﰙ",
            "مَالِ"
          ],
          "translation": "and each"
        },
        {
          "question_id": 463,
          "question": "وَكُلًّا ضَرَبْنَا لَهُ ٱلْأَمْثَٰلَ وَكُلًّا _____ تَتْبِيرًا",
          "answer": "تَبَّرْنَا",
          "options": [
            "مَرَجَ",
            "فِيهَا",
            "تَبَّرْنَا",
            "وَقُرُونًۢا"
          ],
          "translation": "We destroyed"
        },
        {
          "question_id": 464,
          "question": "وَكُلًّا ضَرَبْنَا لَهُ ٱلْأَمْثَٰلَ وَكُلًّا تَبَّرْنَا _____",
          "answer": "تَتْبِيرًا",
          "options": [
            "مَّنثُورًا",
            "تَتْبِيرًا",
            "ﰹ",
            "ٱلْعَذَابُ"
          ],
          "translation": "(with) destruction"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "25:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 465,
          "question": "_____ أَتَوْا۟ عَلَى ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِىٓ أُمْطِرَتْ مَطَرَ ٱلسَّوْءِ أَفَلَمْ يَكُونُوا۟ يَرَوْنَهَا بَلْ كَانُوا۟ لَا يَرْجُونَ نُشُورًا",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "صَرْفًا",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "لَوْلَآ"
          ],
          "translation": "And verily"
        },
        {
          "question_id": 466,
          "question": "وَلَقَدْ _____ عَلَى ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِىٓ أُمْطِرَتْ مَطَرَ ٱلسَّوْءِ أَفَلَمْ يَكُونُوا۟ يَرَوْنَهَا بَلْ كَانُوا۟ لَا يَرْجُونَ نُشُورًا",
          "answer": "أَتَوْا۟",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَٱجْعَلْنَا",
            "أَتَوْا۟"
          ],
          "translation": "they have come"
        },
        {
          "question_id": 467,
          "question": "وَلَقَدْ أَتَوْا۟ _____ ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِىٓ أُمْطِرَتْ مَطَرَ ٱلسَّوْءِ أَفَلَمْ يَكُونُوا۟ يَرَوْنَهَا بَلْ كَانُوا۟ لَا يَرْجُونَ نُشُورًا",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "إِلَٰهَهُۥ",
            "فَمَا",
            "لِلْعَٰلَمِينَ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 468,
          "question": "وَلَقَدْ أَتَوْا۟ عَلَى _____ ٱلَّتِىٓ أُمْطِرَتْ مَطَرَ ٱلسَّوْءِ أَفَلَمْ يَكُونُوا۟ يَرَوْنَهَا بَلْ كَانُوا۟ لَا يَرْجُونَ نُشُورًا",
          "answer": "ٱلْقَرْيَةِ",
          "options": [
            "وَسَوْفَ",
            "ٱلْقَرْيَةِ",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "وَزَادَهُمْ"
          ],
          "translation": "the town"
        },
        {
          "question_id": 469,
          "question": "وَلَقَدْ أَتَوْا۟ عَلَى ٱلْقَرْيَةِ _____ أُمْطِرَتْ مَطَرَ ٱلسَّوْءِ أَفَلَمْ يَكُونُوا۟ يَرَوْنَهَا بَلْ كَانُوا۟ لَا يَرْجُونَ نُشُورًا",
          "answer": "ٱلَّتِىٓ",
          "options": [
            "يَسْمَعُونَ",
            "لَا",
            "ٱلَّتِىٓ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 470,
          "question": "وَلَقَدْ أَتَوْا۟ عَلَى ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِىٓ _____ مَطَرَ ٱلسَّوْءِ أَفَلَمْ يَكُونُوا۟ يَرَوْنَهَا بَلْ كَانُوا۟ لَا يَرْجُونَ نُشُورًا",
          "answer": "أُمْطِرَتْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلَّذِى",
            "أُمْطِرَتْ",
            "نَصْرًا"
          ],
          "translation": "was showered"
        },
        {
          "question_id": 471,
          "question": "وَلَقَدْ أَتَوْا۟ عَلَى ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِىٓ أُمْطِرَتْ _____ ٱلسَّوْءِ أَفَلَمْ يَكُونُوا۟ يَرَوْنَهَا بَلْ كَانُوا۟ لَا يَرْجُونَ نُشُورًا",
          "answer": "مَطَرَ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "قَبْلَكَ",
            "يَٰرَبِّ",
            "مَطَرَ"
          ],
          "translation": "(with) a rain"
        },
        {
          "question_id": 472,
          "question": "وَلَقَدْ أَتَوْا۟ عَلَى ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِىٓ أُمْطِرَتْ مَطَرَ _____ أَفَلَمْ يَكُونُوا۟ يَرَوْنَهَا بَلْ كَانُوا۟ لَا يَرْجُونَ نُشُورًا",
          "answer": "ٱلسَّوْءِ",
          "options": [
            "ٱلطَّعَامَ",
            "كَانَ",
            "ٱلسَّوْءِ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "(of) evil"
        },
        {
          "question_id": 473,
          "question": "وَلَقَدْ أَتَوْا۟ عَلَى ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِىٓ أُمْطِرَتْ مَطَرَ ٱلسَّوْءِ _____ يَكُونُوا۟ يَرَوْنَهَا بَلْ كَانُوا۟ لَا يَرْجُونَ نُشُورًا",
          "answer": "أَفَلَمْ",
          "options": [
            "يَوْمًا",
            "وَجَعَلَ",
            "أَفَلَمْ",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ"
          ],
          "translation": "Then do not"
        },
        {
          "question_id": 474,
          "question": "وَلَقَدْ أَتَوْا۟ عَلَى ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِىٓ أُمْطِرَتْ مَطَرَ ٱلسَّوْءِ أَفَلَمْ _____ يَرَوْنَهَا بَلْ كَانُوا۟ لَا يَرْجُونَ نُشُورًا",
          "answer": "يَكُونُوا۟",
          "options": [
            "يَكُونُوا۟",
            "ﱇ",
            "ٱللَّهِ",
            "خَلِيلًا"
          ],
          "translation": "they [were]"
        },
        {
          "question_id": 475,
          "question": "وَلَقَدْ أَتَوْا۟ عَلَى ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِىٓ أُمْطِرَتْ مَطَرَ ٱلسَّوْءِ أَفَلَمْ يَكُونُوا۟ _____ بَلْ كَانُوا۟ لَا يَرْجُونَ نُشُورًا",
          "answer": "يَرَوْنَهَا",
          "options": [
            "يَرَوْنَهَا",
            "سَعِيرًا",
            "كَٱلْأَنْعَٰمِ",
            "نَصْرًا"
          ],
          "translation": "see it"
        },
        {
          "question_id": 476,
          "question": "وَلَقَدْ أَتَوْا۟ عَلَى ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِىٓ أُمْطِرَتْ مَطَرَ ٱلسَّوْءِ أَفَلَمْ يَكُونُوا۟ يَرَوْنَهَا _____ كَانُوا۟ لَا يَرْجُونَ نُشُورًا",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "بَلْ",
            "مَّتَّعْتَهُمْ",
            "ﰷ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 477,
          "question": "وَلَقَدْ أَتَوْا۟ عَلَى ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِىٓ أُمْطِرَتْ مَطَرَ ٱلسَّوْءِ أَفَلَمْ يَكُونُوا۟ يَرَوْنَهَا بَلْ _____ لَا يَرْجُونَ نُشُورًا",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "حَتَّىٰ",
            "ﰑ",
            "جَآءَنِى"
          ],
          "translation": "they are"
        },
        {
          "question_id": 478,
          "question": "وَلَقَدْ أَتَوْا۟ عَلَى ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِىٓ أُمْطِرَتْ مَطَرَ ٱلسَّوْءِ أَفَلَمْ يَكُونُوا۟ يَرَوْنَهَا بَلْ كَانُوا۟ _____ يَرْجُونَ نُشُورًا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "تَحْتِهَا",
            "مَرُّوا۟",
            "وَإِذَا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 479,
          "question": "وَلَقَدْ أَتَوْا۟ عَلَى ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِىٓ أُمْطِرَتْ مَطَرَ ٱلسَّوْءِ أَفَلَمْ يَكُونُوا۟ يَرَوْنَهَا بَلْ كَانُوا۟ لَا _____ نُشُورًا",
          "answer": "يَرْجُونَ",
          "options": [
            "يَرْجُونَ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ﰧ"
          ],
          "translation": "expecting"
        },
        {
          "question_id": 480,
          "question": "وَلَقَدْ أَتَوْا۟ عَلَى ٱلْقَرْيَةِ ٱلَّتِىٓ أُمْطِرَتْ مَطَرَ ٱلسَّوْءِ أَفَلَمْ يَكُونُوا۟ يَرَوْنَهَا بَلْ كَانُوا۟ لَا يَرْجُونَ _____",
          "answer": "نُشُورًا",
          "options": [
            "وَكَانُوا۟",
            "يُسْرِفُوا۟",
            "صَرْفًا",
            "نُشُورًا"
          ],
          "translation": "Resurrection"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "25:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 481,
          "question": "_____ رَأَوْكَ إِن يَتَّخِذُونَكَ إِلَّا هُزُوًا أَهَٰذَا ٱلَّذِى بَعَثَ ٱللَّهُ رَسُولًا",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "يُلْقَىٰٓ",
            "وَإِذَا",
            "ﰏ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 482,
          "question": "وَإِذَا _____ إِن يَتَّخِذُونَكَ إِلَّا هُزُوًا أَهَٰذَا ٱلَّذِى بَعَثَ ٱللَّهُ رَسُولًا",
          "answer": "رَأَوْكَ",
          "options": [
            "رَأَوْكَ",
            "لَهُۥ",
            "ﱈ",
            "ثُبُورًا"
          ],
          "translation": "they see you"
        },
        {
          "question_id": 483,
          "question": "وَإِذَا رَأَوْكَ _____ يَتَّخِذُونَكَ إِلَّا هُزُوًا أَهَٰذَا ٱلَّذِى بَعَثَ ٱللَّهُ رَسُولًا",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "عَسِيرًا",
            "ٱلَّذِى",
            "إِن",
            "يَكُن"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 484,
          "question": "وَإِذَا رَأَوْكَ إِن _____ إِلَّا هُزُوًا أَهَٰذَا ٱلَّذِى بَعَثَ ٱللَّهُ رَسُولًا",
          "answer": "يَتَّخِذُونَكَ",
          "options": [
            "يَتَّخِذُونَكَ",
            "حَسَنَٰتٍ",
            "وَيُلَقَّوْنَ",
            "عَسِيرًا"
          ],
          "translation": "they take you"
        },
        {
          "question_id": 485,
          "question": "وَإِذَا رَأَوْكَ إِن يَتَّخِذُونَكَ _____ هُزُوًا أَهَٰذَا ٱلَّذِى بَعَثَ ٱللَّهُ رَسُولًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "جَهَنَّمَ",
            "قَالُوا۟",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 486,
          "question": "وَإِذَا رَأَوْكَ إِن يَتَّخِذُونَكَ إِلَّا _____ أَهَٰذَا ٱلَّذِى بَعَثَ ٱللَّهُ رَسُولًا",
          "answer": "هُزُوًا",
          "options": [
            "هُزُوًا",
            "مُبَشِّرًا",
            "تَجْرِى",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(in) mockery"
        },
        {
          "question_id": 487,
          "question": "وَإِذَا رَأَوْكَ إِن يَتَّخِذُونَكَ إِلَّا هُزُوًا _____ ٱلَّذِى بَعَثَ ٱللَّهُ رَسُولًا",
          "answer": "أَهَٰذَا",
          "options": [
            "يَظْلِم",
            "أَرْسَلَ",
            "عَسِيرًا",
            "أَهَٰذَا"
          ],
          "translation": "Is this"
        },
        {
          "question_id": 488,
          "question": "وَإِذَا رَأَوْكَ إِن يَتَّخِذُونَكَ إِلَّا هُزُوًا أَهَٰذَا _____ بَعَثَ ٱللَّهُ رَسُولًا",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ﰵ",
            "شَىْءٍ",
            "ٱلَّذِى",
            "يَحْشُرُهُمْ"
          ],
          "translation": "the one whom"
        },
        {
          "question_id": 489,
          "question": "وَإِذَا رَأَوْكَ إِن يَتَّخِذُونَكَ إِلَّا هُزُوًا أَهَٰذَا ٱلَّذِى _____ ٱللَّهُ رَسُولًا",
          "answer": "بَعَثَ",
          "options": [
            "حِجْرًا",
            "يَزْنُونَ",
            "بَعَثَ",
            "لِمَا"
          ],
          "translation": "Allah has sent"
        },
        {
          "question_id": 490,
          "question": "وَإِذَا رَأَوْكَ إِن يَتَّخِذُونَكَ إِلَّا هُزُوًا أَهَٰذَا ٱلَّذِى بَعَثَ _____ رَسُولًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱلْيَوْمَ",
            "يَٰلَيْتَنِى",
            "ٱلْغُرْفَةَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah has sent"
        },
        {
          "question_id": 491,
          "question": "وَإِذَا رَأَوْكَ إِن يَتَّخِذُونَكَ إِلَّا هُزُوًا أَهَٰذَا ٱلَّذِى بَعَثَ ٱللَّهُ _____",
          "answer": "رَسُولًا",
          "options": [
            "ٱلرِّيَٰحَ",
            "ﰖ",
            "رَسُولًا",
            "مَّسْـُٔولًا"
          ],
          "translation": "(as) a Messenger"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "25:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 492,
          "question": "_____ كَادَ لَيُضِلُّنَا عَنْ ءَالِهَتِنَا لَوْلَآ أَن صَبَرْنَا عَلَيْهَا وَسَوْفَ يَعْلَمُونَ حِينَ يَرَوْنَ ٱلْعَذَابَ مَنْ أَضَلُّ سَبِيلًا",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "ٱلْقُرْءَانَ",
            "وَكَانَ",
            "إِن",
            "أَنفَقُوا۟"
          ],
          "translation": "He would have almost"
        },
        {
          "question_id": 493,
          "question": "إِن _____ لَيُضِلُّنَا عَنْ ءَالِهَتِنَا لَوْلَآ أَن صَبَرْنَا عَلَيْهَا وَسَوْفَ يَعْلَمُونَ حِينَ يَرَوْنَ ٱلْعَذَابَ مَنْ أَضَلُّ سَبِيلًا",
          "answer": "كَادَ",
          "options": [
            "تَدْعُوا۟",
            "كَادَ",
            "إِمَامًا",
            "نَفْعًا"
          ],
          "translation": "He would have almost"
        },
        {
          "question_id": 494,
          "question": "إِن كَادَ _____ عَنْ ءَالِهَتِنَا لَوْلَآ أَن صَبَرْنَا عَلَيْهَا وَسَوْفَ يَعْلَمُونَ حِينَ يَرَوْنَ ٱلْعَذَابَ مَنْ أَضَلُّ سَبِيلًا",
          "answer": "لَيُضِلُّنَا",
          "options": [
            "مَّحْجُورًا",
            "نُشُورًا",
            "بَيْنَ",
            "لَيُضِلُّنَا"
          ],
          "translation": "[surely] misled us"
        },
        {
          "question_id": 495,
          "question": "إِن كَادَ لَيُضِلُّنَا _____ ءَالِهَتِنَا لَوْلَآ أَن صَبَرْنَا عَلَيْهَا وَسَوْفَ يَعْلَمُونَ حِينَ يَرَوْنَ ٱلْعَذَابَ مَنْ أَضَلُّ سَبِيلًا",
          "answer": "عَنْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "عَنْ",
            "ﰒ",
            "كَثِيرًا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 496,
          "question": "إِن كَادَ لَيُضِلُّنَا عَنْ _____ لَوْلَآ أَن صَبَرْنَا عَلَيْهَا وَسَوْفَ يَعْلَمُونَ حِينَ يَرَوْنَ ٱلْعَذَابَ مَنْ أَضَلُّ سَبِيلًا",
          "answer": "ءَالِهَتِنَا",
          "options": [
            "يَتُوبُ",
            "ءَالِهَتِنَا",
            "قَبَضْنَٰهُ",
            "فَسْـَٔلْ"
          ],
          "translation": "our gods"
        },
        {
          "question_id": 497,
          "question": "إِن كَادَ لَيُضِلُّنَا عَنْ ءَالِهَتِنَا _____ أَن صَبَرْنَا عَلَيْهَا وَسَوْفَ يَعْلَمُونَ حِينَ يَرَوْنَ ٱلْعَذَابَ مَنْ أَضَلُّ سَبِيلًا",
          "answer": "لَوْلَآ",
          "options": [
            "بَعَثَ",
            "يُضَٰعَفْ",
            "لَوْلَآ",
            "ٱلسِّرَّ"
          ],
          "translation": "if not"
        },
        {
          "question_id": 498,
          "question": "إِن كَادَ لَيُضِلُّنَا عَنْ ءَالِهَتِنَا لَوْلَآ _____ صَبَرْنَا عَلَيْهَا وَسَوْفَ يَعْلَمُونَ حِينَ يَرَوْنَ ٱلْعَذَابَ مَنْ أَضَلُّ سَبِيلًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "نُشُورًا",
            "رَبِّكَ",
            "أَن",
            "رَبُّكَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 499,
          "question": "إِن كَادَ لَيُضِلُّنَا عَنْ ءَالِهَتِنَا لَوْلَآ أَن _____ عَلَيْهَا وَسَوْفَ يَعْلَمُونَ حِينَ يَرَوْنَ ٱلْعَذَابَ مَنْ أَضَلُّ سَبِيلًا",
          "answer": "صَبَرْنَا",
          "options": [
            "صَبَرْنَا",
            "أَخَاهُ",
            "عَلَى",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "we had been steadfast"
        },
        {
          "question_id": 500,
          "question": "إِن كَادَ لَيُضِلُّنَا عَنْ ءَالِهَتِنَا لَوْلَآ أَن صَبَرْنَا _____ وَسَوْفَ يَعْلَمُونَ حِينَ يَرَوْنَ ٱلْعَذَابَ مَنْ أَضَلُّ سَبِيلًا",
          "answer": "عَلَيْهَا",
          "options": [
            "عَلَيْهَا",
            "عَلَيْهِ",
            "إِلَّا",
            "وَيَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 501,
          "question": "إِن كَادَ لَيُضِلُّنَا عَنْ ءَالِهَتِنَا لَوْلَآ أَن صَبَرْنَا عَلَيْهَا _____ يَعْلَمُونَ حِينَ يَرَوْنَ ٱلْعَذَابَ مَنْ أَضَلُّ سَبِيلًا",
          "answer": "وَسَوْفَ",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "وَسَوْفَ",
            "بِهِۦ",
            "هَبَآءً"
          ],
          "translation": "And soon"
        },
        {
          "question_id": 502,
          "question": "إِن كَادَ لَيُضِلُّنَا عَنْ ءَالِهَتِنَا لَوْلَآ أَن صَبَرْنَا عَلَيْهَا وَسَوْفَ _____ حِينَ يَرَوْنَ ٱلْعَذَابَ مَنْ أَضَلُّ سَبِيلًا",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "يَعْلَمُونَ",
            "قَبْلَكَ",
            "ءَأَنتُمْ"
          ],
          "translation": "will know"
        },
        {
          "question_id": 503,
          "question": "إِن كَادَ لَيُضِلُّنَا عَنْ ءَالِهَتِنَا لَوْلَآ أَن صَبَرْنَا عَلَيْهَا وَسَوْفَ يَعْلَمُونَ _____ يَرَوْنَ ٱلْعَذَابَ مَنْ أَضَلُّ سَبِيلًا",
          "answer": "حِينَ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "حِينَ",
            "أَصْحَٰبُ",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 504,
          "question": "إِن كَادَ لَيُضِلُّنَا عَنْ ءَالِهَتِنَا لَوْلَآ أَن صَبَرْنَا عَلَيْهَا وَسَوْفَ يَعْلَمُونَ حِينَ _____ ٱلْعَذَابَ مَنْ أَضَلُّ سَبِيلًا",
          "answer": "يَرَوْنَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "تَبَارَكَ",
            "وَيَجْعَل",
            "يَرَوْنَ"
          ],
          "translation": "they will see"
        },
        {
          "question_id": 505,
          "question": "إِن كَادَ لَيُضِلُّنَا عَنْ ءَالِهَتِنَا لَوْلَآ أَن صَبَرْنَا عَلَيْهَا وَسَوْفَ يَعْلَمُونَ حِينَ يَرَوْنَ _____ مَنْ أَضَلُّ سَبِيلًا",
          "answer": "ٱلْعَذَابَ",
          "options": [
            "يَمُوتُ",
            "ٱلْعَذَابَ",
            "ضَيِّقًا",
            "أُنزِلَ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 506,
          "question": "إِن كَادَ لَيُضِلُّنَا عَنْ ءَالِهَتِنَا لَوْلَآ أَن صَبَرْنَا عَلَيْهَا وَسَوْفَ يَعْلَمُونَ حِينَ يَرَوْنَ ٱلْعَذَابَ _____ أَضَلُّ سَبِيلًا",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "وَسَوْفَ",
            "قُلْ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 507,
          "question": "إِن كَادَ لَيُضِلُّنَا عَنْ ءَالِهَتِنَا لَوْلَآ أَن صَبَرْنَا عَلَيْهَا وَسَوْفَ يَعْلَمُونَ حِينَ يَرَوْنَ ٱلْعَذَابَ مَنْ _____ سَبِيلًا",
          "answer": "أَضَلُّ",
          "options": [
            "أَضَلُّ",
            "لَّكَ",
            "بَعَثَ",
            "لَوْلَآ"
          ],
          "translation": "(is) more astray"
        },
        {
          "question_id": 508,
          "question": "إِن كَادَ لَيُضِلُّنَا عَنْ ءَالِهَتِنَا لَوْلَآ أَن صَبَرْنَا عَلَيْهَا وَسَوْفَ يَعْلَمُونَ حِينَ يَرَوْنَ ٱلْعَذَابَ مَنْ أَضَلُّ _____",
          "answer": "سَبِيلًا",
          "options": [
            "سَبِيلًا",
            "أَهَٰذَا",
            "كَانَ",
            "قَرْيَةٍ"
          ],
          "translation": "(from the) way"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "25:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 509,
          "question": "_____ مَنِ ٱتَّخَذَ إِلَٰهَهُۥ هَوَىٰهُ أَفَأَنتَ تَكُونُ عَلَيْهِ وَكِيلًا",
          "answer": "أَرَءَيْتَ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "وَعَتَوْ",
            "فَمَا",
            "أَرَءَيْتَ"
          ],
          "translation": "Have you seen"
        },
        {
          "question_id": 510,
          "question": "أَرَءَيْتَ _____ ٱتَّخَذَ إِلَٰهَهُۥ هَوَىٰهُ أَفَأَنتَ تَكُونُ عَلَيْهِ وَكِيلًا",
          "answer": "مَنِ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "وَلَا",
            "ﰁ",
            "مَنِ"
          ],
          "translation": "(one) who"
        },
        {
          "question_id": 511,
          "question": "أَرَءَيْتَ مَنِ _____ إِلَٰهَهُۥ هَوَىٰهُ أَفَأَنتَ تَكُونُ عَلَيْهِ وَكِيلًا",
          "answer": "ٱتَّخَذَ",
          "options": [
            "ٱتَّخَذَ",
            "أَزْوَٰجِنَا",
            "تَتْبِيرًا",
            "مَتَابًا"
          ],
          "translation": "takes"
        },
        {
          "question_id": 512,
          "question": "أَرَءَيْتَ مَنِ ٱتَّخَذَ _____ هَوَىٰهُ أَفَأَنتَ تَكُونُ عَلَيْهِ وَكِيلًا",
          "answer": "إِلَٰهَهُۥ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "إِلَٰهَهُۥ",
            "عَنِ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "(as) his god"
        },
        {
          "question_id": 513,
          "question": "أَرَءَيْتَ مَنِ ٱتَّخَذَ إِلَٰهَهُۥ _____ أَفَأَنتَ تَكُونُ عَلَيْهِ وَكِيلًا",
          "answer": "هَوَىٰهُ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "هَوَىٰهُ",
            "وَلَا",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "his own desire"
        },
        {
          "question_id": 514,
          "question": "أَرَءَيْتَ مَنِ ٱتَّخَذَ إِلَٰهَهُۥ هَوَىٰهُ _____ تَكُونُ عَلَيْهِ وَكِيلًا",
          "answer": "أَفَأَنتَ",
          "options": [
            "ﰵ",
            "ٱلَّتِىٓ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "أَفَأَنتَ"
          ],
          "translation": "Then would you"
        },
        {
          "question_id": 515,
          "question": "أَرَءَيْتَ مَنِ ٱتَّخَذَ إِلَٰهَهُۥ هَوَىٰهُ أَفَأَنتَ _____ عَلَيْهِ وَكِيلًا",
          "answer": "تَكُونُ",
          "options": [
            "ﰁ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "تَكُونُ",
            "كَبِيرًا"
          ],
          "translation": "be"
        },
        {
          "question_id": 516,
          "question": "أَرَءَيْتَ مَنِ ٱتَّخَذَ إِلَٰهَهُۥ هَوَىٰهُ أَفَأَنتَ تَكُونُ _____ وَكِيلًا",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "يَأْتُونَكَ",
            "ﰕ",
            "كَبِيرًا"
          ],
          "translation": "over him"
        },
        {
          "question_id": 517,
          "question": "أَرَءَيْتَ مَنِ ٱتَّخَذَ إِلَٰهَهُۥ هَوَىٰهُ أَفَأَنتَ تَكُونُ عَلَيْهِ _____",
          "answer": "وَكِيلًا",
          "options": [
            "وَكِيلًا",
            "خَلَقَ",
            "مَا",
            "وَزِيرًا"
          ],
          "translation": "a guardian"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "25:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 518,
          "question": "_____ تَحْسَبُ أَنَّ أَكْثَرَهُمْ يَسْمَعُونَ أَوْ يَعْقِلُونَ إِنْ هُمْ إِلَّا كَٱلْأَنْعَٰمِ بَلْ هُمْ أَضَلُّ سَبِيلًا",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "مَا",
            "لَا",
            "ﰼ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 519,
          "question": "أَمْ _____ أَنَّ أَكْثَرَهُمْ يَسْمَعُونَ أَوْ يَعْقِلُونَ إِنْ هُمْ إِلَّا كَٱلْأَنْعَٰمِ بَلْ هُمْ أَضَلُّ سَبِيلًا",
          "answer": "تَحْسَبُ",
          "options": [
            "وَأَصْحَٰبَ",
            "مِنْهَا",
            "ﰠ",
            "تَحْسَبُ"
          ],
          "translation": "do you think"
        },
        {
          "question_id": 520,
          "question": "أَمْ تَحْسَبُ _____ أَكْثَرَهُمْ يَسْمَعُونَ أَوْ يَعْقِلُونَ إِنْ هُمْ إِلَّا كَٱلْأَنْعَٰمِ بَلْ هُمْ أَضَلُّ سَبِيلًا",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "ٱصْرِفْ",
            "أَصْحَٰبُ",
            "أَنَّ",
            "أَرَادَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 521,
          "question": "أَمْ تَحْسَبُ أَنَّ _____ يَسْمَعُونَ أَوْ يَعْقِلُونَ إِنْ هُمْ إِلَّا كَٱلْأَنْعَٰمِ بَلْ هُمْ أَضَلُّ سَبِيلًا",
          "answer": "أَكْثَرَهُمْ",
          "options": [
            "ﰷ",
            "أَنزَلَهُ",
            "وَكَانَ",
            "أَكْثَرَهُمْ"
          ],
          "translation": "most of them"
        },
        {
          "question_id": 522,
          "question": "أَمْ تَحْسَبُ أَنَّ أَكْثَرَهُمْ _____ أَوْ يَعْقِلُونَ إِنْ هُمْ إِلَّا كَٱلْأَنْعَٰمِ بَلْ هُمْ أَضَلُّ سَبِيلًا",
          "answer": "يَسْمَعُونَ",
          "options": [
            "رَّحِيمًا",
            "يَسْمَعُونَ",
            "أَرَادَ",
            "عَلَيْنَا"
          ],
          "translation": "hear"
        },
        {
          "question_id": 523,
          "question": "أَمْ تَحْسَبُ أَنَّ أَكْثَرَهُمْ يَسْمَعُونَ _____ يَعْقِلُونَ إِنْ هُمْ إِلَّا كَٱلْأَنْعَٰمِ بَلْ هُمْ أَضَلُّ سَبِيلًا",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "يَبِيتُونَ",
            "أَوْ",
            "وَعَادًا",
            "وَزُورًا"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 524,
          "question": "أَمْ تَحْسَبُ أَنَّ أَكْثَرَهُمْ يَسْمَعُونَ أَوْ _____ إِنْ هُمْ إِلَّا كَٱلْأَنْعَٰمِ بَلْ هُمْ أَضَلُّ سَبِيلًا",
          "answer": "يَعْقِلُونَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "يَعْقِلُونَ",
            "ضَيِّقًا",
            "أَسْـَٔلُكُمْ"
          ],
          "translation": "understand"
        },
        {
          "question_id": 525,
          "question": "أَمْ تَحْسَبُ أَنَّ أَكْثَرَهُمْ يَسْمَعُونَ أَوْ يَعْقِلُونَ _____ هُمْ إِلَّا كَٱلْأَنْعَٰمِ بَلْ هُمْ أَضَلُّ سَبِيلًا",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "وَتَوَكَّلْ",
            "جَنَّةُ",
            "إِنْ",
            "ٱلرُّسُلَ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 526,
          "question": "أَمْ تَحْسَبُ أَنَّ أَكْثَرَهُمْ يَسْمَعُونَ أَوْ يَعْقِلُونَ إِنْ _____ إِلَّا كَٱلْأَنْعَٰمِ بَلْ هُمْ أَضَلُّ سَبِيلًا",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "جَآءُو",
            "مِّنَ",
            "تَابَ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 527,
          "question": "أَمْ تَحْسَبُ أَنَّ أَكْثَرَهُمْ يَسْمَعُونَ أَوْ يَعْقِلُونَ إِنْ هُمْ _____ كَٱلْأَنْعَٰمِ بَلْ هُمْ أَضَلُّ سَبِيلًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "مَرُّوا۟",
            "وَأَضَلُّ",
            "أَفَأَنتَ"
          ],
          "translation": "(are) except"
        },
        {
          "question_id": 528,
          "question": "أَمْ تَحْسَبُ أَنَّ أَكْثَرَهُمْ يَسْمَعُونَ أَوْ يَعْقِلُونَ إِنْ هُمْ إِلَّا _____ بَلْ هُمْ أَضَلُّ سَبِيلًا",
          "answer": "كَٱلْأَنْعَٰمِ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "نَبِىٍّ",
            "ءَاخَرُونَ",
            "كَٱلْأَنْعَٰمِ"
          ],
          "translation": "like cattle"
        },
        {
          "question_id": 529,
          "question": "أَمْ تَحْسَبُ أَنَّ أَكْثَرَهُمْ يَسْمَعُونَ أَوْ يَعْقِلُونَ إِنْ هُمْ إِلَّا كَٱلْأَنْعَٰمِ _____ هُمْ أَضَلُّ سَبِيلًا",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "بِرَبِّكَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "بَلْ",
            "وَحِجْرًا"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 530,
          "question": "أَمْ تَحْسَبُ أَنَّ أَكْثَرَهُمْ يَسْمَعُونَ أَوْ يَعْقِلُونَ إِنْ هُمْ إِلَّا كَٱلْأَنْعَٰمِ بَلْ _____ أَضَلُّ سَبِيلًا",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "هَبْ",
            "هُمْ",
            "ﰧ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 531,
          "question": "أَمْ تَحْسَبُ أَنَّ أَكْثَرَهُمْ يَسْمَعُونَ أَوْ يَعْقِلُونَ إِنْ هُمْ إِلَّا كَٱلْأَنْعَٰمِ بَلْ هُمْ _____ سَبِيلًا",
          "answer": "أَضَلُّ",
          "options": [
            "ﰤ",
            "أَضَلُّ",
            "عَذَابًا",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "(are) more astray"
        },
        {
          "question_id": 532,
          "question": "أَمْ تَحْسَبُ أَنَّ أَكْثَرَهُمْ يَسْمَعُونَ أَوْ يَعْقِلُونَ إِنْ هُمْ إِلَّا كَٱلْأَنْعَٰمِ بَلْ هُمْ أَضَلُّ _____",
          "answer": "سَبِيلًا",
          "options": [
            "ﰝ",
            "سَبِيلًا",
            "ﰹ",
            "كَبِيرًا"
          ],
          "translation": "(from the) way"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "25:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 533,
          "question": "_____ تَرَ إِلَىٰ رَبِّكَ كَيْفَ مَدَّ ٱلظِّلَّ وَلَوْ شَآءَ لَجَعَلَهُۥ سَاكِنًا ثُمَّ جَعَلْنَا ٱلشَّمْسَ عَلَيْهِ دَلِيلًا",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "تَبَارَكَ",
            "أَلَمْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "Do you not"
        },
        {
          "question_id": 534,
          "question": "أَلَمْ _____ إِلَىٰ رَبِّكَ كَيْفَ مَدَّ ٱلظِّلَّ وَلَوْ شَآءَ لَجَعَلَهُۥ سَاكِنًا ثُمَّ جَعَلْنَا ٱلشَّمْسَ عَلَيْهِ دَلِيلًا",
          "answer": "تَرَ",
          "options": [
            "بَعَثَ",
            "تَرَ",
            "قَبْضًا",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "see"
        },
        {
          "question_id": 535,
          "question": "أَلَمْ تَرَ _____ رَبِّكَ كَيْفَ مَدَّ ٱلظِّلَّ وَلَوْ شَآءَ لَجَعَلَهُۥ سَاكِنًا ثُمَّ جَعَلْنَا ٱلشَّمْسَ عَلَيْهِ دَلِيلًا",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "تَحْسَبُ",
            "وَلَا",
            "فِى",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "[to]"
        },
        {
          "question_id": 536,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَىٰ _____ كَيْفَ مَدَّ ٱلظِّلَّ وَلَوْ شَآءَ لَجَعَلَهُۥ سَاكِنًا ثُمَّ جَعَلْنَا ٱلشَّمْسَ عَلَيْهِ دَلِيلًا",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "أَزْوَٰجِنَا",
            "أَنفَقُوا۟",
            "رَبِّكَ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 537,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَىٰ رَبِّكَ _____ مَدَّ ٱلظِّلَّ وَلَوْ شَآءَ لَجَعَلَهُۥ سَاكِنًا ثُمَّ جَعَلْنَا ٱلشَّمْسَ عَلَيْهِ دَلِيلًا",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "فَسْـَٔلْ",
            "ٱللَّهُ",
            "رَبِّهِۦ",
            "كَيْفَ"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 538,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَىٰ رَبِّكَ كَيْفَ _____ ٱلظِّلَّ وَلَوْ شَآءَ لَجَعَلَهُۥ سَاكِنًا ثُمَّ جَعَلْنَا ٱلشَّمْسَ عَلَيْهِ دَلِيلًا",
          "answer": "مَدَّ",
          "options": [
            "فَضَلُّوا۟",
            "مَدَّ",
            "لِمَن",
            "ءَاخَرَ"
          ],
          "translation": "He extends"
        },
        {
          "question_id": 539,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَىٰ رَبِّكَ كَيْفَ مَدَّ _____ وَلَوْ شَآءَ لَجَعَلَهُۥ سَاكِنًا ثُمَّ جَعَلْنَا ٱلشَّمْسَ عَلَيْهِ دَلِيلًا",
          "answer": "ٱلظِّلَّ",
          "options": [
            "مِن",
            "ﰿ",
            "ٱلظِّلَّ",
            "لَيْتَنِى"
          ],
          "translation": "the shadow"
        },
        {
          "question_id": 540,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَىٰ رَبِّكَ كَيْفَ مَدَّ ٱلظِّلَّ _____ شَآءَ لَجَعَلَهُۥ سَاكِنًا ثُمَّ جَعَلْنَا ٱلشَّمْسَ عَلَيْهِ دَلِيلًا",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "مُوسَى",
            "وَلَوْ",
            "فَقُلْنَا",
            "ثُبُورًا"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 541,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَىٰ رَبِّكَ كَيْفَ مَدَّ ٱلظِّلَّ وَلَوْ _____ لَجَعَلَهُۥ سَاكِنًا ثُمَّ جَعَلْنَا ٱلشَّمْسَ عَلَيْهِ دَلِيلًا",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "شَآءَ",
            "يَنفَعُهُمْ",
            "ﰹ"
          ],
          "translation": "He willed"
        },
        {
          "question_id": 542,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَىٰ رَبِّكَ كَيْفَ مَدَّ ٱلظِّلَّ وَلَوْ شَآءَ _____ سَاكِنًا ثُمَّ جَعَلْنَا ٱلشَّمْسَ عَلَيْهِ دَلِيلًا",
          "answer": "لَجَعَلَهُۥ",
          "options": [
            "لَجَعَلَهُۥ",
            "بَرْزَخًا",
            "إِلَى",
            "بَعَثَ"
          ],
          "translation": "surely He (could) have made it"
        },
        {
          "question_id": 543,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَىٰ رَبِّكَ كَيْفَ مَدَّ ٱلظِّلَّ وَلَوْ شَآءَ لَجَعَلَهُۥ _____ ثُمَّ جَعَلْنَا ٱلشَّمْسَ عَلَيْهِ دَلِيلًا",
          "answer": "سَاكِنًا",
          "options": [
            "سَاكِنًا",
            "لِكُلِّ",
            "رَسُولًا",
            "ٱلَّتِىٓ"
          ],
          "translation": "stationary"
        },
        {
          "question_id": 544,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَىٰ رَبِّكَ كَيْفَ مَدَّ ٱلظِّلَّ وَلَوْ شَآءَ لَجَعَلَهُۥ سَاكِنًا _____ جَعَلْنَا ٱلشَّمْسَ عَلَيْهِ دَلِيلًا",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "جَعَلَ",
            "يَوْمًا",
            "وَٱلنَّهَارَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 545,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَىٰ رَبِّكَ كَيْفَ مَدَّ ٱلظِّلَّ وَلَوْ شَآءَ لَجَعَلَهُۥ سَاكِنًا ثُمَّ _____ ٱلشَّمْسَ عَلَيْهِ دَلِيلًا",
          "answer": "جَعَلْنَا",
          "options": [
            "يُضَٰعَفْ",
            "ٱللَّهُ",
            "لَّمَّا",
            "جَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "We made"
        },
        {
          "question_id": 546,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَىٰ رَبِّكَ كَيْفَ مَدَّ ٱلظِّلَّ وَلَوْ شَآءَ لَجَعَلَهُۥ سَاكِنًا ثُمَّ جَعَلْنَا _____ عَلَيْهِ دَلِيلًا",
          "answer": "ٱلشَّمْسَ",
          "options": [
            "ٱلشَّمْسَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَجَعَلْنَا",
            "لَقَدِ"
          ],
          "translation": "the sun"
        },
        {
          "question_id": 547,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَىٰ رَبِّكَ كَيْفَ مَدَّ ٱلظِّلَّ وَلَوْ شَآءَ لَجَعَلَهُۥ سَاكِنًا ثُمَّ جَعَلْنَا ٱلشَّمْسَ _____ دَلِيلًا",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "وَلَا",
            "ﰐ",
            "ذُكِّرُوا۟"
          ],
          "translation": "for it"
        },
        {
          "question_id": 548,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَىٰ رَبِّكَ كَيْفَ مَدَّ ٱلظِّلَّ وَلَوْ شَآءَ لَجَعَلَهُۥ سَاكِنًا ثُمَّ جَعَلْنَا ٱلشَّمْسَ عَلَيْهِ _____",
          "answer": "دَلِيلًا",
          "options": [
            "لَّكَ",
            "ﰌ",
            "دَلِيلًا",
            "ﰳ"
          ],
          "translation": "an indication"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "46",
      "ayah_key": "25:46",
      "questions": [
        {
          "question_id": 549,
          "question": "_____ قَبَضْنَٰهُ إِلَيْنَا قَبْضًا يَسِيرًا",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ﰊ",
            "إِنَّ",
            "ثُمَّ",
            "مِّنكُمْ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 550,
          "question": "ثُمَّ _____ إِلَيْنَا قَبْضًا يَسِيرًا",
          "answer": "قَبَضْنَٰهُ",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "ﰺ",
            "قَبَضْنَٰهُ",
            "مَالِ"
          ],
          "translation": "We withdraw it"
        },
        {
          "question_id": 551,
          "question": "ثُمَّ قَبَضْنَٰهُ _____ قَبْضًا يَسِيرًا",
          "answer": "إِلَيْنَا",
          "options": [
            "نَذِيرًا",
            "يَدَيْهِ",
            "إِلَيْنَا",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "to Us"
        },
        {
          "question_id": 552,
          "question": "ثُمَّ قَبَضْنَٰهُ إِلَيْنَا _____ يَسِيرًا",
          "answer": "قَبْضًا",
          "options": [
            "وَذُرِّيَّٰتِنَا",
            "قَبْضًا",
            "مِن",
            "ٱلْقَرْيَةِ"
          ],
          "translation": "a withdrawal"
        },
        {
          "question_id": 553,
          "question": "ثُمَّ قَبَضْنَٰهُ إِلَيْنَا قَبْضًا _____",
          "answer": "يَسِيرًا",
          "options": [
            "وَجَٰهِدْهُم",
            "سَبِيلًا",
            "لِلْإِنسَٰنِ",
            "يَسِيرًا"
          ],
          "translation": "gradual"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "47",
      "ayah_key": "25:47",
      "questions": [
        {
          "question_id": 554,
          "question": "_____ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ لِبَاسًا وَٱلنَّوْمَ سُبَاتًا وَجَعَلَ ٱلنَّهَارَ نُشُورًا",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "قَوْمًۢا",
            "ﰥ",
            "وَهُوَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 555,
          "question": "وَهُوَ _____ جَعَلَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ لِبَاسًا وَٱلنَّوْمَ سُبَاتًا وَجَعَلَ ٱلنَّهَارَ نُشُورًا",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱلَّذِى",
            "ﰭ"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 556,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى _____ لَكُمُ ٱلَّيْلَ لِبَاسًا وَٱلنَّوْمَ سُبَاتًا وَجَعَلَ ٱلنَّهَارَ نُشُورًا",
          "answer": "جَعَلَ",
          "options": [
            "مُوسَى",
            "رَجُلًا",
            "وَلَمْ",
            "جَعَلَ"
          ],
          "translation": "made"
        },
        {
          "question_id": 557,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ _____ ٱلَّيْلَ لِبَاسًا وَٱلنَّوْمَ سُبَاتًا وَجَعَلَ ٱلنَّهَارَ نُشُورًا",
          "answer": "لَكُمُ",
          "options": [
            "عَسِيرًا",
            "لَكُمُ",
            "مَّحْجُورًا",
            "ءَايَةً"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 558,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ _____ لِبَاسًا وَٱلنَّوْمَ سُبَاتًا وَجَعَلَ ٱلنَّهَارَ نُشُورًا",
          "answer": "ٱلَّيْلَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱلَّيْلَ",
            "مِن",
            "كِرَامًا"
          ],
          "translation": "the night"
        },
        {
          "question_id": 559,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ _____ وَٱلنَّوْمَ سُبَاتًا وَجَعَلَ ٱلنَّهَارَ نُشُورًا",
          "answer": "لِبَاسًا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "لِبَاسًا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱتَّخَذَ"
          ],
          "translation": "(as) a covering"
        },
        {
          "question_id": 560,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ لِبَاسًا _____ سُبَاتًا وَجَعَلَ ٱلنَّهَارَ نُشُورًا",
          "answer": "وَٱلنَّوْمَ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "نُشُورًا",
            "وَٱلنَّوْمَ",
            "كَبِيرًا"
          ],
          "translation": "and the sleep"
        },
        {
          "question_id": 561,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ لِبَاسًا وَٱلنَّوْمَ _____ وَجَعَلَ ٱلنَّهَارَ نُشُورًا",
          "answer": "سُبَاتًا",
          "options": [
            "ءَأَنتُمْ",
            "مَعَهُۥ",
            "سُبَاتًا",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "a rest"
        },
        {
          "question_id": 562,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ لِبَاسًا وَٱلنَّوْمَ سُبَاتًا _____ ٱلنَّهَارَ نُشُورًا",
          "answer": "وَجَعَلَ",
          "options": [
            "مَآ",
            "فِى",
            "وَجَعَلَ",
            "أَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "and made"
        },
        {
          "question_id": 563,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ لِبَاسًا وَٱلنَّوْمَ سُبَاتًا وَجَعَلَ _____ نُشُورًا",
          "answer": "ٱلنَّهَارَ",
          "options": [
            "ٱلنَّهَارَ",
            "أَخَاهُ",
            "وَهُوَ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ"
          ],
          "translation": "the day"
        },
        {
          "question_id": 564,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ لِبَاسًا وَٱلنَّوْمَ سُبَاتًا وَجَعَلَ ٱلنَّهَارَ _____",
          "answer": "نُشُورًا",
          "options": [
            "نُشُورًا",
            "خَبِيرًا",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "تَبَارَكَ"
          ],
          "translation": "a resurrection"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "48",
      "ayah_key": "25:48",
      "questions": [
        {
          "question_id": 565,
          "question": "_____ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦ وَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً طَهُورًا",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "كَذَّبُوا۟",
            "وَهُوَ",
            "ٱصْرِفْ",
            "كُلَّ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 566,
          "question": "وَهُوَ _____ أَرْسَلَ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦ وَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً طَهُورًا",
          "answer": "ٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمْ",
            "مُسْتَقَرًّا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 567,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ _____ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦ وَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً طَهُورًا",
          "answer": "أَرْسَلَ",
          "options": [
            "أَرْسَلَ",
            "تَحِيَّةً",
            "ﰇ",
            "ﰺ"
          ],
          "translation": "sends"
        },
        {
          "question_id": 568,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ _____ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦ وَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً طَهُورًا",
          "answer": "ٱلرِّيَٰحَ",
          "options": [
            "وَأَنزَلْنَا",
            "وَجَعَلْنَا",
            "وَعَادًا",
            "ٱلرِّيَٰحَ"
          ],
          "translation": "the winds"
        },
        {
          "question_id": 569,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ ٱلرِّيَٰحَ _____ بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦ وَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً طَهُورًا",
          "answer": "بُشْرًۢا",
          "options": [
            "ﰫ",
            "لِيَكُونَ",
            "أَكْثَرَهُمْ",
            "بُشْرًۢا"
          ],
          "translation": "(as) glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 570,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا _____ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦ وَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً طَهُورًا",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "ﰾ",
            "إِلَىٰ",
            "يَرْجُونَ",
            "بَيْنَ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 571,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ _____ رَحْمَتِهِۦ وَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً طَهُورًا",
          "answer": "يَدَىْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "يَدَىْ",
            "جَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 572,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ _____ وَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً طَهُورًا",
          "answer": "رَحْمَتِهِۦ",
          "options": [
            "إِذَآ",
            "رَحْمَتِهِۦ",
            "هَٰذَا",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "His Mercy"
        },
        {
          "question_id": 573,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦ _____ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً طَهُورًا",
          "answer": "وَأَنزَلْنَا",
          "options": [
            "صَبَرُوا۟",
            "وَأَنزَلْنَا",
            "ﰹ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "and We send down"
        },
        {
          "question_id": 574,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦ وَأَنزَلْنَا _____ ٱلسَّمَآءِ مَآءً طَهُورًا",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "جَآءَنِى",
            "مَالِ",
            "وَحِجْرًا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 575,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦ وَأَنزَلْنَا مِنَ _____ مَآءً طَهُورًا",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "بِمَثَلٍ",
            "وَعُمْيَانًا",
            "عُتُوًّا"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 576,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦ وَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ _____ طَهُورًا",
          "answer": "مَآءً",
          "options": [
            "لِأَنفُسِهِمْ",
            "هُمْ",
            "مَآءً",
            "ظَهِيرًا"
          ],
          "translation": "water"
        },
        {
          "question_id": 577,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦ وَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً _____",
          "answer": "طَهُورًا",
          "options": [
            "طَهُورًا",
            "عَلَيْهِ",
            "أَسَٰطِيرُ",
            "رَبُّكَ"
          ],
          "translation": "pure"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "49",
      "ayah_key": "25:49",
      "questions": [
        {
          "question_id": 578,
          "question": "_____ بِهِۦ بَلْدَةً مَّيْتًا وَنُسْقِيَهُۥ مِمَّا خَلَقْنَآ أَنْعَٰمًا وَأَنَاسِىَّ كَثِيرًا",
          "answer": "لِّنُحْۦِىَ",
          "options": [
            "لِّنُحْۦِىَ",
            "إِلَىٰ",
            "جَزَآءً",
            "سُبَاتًا"
          ],
          "translation": "That We may give life"
        },
        {
          "question_id": 579,
          "question": "لِّنُحْۦِىَ _____ بَلْدَةً مَّيْتًا وَنُسْقِيَهُۥ مِمَّا خَلَقْنَآ أَنْعَٰمًا وَأَنَاسِىَّ كَثِيرًا",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "تَجْرِى",
            "بِهِۦ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "thereby"
        },
        {
          "question_id": 580,
          "question": "لِّنُحْۦِىَ بِهِۦ _____ مَّيْتًا وَنُسْقِيَهُۥ مِمَّا خَلَقْنَآ أَنْعَٰمًا وَأَنَاسِىَّ كَثِيرًا",
          "answer": "بَلْدَةً",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ﰙ",
            "بَلْدَةً",
            "لِنُثَبِّتَ"
          ],
          "translation": "(to) a land"
        },
        {
          "question_id": 581,
          "question": "لِّنُحْۦِىَ بِهِۦ بَلْدَةً _____ وَنُسْقِيَهُۥ مِمَّا خَلَقْنَآ أَنْعَٰمًا وَأَنَاسِىَّ كَثِيرًا",
          "answer": "مَّيْتًا",
          "options": [
            "مَّيْتًا",
            "نَّتَّخِذَ",
            "ٱكْتَتَبَهَا",
            "مَدَّ"
          ],
          "translation": "dead"
        },
        {
          "question_id": 582,
          "question": "لِّنُحْۦِىَ بِهِۦ بَلْدَةً مَّيْتًا _____ مِمَّا خَلَقْنَآ أَنْعَٰمًا وَأَنَاسِىَّ كَثِيرًا",
          "answer": "وَنُسْقِيَهُۥ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "وَنُسْقِيَهُۥ",
            "ٱلْفُرْقَانَ",
            "لِزَامًۢا"
          ],
          "translation": "and We give drink"
        },
        {
          "question_id": 583,
          "question": "لِّنُحْۦِىَ بِهِۦ بَلْدَةً مَّيْتًا وَنُسْقِيَهُۥ _____ خَلَقْنَآ أَنْعَٰمًا وَأَنَاسِىَّ كَثِيرًا",
          "answer": "مِمَّا",
          "options": [
            "مِمَّا",
            "أَخَاهُ",
            "مَّسْحُورًا",
            "ٱلرَّسُولُ"
          ],
          "translation": "thereof"
        },
        {
          "question_id": 584,
          "question": "لِّنُحْۦِىَ بِهِۦ بَلْدَةً مَّيْتًا وَنُسْقِيَهُۥ مِمَّا _____ أَنْعَٰمًا وَأَنَاسِىَّ كَثِيرًا",
          "answer": "خَلَقْنَآ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "كَذَّبُوا۟",
            "خَلَقْنَآ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "(to those) We created"
        },
        {
          "question_id": 585,
          "question": "لِّنُحْۦِىَ بِهِۦ بَلْدَةً مَّيْتًا وَنُسْقِيَهُۥ مِمَّا خَلَقْنَآ _____ وَأَنَاسِىَّ كَثِيرًا",
          "answer": "أَنْعَٰمًا",
          "options": [
            "أَنْعَٰمًا",
            "ﰭ",
            "ٱلرِّيَٰحَ",
            "وَٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "cattle"
        },
        {
          "question_id": 586,
          "question": "لِّنُحْۦِىَ بِهِۦ بَلْدَةً مَّيْتًا وَنُسْقِيَهُۥ مِمَّا خَلَقْنَآ أَنْعَٰمًا _____ كَثِيرًا",
          "answer": "وَأَنَاسِىَّ",
          "options": [
            "طَهُورًا",
            "يَفْعَلْ",
            "وَأَنَاسِىَّ",
            "مَنِ"
          ],
          "translation": "and men"
        },
        {
          "question_id": 587,
          "question": "لِّنُحْۦِىَ بِهِۦ بَلْدَةً مَّيْتًا وَنُسْقِيَهُۥ مِمَّا خَلَقْنَآ أَنْعَٰمًا وَأَنَاسِىَّ _____",
          "answer": "كَثِيرًا",
          "options": [
            "كَثِيرًا",
            "مَّتَّعْتَهُمْ",
            "يَنۢبَغِى",
            "ﰚ"
          ],
          "translation": "many"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "50",
      "ayah_key": "25:50",
      "questions": [
        {
          "question_id": 588,
          "question": "_____ صَرَّفْنَٰهُ بَيْنَهُمْ لِيَذَّكَّرُوا۟ فَأَبَىٰٓ أَكْثَرُ ٱلنَّاسِ إِلَّا كُفُورًا",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "فِى",
            "بِحَمْدِهِۦ",
            "يَسِيرًا"
          ],
          "translation": "And verily"
        },
        {
          "question_id": 589,
          "question": "وَلَقَدْ _____ بَيْنَهُمْ لِيَذَّكَّرُوا۟ فَأَبَىٰٓ أَكْثَرُ ٱلنَّاسِ إِلَّا كُفُورًا",
          "answer": "صَرَّفْنَٰهُ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "صَرَّفْنَٰهُ",
            "ﰻ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "We have distributed it"
        },
        {
          "question_id": 590,
          "question": "وَلَقَدْ صَرَّفْنَٰهُ _____ لِيَذَّكَّرُوا۟ فَأَبَىٰٓ أَكْثَرُ ٱلنَّاسِ إِلَّا كُفُورًا",
          "answer": "بَيْنَهُمْ",
          "options": [
            "فَقَدْ",
            "يَذَّكَّرَ",
            "بَيْنَهُمْ",
            "ضَيِّقًا"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 591,
          "question": "وَلَقَدْ صَرَّفْنَٰهُ بَيْنَهُمْ _____ فَأَبَىٰٓ أَكْثَرُ ٱلنَّاسِ إِلَّا كُفُورًا",
          "answer": "لِيَذَّكَّرُوا۟",
          "options": [
            "لِيَذَّكَّرُوا۟",
            "مَّكَانٍۭ",
            "وَلَقَدْ",
            "وَعُمْيَانًا"
          ],
          "translation": "that they may remember"
        },
        {
          "question_id": 592,
          "question": "وَلَقَدْ صَرَّفْنَٰهُ بَيْنَهُمْ لِيَذَّكَّرُوا۟ _____ أَكْثَرُ ٱلنَّاسِ إِلَّا كُفُورًا",
          "answer": "فَأَبَىٰٓ",
          "options": [
            "مَتَابًا",
            "لَهَا",
            "ٱلرَّسِّ",
            "فَأَبَىٰٓ"
          ],
          "translation": "but refuse"
        },
        {
          "question_id": 593,
          "question": "وَلَقَدْ صَرَّفْنَٰهُ بَيْنَهُمْ لِيَذَّكَّرُوا۟ فَأَبَىٰٓ _____ ٱلنَّاسِ إِلَّا كُفُورًا",
          "answer": "أَكْثَرُ",
          "options": [
            "مَقِيلًا",
            "وَذُرِّيَّٰتِنَا",
            "لَوْلَآ",
            "أَكْثَرُ"
          ],
          "translation": "most"
        },
        {
          "question_id": 594,
          "question": "وَلَقَدْ صَرَّفْنَٰهُ بَيْنَهُمْ لِيَذَّكَّرُوا۟ فَأَبَىٰٓ أَكْثَرُ _____ إِلَّا كُفُورًا",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلنَّاسِ",
            "بَشَرًا",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "(of) the people"
        },
        {
          "question_id": 595,
          "question": "وَلَقَدْ صَرَّفْنَٰهُ بَيْنَهُمْ لِيَذَّكَّرُوا۟ فَأَبَىٰٓ أَكْثَرُ ٱلنَّاسِ _____ كُفُورًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱلزُّورَ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "ٱلَّذِى",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 596,
          "question": "وَلَقَدْ صَرَّفْنَٰهُ بَيْنَهُمْ لِيَذَّكَّرُوا۟ فَأَبَىٰٓ أَكْثَرُ ٱلنَّاسِ إِلَّا _____",
          "answer": "كُفُورًا",
          "options": [
            "أَمْ",
            "إِنْ",
            "كُفُورًا",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "disbelief"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "51",
      "ayah_key": "25:51",
      "questions": [
        {
          "question_id": 597,
          "question": "_____ شِئْنَا لَبَعَثْنَا فِى كُلِّ قَرْيَةٍ نَّذِيرًا",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "مِن",
            "مُهَانًا",
            "وَلَوْ",
            "لَوْلَا"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 598,
          "question": "وَلَوْ _____ لَبَعَثْنَا فِى كُلِّ قَرْيَةٍ نَّذِيرًا",
          "answer": "شِئْنَا",
          "options": [
            "شِئْنَا",
            "وَإِذَا",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "فَيَكُونَ"
          ],
          "translation": "We willed"
        },
        {
          "question_id": 599,
          "question": "وَلَوْ شِئْنَا _____ فِى كُلِّ قَرْيَةٍ نَّذِيرًا",
          "answer": "لَبَعَثْنَا",
          "options": [
            "وَيَمْشُونَ",
            "تَرَ",
            "لَنَآ",
            "لَبَعَثْنَا"
          ],
          "translation": "surely, We (would) have raised"
        },
        {
          "question_id": 600,
          "question": "وَلَوْ شِئْنَا لَبَعَثْنَا _____ كُلِّ قَرْيَةٍ نَّذِيرًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "إِلَٰهَهُۥ",
            "تَأْمُرُنَا",
            "فِى",
            "ﰯ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 601,
          "question": "وَلَوْ شِئْنَا لَبَعَثْنَا فِى _____ قَرْيَةٍ نَّذِيرًا",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "فَقَدْ",
            "خِلْفَةً"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 602,
          "question": "وَلَوْ شِئْنَا لَبَعَثْنَا فِى كُلِّ _____ نَّذِيرًا",
          "answer": "قَرْيَةٍ",
          "options": [
            "أَصْحَٰبُ",
            "جِئْنَٰكَ",
            "يُسْرِفُوا۟",
            "قَرْيَةٍ"
          ],
          "translation": "town"
        },
        {
          "question_id": 603,
          "question": "وَلَوْ شِئْنَا لَبَعَثْنَا فِى كُلِّ قَرْيَةٍ _____",
          "answer": "نَّذِيرًا",
          "options": [
            "نَّذِيرًا",
            "نُشُورًا",
            "عَسِيرًا",
            "أَضْلَلْتُمْ"
          ],
          "translation": "a warner"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "52",
      "ayah_key": "25:52",
      "questions": [
        {
          "question_id": 604,
          "question": "_____ تُطِعِ ٱلْكَٰفِرِينَ وَجَٰهِدْهُم بِهِۦ جِهَادًا كَبِيرًا",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "فَلَا",
            "خَٰلِدِينَ",
            "نُزِّلَ",
            "ﰜ"
          ],
          "translation": "So (do) not"
        },
        {
          "question_id": 605,
          "question": "فَلَا _____ ٱلْكَٰفِرِينَ وَجَٰهِدْهُم بِهِۦ جِهَادًا كَبِيرًا",
          "answer": "تُطِعِ",
          "options": [
            "سُجَّدًا",
            "إِلَىٰ",
            "كَبِيرًا",
            "تُطِعِ"
          ],
          "translation": "obey"
        },
        {
          "question_id": 606,
          "question": "فَلَا تُطِعِ _____ وَجَٰهِدْهُم بِهِۦ جِهَادًا كَبِيرًا",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ﰠ",
            "وَكُلًّا",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 607,
          "question": "فَلَا تُطِعِ ٱلْكَٰفِرِينَ _____ بِهِۦ جِهَادًا كَبِيرًا",
          "answer": "وَجَٰهِدْهُم",
          "options": [
            "وَجَٰهِدْهُم",
            "ٱلنَّاسِ",
            "مَا",
            "ٱلرُّسُلَ"
          ],
          "translation": "and strive (against) them"
        },
        {
          "question_id": 608,
          "question": "فَلَا تُطِعِ ٱلْكَٰفِرِينَ وَجَٰهِدْهُم _____ جِهَادًا كَبِيرًا",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "بِهِۦ",
            "فَيَكُونَ",
            "كِرَامًا"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 609,
          "question": "فَلَا تُطِعِ ٱلْكَٰفِرِينَ وَجَٰهِدْهُم بِهِۦ _____ كَبِيرًا",
          "answer": "جِهَادًا",
          "options": [
            "جِهَادًا",
            "يَعْبُدُونَ",
            "ءَاخَرَ",
            "مَوْتًا"
          ],
          "translation": "a striving"
        },
        {
          "question_id": 610,
          "question": "فَلَا تُطِعِ ٱلْكَٰفِرِينَ وَجَٰهِدْهُم بِهِۦ جِهَادًا _____",
          "answer": "كَبِيرًا",
          "options": [
            "وَإِذَآ",
            "يَتُوبُ",
            "كَبِيرًا",
            "تَتْبِيرًا"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "53",
      "ayah_key": "25:53",
      "questions": [
        {
          "question_id": 611,
          "question": "_____ ٱلَّذِى مَرَجَ ٱلْبَحْرَيْنِ هَٰذَا عَذْبٌ فُرَاتٌ وَهَٰذَا مِلْحٌ أُجَاجٌ وَجَعَلَ بَيْنَهُمَا بَرْزَخًا وَحِجْرًا مَّحْجُورًا",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "يَمْلِكُونَ",
            "وَهُوَ",
            "فَجَعَلَهُۥ",
            "عَلَيْهَا"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 612,
          "question": "وَهُوَ _____ مَرَجَ ٱلْبَحْرَيْنِ هَٰذَا عَذْبٌ فُرَاتٌ وَهَٰذَا مِلْحٌ أُجَاجٌ وَجَعَلَ بَيْنَهُمَا بَرْزَخًا وَحِجْرًا مَّحْجُورًا",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "أَلَمْ",
            "يَمْشُونَ",
            "وَقِيَٰمًا"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 613,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى _____ ٱلْبَحْرَيْنِ هَٰذَا عَذْبٌ فُرَاتٌ وَهَٰذَا مِلْحٌ أُجَاجٌ وَجَعَلَ بَيْنَهُمَا بَرْزَخًا وَحِجْرًا مَّحْجُورًا",
          "answer": "مَرَجَ",
          "options": [
            "مَرُّوا۟",
            "لِلرَّحْمَٰنِ",
            "مَرَجَ",
            "مَدَّ"
          ],
          "translation": "(has) released"
        },
        {
          "question_id": 614,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى مَرَجَ _____ هَٰذَا عَذْبٌ فُرَاتٌ وَهَٰذَا مِلْحٌ أُجَاجٌ وَجَعَلَ بَيْنَهُمَا بَرْزَخًا وَحِجْرًا مَّحْجُورًا",
          "answer": "ٱلْبَحْرَيْنِ",
          "options": [
            "ﱋ",
            "ٱلْبَحْرَيْنِ",
            "كَثِيرًا",
            "نَسُوا۟"
          ],
          "translation": "the two seas"
        },
        {
          "question_id": 615,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى مَرَجَ ٱلْبَحْرَيْنِ _____ عَذْبٌ فُرَاتٌ وَهَٰذَا مِلْحٌ أُجَاجٌ وَجَعَلَ بَيْنَهُمَا بَرْزَخًا وَحِجْرًا مَّحْجُورًا",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "هَٰذَا",
            "وَكَانَ",
            "عَذْبٌ"
          ],
          "translation": "[this] (one)"
        },
        {
          "question_id": 616,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى مَرَجَ ٱلْبَحْرَيْنِ هَٰذَا _____ فُرَاتٌ وَهَٰذَا مِلْحٌ أُجَاجٌ وَجَعَلَ بَيْنَهُمَا بَرْزَخًا وَحِجْرًا مَّحْجُورًا",
          "answer": "عَذْبٌ",
          "options": [
            "عَذْبٌ",
            "عَسِيرًا",
            "إِلَيْهِ",
            "بَيْنَهُمَا"
          ],
          "translation": "palatable"
        },
        {
          "question_id": 617,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى مَرَجَ ٱلْبَحْرَيْنِ هَٰذَا عَذْبٌ _____ وَهَٰذَا مِلْحٌ أُجَاجٌ وَجَعَلَ بَيْنَهُمَا بَرْزَخًا وَحِجْرًا مَّحْجُورًا",
          "answer": "فُرَاتٌ",
          "options": [
            "ٱلْمُلْكِ",
            "ضَيِّقًا",
            "أُجَاجٌ",
            "فُرَاتٌ"
          ],
          "translation": "and sweet"
        },
        {
          "question_id": 618,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى مَرَجَ ٱلْبَحْرَيْنِ هَٰذَا عَذْبٌ فُرَاتٌ _____ مِلْحٌ أُجَاجٌ وَجَعَلَ بَيْنَهُمَا بَرْزَخًا وَحِجْرًا مَّحْجُورًا",
          "answer": "وَهَٰذَا",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "وَهَٰذَا",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "إِفْكٌ"
          ],
          "translation": "and [this] (one)"
        },
        {
          "question_id": 619,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى مَرَجَ ٱلْبَحْرَيْنِ هَٰذَا عَذْبٌ فُرَاتٌ وَهَٰذَا _____ أُجَاجٌ وَجَعَلَ بَيْنَهُمَا بَرْزَخًا وَحِجْرًا مَّحْجُورًا",
          "answer": "مِلْحٌ",
          "options": [
            "يَفْعَلْ",
            "أَهَٰذَا",
            "مِلْحٌ",
            "لَهُ"
          ],
          "translation": "salty"
        },
        {
          "question_id": 620,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى مَرَجَ ٱلْبَحْرَيْنِ هَٰذَا عَذْبٌ فُرَاتٌ وَهَٰذَا مِلْحٌ _____ وَجَعَلَ بَيْنَهُمَا بَرْزَخًا وَحِجْرًا مَّحْجُورًا",
          "answer": "أُجَاجٌ",
          "options": [
            "أُجَاجٌ",
            "بَلْ",
            "أَنَّ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "(and) bitter"
        },
        {
          "question_id": 621,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى مَرَجَ ٱلْبَحْرَيْنِ هَٰذَا عَذْبٌ فُرَاتٌ وَهَٰذَا مِلْحٌ أُجَاجٌ _____ بَيْنَهُمَا بَرْزَخًا وَحِجْرًا مَّحْجُورًا",
          "answer": "وَجَعَلَ",
          "options": [
            "نَسَبًا",
            "خَاطَبَهُمُ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "وَجَعَلَ"
          ],
          "translation": "and He has made"
        },
        {
          "question_id": 622,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى مَرَجَ ٱلْبَحْرَيْنِ هَٰذَا عَذْبٌ فُرَاتٌ وَهَٰذَا مِلْحٌ أُجَاجٌ وَجَعَلَ _____ بَرْزَخًا وَحِجْرًا مَّحْجُورًا",
          "answer": "بَيْنَهُمَا",
          "options": [
            "ءَاخَرَ",
            "مَا",
            "بَيْنَهُمَا",
            "لِزَامًۢا"
          ],
          "translation": "between them"
        },
        {
          "question_id": 623,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى مَرَجَ ٱلْبَحْرَيْنِ هَٰذَا عَذْبٌ فُرَاتٌ وَهَٰذَا مِلْحٌ أُجَاجٌ وَجَعَلَ بَيْنَهُمَا _____ وَحِجْرًا مَّحْجُورًا",
          "answer": "بَرْزَخًا",
          "options": [
            "لَيُضِلُّنَا",
            "بَرْزَخًا",
            "بُشْرًۢا",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "a barrier"
        },
        {
          "question_id": 624,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى مَرَجَ ٱلْبَحْرَيْنِ هَٰذَا عَذْبٌ فُرَاتٌ وَهَٰذَا مِلْحٌ أُجَاجٌ وَجَعَلَ بَيْنَهُمَا بَرْزَخًا _____ مَّحْجُورًا",
          "answer": "وَحِجْرًا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "وَحِجْرًا",
            "مُسْتَقَرًّا",
            "مِّنكُمْ"
          ],
          "translation": "and a partition"
        },
        {
          "question_id": 625,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى مَرَجَ ٱلْبَحْرَيْنِ هَٰذَا عَذْبٌ فُرَاتٌ وَهَٰذَا مِلْحٌ أُجَاجٌ وَجَعَلَ بَيْنَهُمَا بَرْزَخًا وَحِجْرًا _____",
          "answer": "مَّحْجُورًا",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "عَذْبٌ",
            "مَّحْجُورًا",
            "بِـَٔايَٰتِ"
          ],
          "translation": "forbidden"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "54",
      "ayah_key": "25:54",
      "questions": [
        {
          "question_id": 626,
          "question": "_____ ٱلَّذِى خَلَقَ مِنَ ٱلْمَآءِ بَشَرًا فَجَعَلَهُۥ نَسَبًا وَصِهْرًا وَكَانَ رَبُّكَ قَدِيرًا",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "إِفْكٌ",
            "بِهِۦ",
            "يَرَوْنَ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 627,
          "question": "وَهُوَ _____ خَلَقَ مِنَ ٱلْمَآءِ بَشَرًا فَجَعَلَهُۥ نَسَبًا وَصِهْرًا وَكَانَ رَبُّكَ قَدِيرًا",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "يَعْبَؤُا۟",
            "لَنَآ",
            "وَكَفَىٰ"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 628,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى _____ مِنَ ٱلْمَآءِ بَشَرًا فَجَعَلَهُۥ نَسَبًا وَصِهْرًا وَكَانَ رَبُّكَ قَدِيرًا",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "سَيِّـَٔاتِهِمْ",
            "مُهَانًا",
            "خَلَقَ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ"
          ],
          "translation": "has created"
        },
        {
          "question_id": 629,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ _____ ٱلْمَآءِ بَشَرًا فَجَعَلَهُۥ نَسَبًا وَصِهْرًا وَكَانَ رَبُّكَ قَدِيرًا",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "لَيْتَنِى",
            "لَوْلَآ",
            "كَذَّبْتُمْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 630,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ مِنَ _____ بَشَرًا فَجَعَلَهُۥ نَسَبًا وَصِهْرًا وَكَانَ رَبُّكَ قَدِيرًا",
          "answer": "ٱلْمَآءِ",
          "options": [
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "وَقُرُونًۢا",
            "وَإِذَآ",
            "ٱلْمَآءِ"
          ],
          "translation": "the water"
        },
        {
          "question_id": 631,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ مِنَ ٱلْمَآءِ _____ فَجَعَلَهُۥ نَسَبًا وَصِهْرًا وَكَانَ رَبُّكَ قَدِيرًا",
          "answer": "بَشَرًا",
          "options": [
            "قُصُورًۢا",
            "دُونِ",
            "بَشَرًا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "human being"
        },
        {
          "question_id": 632,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ مِنَ ٱلْمَآءِ بَشَرًا _____ نَسَبًا وَصِهْرًا وَكَانَ رَبُّكَ قَدِيرًا",
          "answer": "فَجَعَلَهُۥ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "قِيلَ",
            "فَجَعَلَهُۥ",
            "ٱلْعَرْشِ"
          ],
          "translation": "and has made (for) him"
        },
        {
          "question_id": 633,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ مِنَ ٱلْمَآءِ بَشَرًا فَجَعَلَهُۥ _____ وَصِهْرًا وَكَانَ رَبُّكَ قَدِيرًا",
          "answer": "نَسَبًا",
          "options": [
            "لِلْعَٰلَمِينَ",
            "ﱉ",
            "كِرَامًا",
            "نَسَبًا"
          ],
          "translation": "blood relationship"
        },
        {
          "question_id": 634,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ مِنَ ٱلْمَآءِ بَشَرًا فَجَعَلَهُۥ نَسَبًا _____ وَكَانَ رَبُّكَ قَدِيرًا",
          "answer": "وَصِهْرًا",
          "options": [
            "لَا",
            "وَصِهْرًا",
            "وَجَعَلْنَا",
            "خَلَقْنَآ"
          ],
          "translation": "and marriage relationship"
        },
        {
          "question_id": 635,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ مِنَ ٱلْمَآءِ بَشَرًا فَجَعَلَهُۥ نَسَبًا وَصِهْرًا _____ رَبُّكَ قَدِيرًا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "وَكَانَ",
            "إِنَّهَا",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "And is"
        },
        {
          "question_id": 636,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ مِنَ ٱلْمَآءِ بَشَرًا فَجَعَلَهُۥ نَسَبًا وَصِهْرًا وَكَانَ _____ قَدِيرًا",
          "answer": "رَبُّكَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "رَبُّكَ",
            "وَيَعْبُدُونَ",
            "بَعِيدٍ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 637,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ مِنَ ٱلْمَآءِ بَشَرًا فَجَعَلَهُۥ نَسَبًا وَصِهْرًا وَكَانَ رَبُّكَ _____",
          "answer": "قَدِيرًا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "ٱلسَّمَآءُ",
            "قَدِيرًا",
            "تَرَ"
          ],
          "translation": "All-Powerful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "55",
      "ayah_key": "25:55",
      "questions": [
        {
          "question_id": 638,
          "question": "_____ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُهُمْ وَلَا يَضُرُّهُمْ وَكَانَ ٱلْكَافِرُ عَلَىٰ رَبِّهِۦ ظَهِيرًا",
          "answer": "وَيَعْبُدُونَ",
          "options": [
            "ﰤ",
            "وَيَعْبُدُونَ",
            "يَمْلِكُونَ",
            "ٱلنَّفْسَ"
          ],
          "translation": "But they worship"
        },
        {
          "question_id": 639,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ _____ دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُهُمْ وَلَا يَضُرُّهُمْ وَكَانَ ٱلْكَافِرُ عَلَىٰ رَبِّهِۦ ظَهِيرًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "وَمَا",
            "أَثَامًا",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "besides Allah"
        },
        {
          "question_id": 640,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن _____ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُهُمْ وَلَا يَضُرُّهُمْ وَكَانَ ٱلْكَافِرُ عَلَىٰ رَبِّهِۦ ظَهِيرًا",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "رَجُلًا",
            "لَّهُمْ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "besides Allah"
        },
        {
          "question_id": 641,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ _____ مَا لَا يَنفَعُهُمْ وَلَا يَضُرُّهُمْ وَكَانَ ٱلْكَافِرُ عَلَىٰ رَبِّهِۦ ظَهِيرًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "خَيْرًا",
            "ٱللَّهِ",
            "لَهُمُ"
          ],
          "translation": "besides Allah"
        },
        {
          "question_id": 642,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ لَا يَنفَعُهُمْ وَلَا يَضُرُّهُمْ وَكَانَ ٱلْكَافِرُ عَلَىٰ رَبِّهِۦ ظَهِيرًا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "بَلْ",
            "وَلَا",
            "يَمْشُونَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 643,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا _____ يَنفَعُهُمْ وَلَا يَضُرُّهُمْ وَكَانَ ٱلْكَافِرُ عَلَىٰ رَبِّهِۦ ظَهِيرًا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "مَّكَانًا",
            "وَلَٰكِن",
            "لَا"
          ],
          "translation": "not profits them"
        },
        {
          "question_id": 644,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا _____ وَلَا يَضُرُّهُمْ وَكَانَ ٱلْكَافِرُ عَلَىٰ رَبِّهِۦ ظَهِيرًا",
          "answer": "يَنفَعُهُمْ",
          "options": [
            "قِيلَ",
            "صَبَرُوا۟",
            "يَنفَعُهُمْ",
            "ﰨ"
          ],
          "translation": "not profits them"
        },
        {
          "question_id": 645,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُهُمْ _____ يَضُرُّهُمْ وَكَانَ ٱلْكَافِرُ عَلَىٰ رَبِّهِۦ ظَهِيرًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "وَأَنَاسِىَّ",
            "وَلَا",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 646,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُهُمْ وَلَا _____ وَكَانَ ٱلْكَافِرُ عَلَىٰ رَبِّهِۦ ظَهِيرًا",
          "answer": "يَضُرُّهُمْ",
          "options": [
            "يَضُرُّهُمْ",
            "تَقْدِيرًا",
            "إِذْ",
            "إِلَيْنَا"
          ],
          "translation": "harms them"
        },
        {
          "question_id": 647,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُهُمْ وَلَا يَضُرُّهُمْ _____ ٱلْكَافِرُ عَلَىٰ رَبِّهِۦ ظَهِيرًا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "مَآ",
            "وَكَانَ",
            "لَا",
            "ﰹ"
          ],
          "translation": "and is"
        },
        {
          "question_id": 648,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُهُمْ وَلَا يَضُرُّهُمْ وَكَانَ _____ عَلَىٰ رَبِّهِۦ ظَهِيرًا",
          "answer": "ٱلْكَافِرُ",
          "options": [
            "ٱلْكَافِرُ",
            "عَمَلًا",
            "مِنْ",
            "عَلَيْهَا"
          ],
          "translation": "the disbeliever"
        },
        {
          "question_id": 649,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُهُمْ وَلَا يَضُرُّهُمْ وَكَانَ ٱلْكَافِرُ _____ رَبِّهِۦ ظَهِيرًا",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "تَأْمُرُنَا",
            "أَضَلُّ",
            "ﰞ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 650,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُهُمْ وَلَا يَضُرُّهُمْ وَكَانَ ٱلْكَافِرُ عَلَىٰ _____ ظَهِيرًا",
          "answer": "رَبِّهِۦ",
          "options": [
            "رَبِّهِۦ",
            "عَمِلُوا۟",
            "إِلَى",
            "فَسْـَٔلْ"
          ],
          "translation": "his Lord"
        },
        {
          "question_id": 651,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَنفَعُهُمْ وَلَا يَضُرُّهُمْ وَكَانَ ٱلْكَافِرُ عَلَىٰ رَبِّهِۦ _____",
          "answer": "ظَهِيرًا",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابُ",
            "وَٱجْعَلْنَا",
            "كَفَرُوٓا۟",
            "ظَهِيرًا"
          ],
          "translation": "a helper"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "56",
      "ayah_key": "25:56",
      "questions": [
        {
          "question_id": 652,
          "question": "_____ أَرْسَلْنَٰكَ إِلَّا مُبَشِّرًا وَنَذِيرًا",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "تَسْتَطِيعُونَ",
            "وَٰحِدَةً",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 653,
          "question": "وَمَآ _____ إِلَّا مُبَشِّرًا وَنَذِيرًا",
          "answer": "أَرْسَلْنَٰكَ",
          "options": [
            "بُكْرَةً",
            "لَّهُۥ",
            "ﰎ",
            "أَرْسَلْنَٰكَ"
          ],
          "translation": "We sent you"
        },
        {
          "question_id": 654,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ _____ مُبَشِّرًا وَنَذِيرًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "عَلَى",
            "إِلَّا",
            "لَّكَ",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 655,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ إِلَّا _____ وَنَذِيرًا",
          "answer": "مُبَشِّرًا",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "وَهُوَ",
            "مُبَشِّرًا",
            "عَبْدِهِۦ"
          ],
          "translation": "(as) a bearer of glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 656,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَٰكَ إِلَّا مُبَشِّرًا _____",
          "answer": "وَنَذِيرًا",
          "options": [
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "وَأَعْتَدْنَا",
            "وَنَذِيرًا",
            "فَأَبَىٰٓ"
          ],
          "translation": "and a warner"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "57",
      "ayah_key": "25:57",
      "questions": [
        {
          "question_id": 657,
          "question": "_____ مَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِلَّا مَن شَآءَ أَن يَتَّخِذَ إِلَىٰ رَبِّهِۦ سَبِيلًا",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "قُلْ",
            "ﰰ",
            "لِنُثَبِّتَ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 658,
          "question": "قُلْ _____ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِلَّا مَن شَآءَ أَن يَتَّخِذَ إِلَىٰ رَبِّهِۦ سَبِيلًا",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "تَقْدِيرًا",
            "مَآ",
            "بَيْنَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 659,
          "question": "قُلْ مَآ _____ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِلَّا مَن شَآءَ أَن يَتَّخِذَ إِلَىٰ رَبِّهِۦ سَبِيلًا",
          "answer": "أَسْـَٔلُكُمْ",
          "options": [
            "وَسَلَٰمًا",
            "مَا",
            "وَعْدًا",
            "أَسْـَٔلُكُمْ"
          ],
          "translation": "I ask (of) you"
        },
        {
          "question_id": 660,
          "question": "قُلْ مَآ أَسْـَٔلُكُمْ _____ مِنْ أَجْرٍ إِلَّا مَن شَآءَ أَن يَتَّخِذَ إِلَىٰ رَبِّهِۦ سَبِيلًا",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "نَرَىٰ",
            "عَلَيْهِ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "وَلَٰكِن"
          ],
          "translation": "for it"
        },
        {
          "question_id": 661,
          "question": "قُلْ مَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ _____ أَجْرٍ إِلَّا مَن شَآءَ أَن يَتَّخِذَ إِلَىٰ رَبِّهِۦ سَبِيلًا",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "ٱلْكَافِرُ",
            "مِنْ",
            "لِّنُحْۦِىَ",
            "هَبْ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 662,
          "question": "قُلْ مَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ _____ إِلَّا مَن شَآءَ أَن يَتَّخِذَ إِلَىٰ رَبِّهِۦ سَبِيلًا",
          "answer": "أَجْرٍ",
          "options": [
            "حِجْرًا",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "أَجْرٍ",
            "يُلْقَىٰٓ"
          ],
          "translation": "payment"
        },
        {
          "question_id": 663,
          "question": "قُلْ مَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ _____ مَن شَآءَ أَن يَتَّخِذَ إِلَىٰ رَبِّهِۦ سَبِيلًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "وَلَا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 664,
          "question": "قُلْ مَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِلَّا _____ شَآءَ أَن يَتَّخِذَ إِلَىٰ رَبِّهِۦ سَبِيلًا",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "ٱلرَّسُولُ",
            "وَهُوَ",
            "ٱلزُّورَ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "(that) whoever wills"
        },
        {
          "question_id": 665,
          "question": "قُلْ مَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِلَّا مَن _____ أَن يَتَّخِذَ إِلَىٰ رَبِّهِۦ سَبِيلًا",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "عَذَابَ",
            "شَآءَ",
            "أَضَلُّ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "(that) whoever wills"
        },
        {
          "question_id": 666,
          "question": "قُلْ مَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِلَّا مَن شَآءَ _____ يَتَّخِذَ إِلَىٰ رَبِّهِۦ سَبِيلًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "ٱلْعَرْشِ",
            "يَدْعُونَ",
            "مَّسْـُٔولًا"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 667,
          "question": "قُلْ مَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِلَّا مَن شَآءَ أَن _____ إِلَىٰ رَبِّهِۦ سَبِيلًا",
          "answer": "يَتَّخِذَ",
          "options": [
            "وَخَلَقَ",
            "وَعَادًا",
            "ﰃ",
            "يَتَّخِذَ"
          ],
          "translation": "take"
        },
        {
          "question_id": 668,
          "question": "قُلْ مَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِلَّا مَن شَآءَ أَن يَتَّخِذَ _____ رَبِّهِۦ سَبِيلًا",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "ﰧ",
            "إِلَىٰ",
            "سُبْحَٰنَكَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 669,
          "question": "قُلْ مَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِلَّا مَن شَآءَ أَن يَتَّخِذَ إِلَىٰ _____ سَبِيلًا",
          "answer": "رَبِّهِۦ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "جَنَّةُ",
            "رَبِّهِۦ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "his Lord"
        },
        {
          "question_id": 670,
          "question": "قُلْ مَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِلَّا مَن شَآءَ أَن يَتَّخِذَ إِلَىٰ رَبِّهِۦ _____",
          "answer": "سَبِيلًا",
          "options": [
            "فِى",
            "سَيِّـَٔاتِهِمْ",
            "سَبِيلًا",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "a way"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "58",
      "ayah_key": "25:58",
      "questions": [
        {
          "question_id": 671,
          "question": "_____ عَلَى ٱلْحَىِّ ٱلَّذِى لَا يَمُوتُ وَسَبِّحْ بِحَمْدِهِۦ وَكَفَىٰ بِهِۦ بِذُنُوبِ عِبَادِهِۦ خَبِيرًا",
          "answer": "وَتَوَكَّلْ",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "وَتَوَكَّلْ",
            "وَمَا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And put your trust"
        },
        {
          "question_id": 672,
          "question": "وَتَوَكَّلْ _____ ٱلْحَىِّ ٱلَّذِى لَا يَمُوتُ وَسَبِّحْ بِحَمْدِهِۦ وَكَفَىٰ بِهِۦ بِذُنُوبِ عِبَادِهِۦ خَبِيرًا",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "ٱلَّتِى",
            "حِينَ",
            "عَلَى",
            "ٱلنَّفْسَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 673,
          "question": "وَتَوَكَّلْ عَلَى _____ ٱلَّذِى لَا يَمُوتُ وَسَبِّحْ بِحَمْدِهِۦ وَكَفَىٰ بِهِۦ بِذُنُوبِ عِبَادِهِۦ خَبِيرًا",
          "answer": "ٱلْحَىِّ",
          "options": [
            "لِمَن",
            "ٱلْحَىِّ",
            "ضَلُّوا۟",
            "رَبُّكَ"
          ],
          "translation": "the Ever-Living"
        },
        {
          "question_id": 674,
          "question": "وَتَوَكَّلْ عَلَى ٱلْحَىِّ _____ لَا يَمُوتُ وَسَبِّحْ بِحَمْدِهِۦ وَكَفَىٰ بِهِۦ بِذُنُوبِ عِبَادِهِۦ خَبِيرًا",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "مُلْكُ",
            "ٱلَّذِى",
            "فَمَا",
            "ٱلْيَوْمَ"
          ],
          "translation": "the One Who"
        },
        {
          "question_id": 675,
          "question": "وَتَوَكَّلْ عَلَى ٱلْحَىِّ ٱلَّذِى _____ يَمُوتُ وَسَبِّحْ بِحَمْدِهِۦ وَكَفَىٰ بِهِۦ بِذُنُوبِ عِبَادِهِۦ خَبِيرًا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "بَعِيدٍ",
            "وَنُسْقِيَهُۥ",
            "ٱلْمُلْكُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "does not die"
        },
        {
          "question_id": 676,
          "question": "وَتَوَكَّلْ عَلَى ٱلْحَىِّ ٱلَّذِى لَا _____ وَسَبِّحْ بِحَمْدِهِۦ وَكَفَىٰ بِهِۦ بِذُنُوبِ عِبَادِهِۦ خَبِيرًا",
          "answer": "يَمُوتُ",
          "options": [
            "يَشْهَدُونَ",
            "مِّن",
            "أَنفَقُوا۟",
            "يَمُوتُ"
          ],
          "translation": "does not die"
        },
        {
          "question_id": 677,
          "question": "وَتَوَكَّلْ عَلَى ٱلْحَىِّ ٱلَّذِى لَا يَمُوتُ _____ بِحَمْدِهِۦ وَكَفَىٰ بِهِۦ بِذُنُوبِ عِبَادِهِۦ خَبِيرًا",
          "answer": "وَسَبِّحْ",
          "options": [
            "ﰎ",
            "نَصْرًا",
            "مَكَانًا",
            "وَسَبِّحْ"
          ],
          "translation": "and glorify"
        },
        {
          "question_id": 678,
          "question": "وَتَوَكَّلْ عَلَى ٱلْحَىِّ ٱلَّذِى لَا يَمُوتُ وَسَبِّحْ _____ وَكَفَىٰ بِهِۦ بِذُنُوبِ عِبَادِهِۦ خَبِيرًا",
          "answer": "بِحَمْدِهِۦ",
          "options": [
            "يَٰلَيْتَنِى",
            "ﰼ",
            "هَبَآءً",
            "بِحَمْدِهِۦ"
          ],
          "translation": "with His Praise"
        },
        {
          "question_id": 679,
          "question": "وَتَوَكَّلْ عَلَى ٱلْحَىِّ ٱلَّذِى لَا يَمُوتُ وَسَبِّحْ بِحَمْدِهِۦ _____ بِهِۦ بِذُنُوبِ عِبَادِهِۦ خَبِيرًا",
          "answer": "وَكَفَىٰ",
          "options": [
            "وَكَفَىٰ",
            "كَانَتْ",
            "هَٰذَا",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "And sufficient is"
        },
        {
          "question_id": 680,
          "question": "وَتَوَكَّلْ عَلَى ٱلْحَىِّ ٱلَّذِى لَا يَمُوتُ وَسَبِّحْ بِحَمْدِهِۦ وَكَفَىٰ _____ بِذُنُوبِ عِبَادِهِۦ خَبِيرًا",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "لِبَعْضٍ",
            "بِهِۦ",
            "وَلَمْ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 681,
          "question": "وَتَوَكَّلْ عَلَى ٱلْحَىِّ ٱلَّذِى لَا يَمُوتُ وَسَبِّحْ بِحَمْدِهِۦ وَكَفَىٰ بِهِۦ _____ عِبَادِهِۦ خَبِيرًا",
          "answer": "بِذُنُوبِ",
          "options": [
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "بِذُنُوبِ",
            "إِلَّا",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "regarding the sins"
        },
        {
          "question_id": 682,
          "question": "وَتَوَكَّلْ عَلَى ٱلْحَىِّ ٱلَّذِى لَا يَمُوتُ وَسَبِّحْ بِحَمْدِهِۦ وَكَفَىٰ بِهِۦ بِذُنُوبِ _____ خَبِيرًا",
          "answer": "عِبَادِهِۦ",
          "options": [
            "عِبَادِهِۦ",
            "تَرَ",
            "وَأَحْسَنَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "(of) His slaves"
        },
        {
          "question_id": 683,
          "question": "وَتَوَكَّلْ عَلَى ٱلْحَىِّ ٱلَّذِى لَا يَمُوتُ وَسَبِّحْ بِحَمْدِهِۦ وَكَفَىٰ بِهِۦ بِذُنُوبِ عِبَادِهِۦ _____",
          "answer": "خَبِيرًا",
          "options": [
            "ﰇ",
            "ٱسْجُدُوا۟",
            "هُمْ",
            "خَبِيرًا"
          ],
          "translation": "All-Aware"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "59",
      "ayah_key": "25:59",
      "questions": [
        {
          "question_id": 684,
          "question": "_____ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ ٱلرَّحْمَٰنُ فَسْـَٔلْ بِهِۦ خَبِيرًا",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "وَقِيَٰمًا",
            "لِلنَّاسِ",
            "وَجَٰهِدْهُم"
          ],
          "translation": "The One Who"
        },
        {
          "question_id": 685,
          "question": "ٱلَّذِى _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ ٱلرَّحْمَٰنُ فَسْـَٔلْ بِهِۦ خَبِيرًا",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "إِلَيْنَا",
            "خَلَقَ",
            "ٱلْمُتَّقُونَ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "created"
        },
        {
          "question_id": 686,
          "question": "ٱلَّذِى خَلَقَ _____ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ ٱلرَّحْمَٰنُ فَسْـَٔلْ بِهِۦ خَبِيرًا",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "يَخِرُّوا۟",
            "ﰸ",
            "خَاطَبَهُمُ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 687,
          "question": "ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَمَا بَيْنَهُمَا فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ ٱلرَّحْمَٰنُ فَسْـَٔلْ بِهِۦ خَبِيرًا",
          "answer": "وَٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "لِلْمُتَّقِينَ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "كِرَامًا",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 688,
          "question": "ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ _____ بَيْنَهُمَا فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ ٱلرَّحْمَٰنُ فَسْـَٔلْ بِهِۦ خَبِيرًا",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "قُلْ",
            "وَمَا",
            "ٱلرَّسُولِ",
            "لَهَا"
          ],
          "translation": "and whatever"
        },
        {
          "question_id": 689,
          "question": "ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا _____ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ ٱلرَّحْمَٰنُ فَسْـَٔلْ بِهِۦ خَبِيرًا",
          "answer": "بَيْنَهُمَا",
          "options": [
            "ٱلَّيْلَ",
            "بَيْنَهُمَا",
            "لَا",
            "صَرْفًا"
          ],
          "translation": "(is) between them"
        },
        {
          "question_id": 690,
          "question": "ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا _____ سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ ٱلرَّحْمَٰنُ فَسْـَٔلْ بِهِۦ خَبِيرًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ﱊ",
            "فِى",
            "ٱلظَّالِمُ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 691,
          "question": "ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِى _____ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ ٱلرَّحْمَٰنُ فَسْـَٔلْ بِهِۦ خَبِيرًا",
          "answer": "سِتَّةِ",
          "options": [
            "نَبِىٍّ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "سِتَّةِ",
            "ءَاخَرُونَ"
          ],
          "translation": "six"
        },
        {
          "question_id": 692,
          "question": "ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِى سِتَّةِ _____ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ ٱلرَّحْمَٰنُ فَسْـَٔلْ بِهِۦ خَبِيرًا",
          "answer": "أَيَّامٍ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "ﰢ",
            "سَيِّـَٔاتِهِمْ",
            "أَيَّامٍ"
          ],
          "translation": "periods"
        },
        {
          "question_id": 693,
          "question": "ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ _____ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ ٱلرَّحْمَٰنُ فَسْـَٔلْ بِهِۦ خَبِيرًا",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "رَبُّكَ",
            "يَقُولُ",
            "ثُمَّ",
            "مَلَكٌ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 694,
          "question": "ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ _____ عَلَى ٱلْعَرْشِ ٱلرَّحْمَٰنُ فَسْـَٔلْ بِهِۦ خَبِيرًا",
          "answer": "ٱسْتَوَىٰ",
          "options": [
            "ٱسْتَوَىٰ",
            "ٱلَّذِى",
            "يَخِرُّوا۟",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "He established Himself"
        },
        {
          "question_id": 695,
          "question": "ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ _____ ٱلْعَرْشِ ٱلرَّحْمَٰنُ فَسْـَٔلْ بِهِۦ خَبِيرًا",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "يَلْقَ",
            "عَلَى",
            "وَيَجْعَل",
            "كَثِيرًا"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 696,
          "question": "ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى _____ ٱلرَّحْمَٰنُ فَسْـَٔلْ بِهِۦ خَبِيرًا",
          "answer": "ٱلْعَرْشِ",
          "options": [
            "سَبِيلًا",
            "ٱلْعَرْشِ",
            "وَجَعَلْنَٰهُمْ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "the Throne "
        },
        {
          "question_id": 697,
          "question": "ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ _____ فَسْـَٔلْ بِهِۦ خَبِيرًا",
          "answer": "ٱلرَّحْمَٰنُ",
          "options": [
            "وُعِدَ",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "ﰠ"
          ],
          "translation": "the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 698,
          "question": "ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ ٱلرَّحْمَٰنُ _____ بِهِۦ خَبِيرًا",
          "answer": "فَسْـَٔلْ",
          "options": [
            "يَعَضُّ",
            "لَّا",
            "فَسْـَٔلْ",
            "ٱلْيَوْمَ"
          ],
          "translation": "so ask"
        },
        {
          "question_id": 699,
          "question": "ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ ٱلرَّحْمَٰنُ فَسْـَٔلْ _____ خَبِيرًا",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "تَنزِيلًا",
            "ﰠ"
          ],
          "translation": "Him"
        },
        {
          "question_id": 700,
          "question": "ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ ٱلرَّحْمَٰنُ فَسْـَٔلْ بِهِۦ _____",
          "answer": "خَبِيرًا",
          "options": [
            "خَبِيرًا",
            "تَكُونُ",
            "لَهُمْ",
            "ٱلَّتِىٓ"
          ],
          "translation": "(as He is) All-Aware"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "60",
      "ayah_key": "25:60",
      "questions": [
        {
          "question_id": 701,
          "question": "_____ قِيلَ لَهُمُ ٱسْجُدُوا۟ لِلرَّحْمَٰنِ قَالُوا۟ وَمَا ٱلرَّحْمَٰنُ أَنَسْجُدُ لِمَا تَأْمُرُنَا وَزَادَهُمْ نُفُورًا",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "كُفُورًا",
            "أَضْلَلْتُمْ",
            "وَإِذَا",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 702,
          "question": "وَإِذَا _____ لَهُمُ ٱسْجُدُوا۟ لِلرَّحْمَٰنِ قَالُوا۟ وَمَا ٱلرَّحْمَٰنُ أَنَسْجُدُ لِمَا تَأْمُرُنَا وَزَادَهُمْ نُفُورًا",
          "answer": "قِيلَ",
          "options": [
            "فَيَكُونَ",
            "قِيلَ",
            "ٱلذِّكْرِ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "it is said"
        },
        {
          "question_id": 703,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ _____ ٱسْجُدُوا۟ لِلرَّحْمَٰنِ قَالُوا۟ وَمَا ٱلرَّحْمَٰنُ أَنَسْجُدُ لِمَا تَأْمُرُنَا وَزَادَهُمْ نُفُورًا",
          "answer": "لَهُمُ",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "وَلَا",
            "مَعَهُۥ",
            "يَضُرُّهُمْ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 704,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ _____ لِلرَّحْمَٰنِ قَالُوا۟ وَمَا ٱلرَّحْمَٰنُ أَنَسْجُدُ لِمَا تَأْمُرُنَا وَزَادَهُمْ نُفُورًا",
          "answer": "ٱسْجُدُوا۟",
          "options": [
            "ٱسْجُدُوا۟",
            "رَحْمَتِهِۦ",
            "ٱلْحَىِّ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "Prostrate"
        },
        {
          "question_id": 705,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ ٱسْجُدُوا۟ _____ قَالُوا۟ وَمَا ٱلرَّحْمَٰنُ أَنَسْجُدُ لِمَا تَأْمُرُنَا وَزَادَهُمْ نُفُورًا",
          "answer": "لِلرَّحْمَٰنِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءُ",
            "وَٱلنَّهَارَ",
            "لِلرَّحْمَٰنِ",
            "ﰤ"
          ],
          "translation": "to the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 706,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ ٱسْجُدُوا۟ لِلرَّحْمَٰنِ _____ وَمَا ٱلرَّحْمَٰنُ أَنَسْجُدُ لِمَا تَأْمُرُنَا وَزَادَهُمْ نُفُورًا",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "مَّكَانًا",
            "عَمَلًا",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "They say"
        },
        {
          "question_id": 707,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ ٱسْجُدُوا۟ لِلرَّحْمَٰنِ قَالُوا۟ _____ ٱلرَّحْمَٰنُ أَنَسْجُدُ لِمَا تَأْمُرُنَا وَزَادَهُمْ نُفُورًا",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "مِنْ",
            "لَوْلَا",
            "وَمَا",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "And what"
        },
        {
          "question_id": 708,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ ٱسْجُدُوا۟ لِلرَّحْمَٰنِ قَالُوا۟ وَمَا _____ أَنَسْجُدُ لِمَا تَأْمُرُنَا وَزَادَهُمْ نُفُورًا",
          "answer": "ٱلرَّحْمَٰنُ",
          "options": [
            "وَزِيرًا",
            "ﰬ",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ"
          ],
          "translation": "(is) the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 709,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ ٱسْجُدُوا۟ لِلرَّحْمَٰنِ قَالُوا۟ وَمَا ٱلرَّحْمَٰنُ _____ لِمَا تَأْمُرُنَا وَزَادَهُمْ نُفُورًا",
          "answer": "أَنَسْجُدُ",
          "options": [
            "ﰬ",
            "مَن",
            "أَنَسْجُدُ",
            "أَفَلَمْ"
          ],
          "translation": "Should we prostrate"
        },
        {
          "question_id": 710,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ ٱسْجُدُوا۟ لِلرَّحْمَٰنِ قَالُوا۟ وَمَا ٱلرَّحْمَٰنُ أَنَسْجُدُ _____ تَأْمُرُنَا وَزَادَهُمْ نُفُورًا",
          "answer": "لِمَا",
          "options": [
            "لِمَا",
            "بِمَثَلٍ",
            "ﱀ",
            "يَكُن"
          ],
          "translation": "to what"
        },
        {
          "question_id": 711,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ ٱسْجُدُوا۟ لِلرَّحْمَٰنِ قَالُوا۟ وَمَا ٱلرَّحْمَٰنُ أَنَسْجُدُ لِمَا _____ وَزَادَهُمْ نُفُورًا",
          "answer": "تَأْمُرُنَا",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "وَمَن",
            "ﰋ",
            "تَأْمُرُنَا"
          ],
          "translation": "you order us"
        },
        {
          "question_id": 712,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ ٱسْجُدُوا۟ لِلرَّحْمَٰنِ قَالُوا۟ وَمَا ٱلرَّحْمَٰنُ أَنَسْجُدُ لِمَا تَأْمُرُنَا _____ نُفُورًا",
          "answer": "وَزَادَهُمْ",
          "options": [
            "وَزَادَهُمْ",
            "يَمْلِكُونَ",
            "وَأَعَانَهُۥ",
            "جَعَلَ"
          ],
          "translation": "And it increases them"
        },
        {
          "question_id": 713,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ ٱسْجُدُوا۟ لِلرَّحْمَٰنِ قَالُوا۟ وَمَا ٱلرَّحْمَٰنُ أَنَسْجُدُ لِمَا تَأْمُرُنَا وَزَادَهُمْ _____",
          "answer": "نُفُورًا",
          "options": [
            "مَن",
            "نُفُورًا",
            "تَرَ",
            "تَفْسِيرًا"
          ],
          "translation": "(in) aversion"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "61",
      "ayah_key": "25:61",
      "questions": [
        {
          "question_id": 714,
          "question": "_____ ٱلَّذِى جَعَلَ فِى ٱلسَّمَآءِ بُرُوجًا وَجَعَلَ فِيهَا سِرَٰجًا وَقَمَرًا مُّنِيرًا",
          "answer": "تَبَارَكَ",
          "options": [
            "يَذَّكَّرَ",
            "تَبَارَكَ",
            "ٱلْخُلْدِ",
            "لِلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "Blessed is He"
        },
        {
          "question_id": 715,
          "question": "تَبَارَكَ _____ جَعَلَ فِى ٱلسَّمَآءِ بُرُوجًا وَجَعَلَ فِيهَا سِرَٰجًا وَقَمَرًا مُّنِيرًا",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "وَجَعَلْنَٰهُمْ",
            "وَلَا",
            "وَعَمِلَ"
          ],
          "translation": "Who"
        },
        {
          "question_id": 716,
          "question": "تَبَارَكَ ٱلَّذِى _____ فِى ٱلسَّمَآءِ بُرُوجًا وَجَعَلَ فِيهَا سِرَٰجًا وَقَمَرًا مُّنِيرًا",
          "answer": "جَعَلَ",
          "options": [
            "ٱلْغُرْفَةَ",
            "لَبَعَثْنَا",
            "جَعَلَ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "has placed"
        },
        {
          "question_id": 717,
          "question": "تَبَارَكَ ٱلَّذِى جَعَلَ _____ ٱلسَّمَآءِ بُرُوجًا وَجَعَلَ فِيهَا سِرَٰجًا وَقَمَرًا مُّنِيرًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أَتَّخِذْ",
            "جَعَلَ",
            "فَسَوْفَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 718,
          "question": "تَبَارَكَ ٱلَّذِى جَعَلَ فِى _____ بُرُوجًا وَجَعَلَ فِيهَا سِرَٰجًا وَقَمَرًا مُّنِيرًا",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "يَقُولُونَ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "فَسَوْفَ",
            "مُوسَى"
          ],
          "translation": "the skies"
        },
        {
          "question_id": 719,
          "question": "تَبَارَكَ ٱلَّذِى جَعَلَ فِى ٱلسَّمَآءِ _____ وَجَعَلَ فِيهَا سِرَٰجًا وَقَمَرًا مُّنِيرًا",
          "answer": "بُرُوجًا",
          "options": [
            "ﰌ",
            "جَعَلْنَا",
            "بُرُوجًا",
            "سَيِّـَٔاتِهِمْ"
          ],
          "translation": "constellations"
        },
        {
          "question_id": 720,
          "question": "تَبَارَكَ ٱلَّذِى جَعَلَ فِى ٱلسَّمَآءِ بُرُوجًا _____ فِيهَا سِرَٰجًا وَقَمَرًا مُّنِيرًا",
          "answer": "وَجَعَلَ",
          "options": [
            "نُزِّلَ",
            "لِلرَّحْمَٰنِ",
            "وَجَعَلَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "and has placed"
        },
        {
          "question_id": 721,
          "question": "تَبَارَكَ ٱلَّذِى جَعَلَ فِى ٱلسَّمَآءِ بُرُوجًا وَجَعَلَ _____ سِرَٰجًا وَقَمَرًا مُّنِيرًا",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "وَيَمْشِى",
            "إِلَّآ",
            "فِيهَا",
            "تَجْرِى"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 722,
          "question": "تَبَارَكَ ٱلَّذِى جَعَلَ فِى ٱلسَّمَآءِ بُرُوجًا وَجَعَلَ فِيهَا _____ وَقَمَرًا مُّنِيرًا",
          "answer": "سِرَٰجًا",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "كَٱلْأَنْعَٰمِ",
            "سِرَٰجًا",
            "أَنَسْجُدُ"
          ],
          "translation": "a lamp"
        },
        {
          "question_id": 723,
          "question": "تَبَارَكَ ٱلَّذِى جَعَلَ فِى ٱلسَّمَآءِ بُرُوجًا وَجَعَلَ فِيهَا سِرَٰجًا _____ مُّنِيرًا",
          "answer": "وَقَمَرًا",
          "options": [
            "وَقَمَرًا",
            "وَهَٰذَا",
            "وَسَوْفَ",
            "ضَرَبُوا۟"
          ],
          "translation": "and a moon"
        },
        {
          "question_id": 724,
          "question": "تَبَارَكَ ٱلَّذِى جَعَلَ فِى ٱلسَّمَآءِ بُرُوجًا وَجَعَلَ فِيهَا سِرَٰجًا وَقَمَرًا _____",
          "answer": "مُّنِيرًا",
          "options": [
            "مُّنِيرًا",
            "إِن",
            "ٱلْمُتَّقُونَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "shining"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "62",
      "ayah_key": "25:62",
      "questions": [
        {
          "question_id": 725,
          "question": "_____ ٱلَّذِى جَعَلَ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ خِلْفَةً لِّمَنْ أَرَادَ أَن يَذَّكَّرَ أَوْ أَرَادَ شُكُورًا",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "أَتَّخِذْ",
            "هَٰذَا",
            "وَهُوَ",
            "أَنَسْجُدُ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 726,
          "question": "وَهُوَ _____ جَعَلَ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ خِلْفَةً لِّمَنْ أَرَادَ أَن يَذَّكَّرَ أَوْ أَرَادَ شُكُورًا",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "بَيْنَهُمَا",
            "بِٱلسَّاعَةِ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 727,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى _____ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ خِلْفَةً لِّمَنْ أَرَادَ أَن يَذَّكَّرَ أَوْ أَرَادَ شُكُورًا",
          "answer": "جَعَلَ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "جَعَلَ",
            "لِرَبِّهِمْ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "made"
        },
        {
          "question_id": 728,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ _____ وَٱلنَّهَارَ خِلْفَةً لِّمَنْ أَرَادَ أَن يَذَّكَّرَ أَوْ أَرَادَ شُكُورًا",
          "answer": "ٱلَّيْلَ",
          "options": [
            "أَيَّامٍ",
            "شَىْءٍ",
            "ٱلَّيْلَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "the night"
        },
        {
          "question_id": 729,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ ٱلَّيْلَ _____ خِلْفَةً لِّمَنْ أَرَادَ أَن يَذَّكَّرَ أَوْ أَرَادَ شُكُورًا",
          "answer": "وَٱلنَّهَارَ",
          "options": [
            "يَفْعَلْ",
            "نُذِقْهُ",
            "وَٱلنَّهَارَ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "and the day"
        },
        {
          "question_id": 730,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ _____ لِّمَنْ أَرَادَ أَن يَذَّكَّرَ أَوْ أَرَادَ شُكُورًا",
          "answer": "خِلْفَةً",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "خِلْفَةً",
            "صَبَرْنَا"
          ],
          "translation": "(in) succession"
        },
        {
          "question_id": 731,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ خِلْفَةً _____ أَرَادَ أَن يَذَّكَّرَ أَوْ أَرَادَ شُكُورًا",
          "answer": "لِّمَنْ",
          "options": [
            "لِّمَنْ",
            "لِلْعَٰلَمِينَ",
            "ٱلنَّهَارَ",
            "صَبَرْنَا"
          ],
          "translation": "for whoever"
        },
        {
          "question_id": 732,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ خِلْفَةً لِّمَنْ _____ أَن يَذَّكَّرَ أَوْ أَرَادَ شُكُورًا",
          "answer": "أَرَادَ",
          "options": [
            "أَرَادَ",
            "ﱂ",
            "وَمُقَامًا",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "desires"
        },
        {
          "question_id": 733,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ خِلْفَةً لِّمَنْ أَرَادَ _____ يَذَّكَّرَ أَوْ أَرَادَ شُكُورًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "نَذِيرًا",
            "أَن",
            "يَقْتُرُوا۟",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 734,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ خِلْفَةً لِّمَنْ أَرَادَ أَن _____ أَوْ أَرَادَ شُكُورًا",
          "answer": "يَذَّكَّرَ",
          "options": [
            "يَذَّكَّرَ",
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "ﱂ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "remember"
        },
        {
          "question_id": 735,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ خِلْفَةً لِّمَنْ أَرَادَ أَن يَذَّكَّرَ _____ أَرَادَ شُكُورًا",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "وَأَصْحَٰبَ",
            "إِلَىٰ",
            "نَزَّلَ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 736,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ خِلْفَةً لِّمَنْ أَرَادَ أَن يَذَّكَّرَ أَوْ _____ شُكُورًا",
          "answer": "أَرَادَ",
          "options": [
            "أَرَادَ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "وَلَمْ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "desires"
        },
        {
          "question_id": 737,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ خِلْفَةً لِّمَنْ أَرَادَ أَن يَذَّكَّرَ أَوْ أَرَادَ _____",
          "answer": "شُكُورًا",
          "options": [
            "لِيَذَّكَّرُوا۟",
            "ﰯ",
            "شُكُورًا",
            "إِلَيْنَا"
          ],
          "translation": "to be thankful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "63",
      "ayah_key": "25:63",
      "questions": [
        {
          "question_id": 738,
          "question": "_____ ٱلرَّحْمَٰنِ ٱلَّذِينَ يَمْشُونَ عَلَى ٱلْأَرْضِ هَوْنًا وَإِذَا خَاطَبَهُمُ ٱلْجَٰهِلُونَ قَالُوا۟ سَلَٰمًا",
          "answer": "وَعِبَادُ",
          "options": [
            "وَسَبِّحْ",
            "وَعِبَادُ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "فَجَعَلَهُۥ"
          ],
          "translation": "And (the) slaves"
        },
        {
          "question_id": 739,
          "question": "وَعِبَادُ _____ ٱلَّذِينَ يَمْشُونَ عَلَى ٱلْأَرْضِ هَوْنًا وَإِذَا خَاطَبَهُمُ ٱلْجَٰهِلُونَ قَالُوا۟ سَلَٰمًا",
          "answer": "ٱلرَّحْمَٰنِ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "يَتُوبُ",
            "خَلَقْنَآ",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ"
          ],
          "translation": "(of) the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 740,
          "question": "وَعِبَادُ ٱلرَّحْمَٰنِ _____ يَمْشُونَ عَلَى ٱلْأَرْضِ هَوْنًا وَإِذَا خَاطَبَهُمُ ٱلْجَٰهِلُونَ قَالُوا۟ سَلَٰمًا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَّسْـُٔولًا",
            "أُنزِلَ"
          ],
          "translation": "(are) those who"
        },
        {
          "question_id": 741,
          "question": "وَعِبَادُ ٱلرَّحْمَٰنِ ٱلَّذِينَ _____ عَلَى ٱلْأَرْضِ هَوْنًا وَإِذَا خَاطَبَهُمُ ٱلْجَٰهِلُونَ قَالُوا۟ سَلَٰمًا",
          "answer": "يَمْشُونَ",
          "options": [
            "ءَاخَرَ",
            "يَمْشُونَ",
            "كَادَ",
            "مَالِ"
          ],
          "translation": "walk"
        },
        {
          "question_id": 742,
          "question": "وَعِبَادُ ٱلرَّحْمَٰنِ ٱلَّذِينَ يَمْشُونَ _____ ٱلْأَرْضِ هَوْنًا وَإِذَا خَاطَبَهُمُ ٱلْجَٰهِلُونَ قَالُوا۟ سَلَٰمًا",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "عَلَى",
            "فَقَدْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 743,
          "question": "وَعِبَادُ ٱلرَّحْمَٰنِ ٱلَّذِينَ يَمْشُونَ عَلَى _____ هَوْنًا وَإِذَا خَاطَبَهُمُ ٱلْجَٰهِلُونَ قَالُوا۟ سَلَٰمًا",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "أَوْلِيَآءَ",
            "تَنزِيلًا",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 744,
          "question": "وَعِبَادُ ٱلرَّحْمَٰنِ ٱلَّذِينَ يَمْشُونَ عَلَى ٱلْأَرْضِ _____ وَإِذَا خَاطَبَهُمُ ٱلْجَٰهِلُونَ قَالُوا۟ سَلَٰمًا",
          "answer": "هَوْنًا",
          "options": [
            "ٱلْمُتَّقُونَ",
            "هَوْنًا",
            "بَيْنَ",
            "وَٱجْعَلْنَا"
          ],
          "translation": "(in) humbleness"
        },
        {
          "question_id": 745,
          "question": "وَعِبَادُ ٱلرَّحْمَٰنِ ٱلَّذِينَ يَمْشُونَ عَلَى ٱلْأَرْضِ هَوْنًا _____ خَاطَبَهُمُ ٱلْجَٰهِلُونَ قَالُوا۟ سَلَٰمًا",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "أَضَلُّ",
            "ٱلْمُلْكُ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "and when"
        },
        {
          "question_id": 746,
          "question": "وَعِبَادُ ٱلرَّحْمَٰنِ ٱلَّذِينَ يَمْشُونَ عَلَى ٱلْأَرْضِ هَوْنًا وَإِذَا _____ ٱلْجَٰهِلُونَ قَالُوا۟ سَلَٰمًا",
          "answer": "خَاطَبَهُمُ",
          "options": [
            "يَسِيرًا",
            "ﰑ",
            "خَاطَبَهُمُ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "address them"
        },
        {
          "question_id": 747,
          "question": "وَعِبَادُ ٱلرَّحْمَٰنِ ٱلَّذِينَ يَمْشُونَ عَلَى ٱلْأَرْضِ هَوْنًا وَإِذَا خَاطَبَهُمُ _____ قَالُوا۟ سَلَٰمًا",
          "answer": "ٱلْجَٰهِلُونَ",
          "options": [
            "ٱلْجَٰهِلُونَ",
            "وَقَالَ",
            "عَلَيْهَا",
            "وَأَعْتَدْنَا"
          ],
          "translation": "the ignorant ones"
        },
        {
          "question_id": 748,
          "question": "وَعِبَادُ ٱلرَّحْمَٰنِ ٱلَّذِينَ يَمْشُونَ عَلَى ٱلْأَرْضِ هَوْنًا وَإِذَا خَاطَبَهُمُ ٱلْجَٰهِلُونَ _____ سَلَٰمًا",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْجَٰهِلُونَ",
            "قَالُوا۟",
            "فِيهِۦ",
            "ٱلذِّكْرِ"
          ],
          "translation": "they say"
        },
        {
          "question_id": 749,
          "question": "وَعِبَادُ ٱلرَّحْمَٰنِ ٱلَّذِينَ يَمْشُونَ عَلَى ٱلْأَرْضِ هَوْنًا وَإِذَا خَاطَبَهُمُ ٱلْجَٰهِلُونَ قَالُوا۟ _____",
          "answer": "سَلَٰمًا",
          "options": [
            "سَلَٰمًا",
            "ٱلْحَقُّ",
            "بَعْدَ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "Peace"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "64",
      "ayah_key": "25:64",
      "questions": [
        {
          "question_id": 750,
          "question": "_____ يَبِيتُونَ لِرَبِّهِمْ سُجَّدًا وَقِيَٰمًا",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "عَلَيْهِ",
            "وُعِدَ",
            "أَثَامًا"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 751,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ لِرَبِّهِمْ سُجَّدًا وَقِيَٰمًا",
          "answer": "يَبِيتُونَ",
          "options": [
            "فُلَانًا",
            "يَٰلَيْتَنِى",
            "يَبِيتُونَ",
            "وَنُزِّلَ"
          ],
          "translation": "spend (the) night"
        },
        {
          "question_id": 752,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَبِيتُونَ _____ سُجَّدًا وَقِيَٰمًا",
          "answer": "لِرَبِّهِمْ",
          "options": [
            "ﰳ",
            "سَآءَتْ",
            "وَكَانَ",
            "لِرَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "before their Lord"
        },
        {
          "question_id": 753,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَبِيتُونَ لِرَبِّهِمْ _____ وَقِيَٰمًا",
          "answer": "سُجَّدًا",
          "options": [
            "إِن",
            "سُجَّدًا",
            "وَأَنَاسِىَّ",
            "حِجْرًا"
          ],
          "translation": "prostrating"
        },
        {
          "question_id": 754,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَبِيتُونَ لِرَبِّهِمْ سُجَّدًا _____",
          "answer": "وَقِيَٰمًا",
          "options": [
            "تَتْبِيرًا",
            "لَنَآ",
            "وَقِيَٰمًا",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "and standing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "65",
      "ayah_key": "25:65",
      "questions": [
        {
          "question_id": 755,
          "question": "_____ يَقُولُونَ رَبَّنَا ٱصْرِفْ عَنَّا عَذَابَ جَهَنَّمَ إِنَّ عَذَابَهَا كَانَ غَرَامًا",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ءَالِهَتِنَا",
            "ٱلزُّورَ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 756,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ رَبَّنَا ٱصْرِفْ عَنَّا عَذَابَ جَهَنَّمَ إِنَّ عَذَابَهَا كَانَ غَرَامًا",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "ٱذْهَبَآ",
            "يَقُولُونَ",
            "بُشْرًۢا",
            "إِنَّهَا"
          ],
          "translation": "say"
        },
        {
          "question_id": 757,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَقُولُونَ _____ ٱصْرِفْ عَنَّا عَذَابَ جَهَنَّمَ إِنَّ عَذَابَهَا كَانَ غَرَامًا",
          "answer": "رَبَّنَا",
          "options": [
            "ﰁ",
            "رَبَّنَا",
            "وَقَالَ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 758,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَقُولُونَ رَبَّنَا _____ عَنَّا عَذَابَ جَهَنَّمَ إِنَّ عَذَابَهَا كَانَ غَرَامًا",
          "answer": "ٱصْرِفْ",
          "options": [
            "غَفُورًا",
            "وَإِذَا",
            "مِّنكُمْ",
            "ٱصْرِفْ"
          ],
          "translation": "Avert"
        },
        {
          "question_id": 759,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَقُولُونَ رَبَّنَا ٱصْرِفْ _____ عَذَابَ جَهَنَّمَ إِنَّ عَذَابَهَا كَانَ غَرَامًا",
          "answer": "عَنَّا",
          "options": [
            "عَنَّا",
            "وَإِذَا",
            "أَوْ",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ"
          ],
          "translation": "from us"
        },
        {
          "question_id": 760,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَقُولُونَ رَبَّنَا ٱصْرِفْ عَنَّا _____ جَهَنَّمَ إِنَّ عَذَابَهَا كَانَ غَرَامًا",
          "answer": "عَذَابَ",
          "options": [
            "ﰲ",
            "عَمَلًا",
            "عَذَابَ",
            "أَعْيُنٍ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 761,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَقُولُونَ رَبَّنَا ٱصْرِفْ عَنَّا عَذَابَ _____ إِنَّ عَذَابَهَا كَانَ غَرَامًا",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "وَهُوَ",
            "يَرَوْنَهَا",
            "جَهَنَّمَ"
          ],
          "translation": "(of) Hell"
        },
        {
          "question_id": 762,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَقُولُونَ رَبَّنَا ٱصْرِفْ عَنَّا عَذَابَ جَهَنَّمَ _____ عَذَابَهَا كَانَ غَرَامًا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "تَتَّبِعُونَ",
            "وَتَوَكَّلْ",
            "لِلْمُتَّقِينَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 763,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَقُولُونَ رَبَّنَا ٱصْرِفْ عَنَّا عَذَابَ جَهَنَّمَ إِنَّ _____ كَانَ غَرَامًا",
          "answer": "عَذَابَهَا",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "عَذَابَهَا",
            "عَذَابَ",
            "فَيَقُولُ"
          ],
          "translation": "its punishment"
        },
        {
          "question_id": 764,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَقُولُونَ رَبَّنَا ٱصْرِفْ عَنَّا عَذَابَ جَهَنَّمَ إِنَّ عَذَابَهَا _____ غَرَامًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "وَنُزِّلَ",
            "كَانَ",
            "يَعْبُدُونَ",
            "إِفْكٌ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 765,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَقُولُونَ رَبَّنَا ٱصْرِفْ عَنَّا عَذَابَ جَهَنَّمَ إِنَّ عَذَابَهَا كَانَ _____",
          "answer": "غَرَامًا",
          "options": [
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "لَا",
            "غَرَامًا",
            "وَجَعَلَ"
          ],
          "translation": "inseparable"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "66",
      "ayah_key": "25:66",
      "questions": [
        {
          "question_id": 766,
          "question": "_____ سَآءَتْ مُسْتَقَرًّا وَمُقَامًا",
          "answer": "إِنَّهَا",
          "options": [
            "بَشَرًا",
            "إِنَّهَا",
            "لَمْ",
            "ﰿ"
          ],
          "translation": "Indeed, it"
        },
        {
          "question_id": 767,
          "question": "إِنَّهَا _____ مُسْتَقَرًّا وَمُقَامًا",
          "answer": "سَآءَتْ",
          "options": [
            "وُعِدَ",
            "بُرُوجًا",
            "لِّنُحْۦِىَ",
            "سَآءَتْ"
          ],
          "translation": "(is) an evil"
        },
        {
          "question_id": 768,
          "question": "إِنَّهَا سَآءَتْ _____ وَمُقَامًا",
          "answer": "مُسْتَقَرًّا",
          "options": [
            "دُونِهِۦٓ",
            "مُسْتَقَرًّا",
            "يَدَىْ",
            "وَمُقَامًا"
          ],
          "translation": "abode"
        },
        {
          "question_id": 769,
          "question": "إِنَّهَا سَآءَتْ مُسْتَقَرًّا _____",
          "answer": "وَمُقَامًا",
          "options": [
            "أَوْ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "وَمُقَامًا",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "and resting place"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "67",
      "ayah_key": "25:67",
      "questions": [
        {
          "question_id": 770,
          "question": "_____ إِذَآ أَنفَقُوا۟ لَمْ يُسْرِفُوا۟ وَلَمْ يَقْتُرُوا۟ وَكَانَ بَيْنَ ذَٰلِكَ قَوَامًا",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَقِيَٰمًا",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 771,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ أَنفَقُوا۟ لَمْ يُسْرِفُوا۟ وَلَمْ يَقْتُرُوا۟ وَكَانَ بَيْنَ ذَٰلِكَ قَوَامًا",
          "answer": "إِذَآ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "أَوْ",
            "إِذَآ",
            "لِبَعْضٍ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 772,
          "question": "وَٱلَّذِينَ إِذَآ _____ لَمْ يُسْرِفُوا۟ وَلَمْ يَقْتُرُوا۟ وَكَانَ بَيْنَ ذَٰلِكَ قَوَامًا",
          "answer": "أَنفَقُوا۟",
          "options": [
            "بَلْدَةً",
            "أَنفَقُوا۟",
            "إِن",
            "ءَايَةً"
          ],
          "translation": "they spend"
        },
        {
          "question_id": 773,
          "question": "وَٱلَّذِينَ إِذَآ أَنفَقُوا۟ _____ يُسْرِفُوا۟ وَلَمْ يَقْتُرُوا۟ وَكَانَ بَيْنَ ذَٰلِكَ قَوَامًا",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "تَبَّرْنَا",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "ٱلذِّكْرَ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "(are) not extravagant"
        },
        {
          "question_id": 774,
          "question": "وَٱلَّذِينَ إِذَآ أَنفَقُوا۟ لَمْ _____ وَلَمْ يَقْتُرُوا۟ وَكَانَ بَيْنَ ذَٰلِكَ قَوَامًا",
          "answer": "يُسْرِفُوا۟",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "يُسْرِفُوا۟",
            "عَلَى",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(are) not extravagant"
        },
        {
          "question_id": 775,
          "question": "وَٱلَّذِينَ إِذَآ أَنفَقُوا۟ لَمْ يُسْرِفُوا۟ _____ يَقْتُرُوا۟ وَكَانَ بَيْنَ ذَٰلِكَ قَوَامًا",
          "answer": "وَلَمْ",
          "options": [
            "وَلَمْ",
            "ﱈ",
            "أَن",
            "وَيَعْبُدُونَ"
          ],
          "translation": "and are not stingy"
        },
        {
          "question_id": 776,
          "question": "وَٱلَّذِينَ إِذَآ أَنفَقُوا۟ لَمْ يُسْرِفُوا۟ وَلَمْ _____ وَكَانَ بَيْنَ ذَٰلِكَ قَوَامًا",
          "answer": "يَقْتُرُوا۟",
          "options": [
            "ﰗ",
            "يَقْتُرُوا۟",
            "لِّلْمُجْرِمِينَ",
            "ءَاخَرَ"
          ],
          "translation": "and are not stingy"
        },
        {
          "question_id": 777,
          "question": "وَٱلَّذِينَ إِذَآ أَنفَقُوا۟ لَمْ يُسْرِفُوا۟ وَلَمْ يَقْتُرُوا۟ _____ بَيْنَ ذَٰلِكَ قَوَامًا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "رَبِّهِمْ",
            "وَقَوْمَ",
            "لَيَأْكُلُونَ",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "but are"
        },
        {
          "question_id": 778,
          "question": "وَٱلَّذِينَ إِذَآ أَنفَقُوا۟ لَمْ يُسْرِفُوا۟ وَلَمْ يَقْتُرُوا۟ وَكَانَ _____ ذَٰلِكَ قَوَامًا",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "وَعُمْيَانًا",
            "عَلَىٰ",
            "خَاطَبَهُمُ",
            "بَيْنَ"
          ],
          "translation": "between"
        },
        {
          "question_id": 779,
          "question": "وَٱلَّذِينَ إِذَآ أَنفَقُوا۟ لَمْ يُسْرِفُوا۟ وَلَمْ يَقْتُرُوا۟ وَكَانَ بَيْنَ _____ قَوَامًا",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ﰀ",
            "تَتَّبِعُونَ",
            "ٱلسِّرَّ"
          ],
          "translation": "that "
        },
        {
          "question_id": 780,
          "question": "وَٱلَّذِينَ إِذَآ أَنفَقُوا۟ لَمْ يُسْرِفُوا۟ وَلَمْ يَقْتُرُوا۟ وَكَانَ بَيْنَ ذَٰلِكَ _____",
          "answer": "قَوَامًا",
          "options": [
            "إِلَٰهَهُۥ",
            "قَوَامًا",
            "إِلَّا",
            "مَقِيلًا"
          ],
          "translation": "moderate"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "68",
      "ayah_key": "25:68",
      "questions": [
        {
          "question_id": 781,
          "question": "_____ لَا يَدْعُونَ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ وَلَا يَقْتُلُونَ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَلَا يَزْنُونَ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ يَلْقَ أَثَامًا",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "بَلْدَةً",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 782,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ يَدْعُونَ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ وَلَا يَقْتُلُونَ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَلَا يَزْنُونَ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ يَلْقَ أَثَامًا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "ضَرًّا",
            "حَرَّمَ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 783,
          "question": "وَٱلَّذِينَ لَا _____ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ وَلَا يَقْتُلُونَ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَلَا يَزْنُونَ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ يَلْقَ أَثَامًا",
          "answer": "يَدْعُونَ",
          "options": [
            "فَقَدْ",
            "يَدْعُونَ",
            "مِّن",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "invoke"
        },
        {
          "question_id": 784,
          "question": "وَٱلَّذِينَ لَا يَدْعُونَ _____ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ وَلَا يَقْتُلُونَ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَلَا يَزْنُونَ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ يَلْقَ أَثَامًا",
          "answer": "مَعَ",
          "options": [
            "أَعْيُنٍ",
            "مَعَ",
            "وَٰحِدَةً",
            "يَنۢبَغِى"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 785,
          "question": "وَٱلَّذِينَ لَا يَدْعُونَ مَعَ _____ إِلَٰهًا ءَاخَرَ وَلَا يَقْتُلُونَ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَلَا يَزْنُونَ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ يَلْقَ أَثَامًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "مَا",
            "وَزَفِيرًا",
            "ٱللَّهِ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 786,
          "question": "وَٱلَّذِينَ لَا يَدْعُونَ مَعَ ٱللَّهِ _____ ءَاخَرَ وَلَا يَقْتُلُونَ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَلَا يَزْنُونَ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ يَلْقَ أَثَامًا",
          "answer": "إِلَٰهًا",
          "options": [
            "إِلَٰهًا",
            "فِى",
            "تَقُولُونَ",
            "وَذُرِّيَّٰتِنَا"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 787,
          "question": "وَٱلَّذِينَ لَا يَدْعُونَ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا _____ وَلَا يَقْتُلُونَ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَلَا يَزْنُونَ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ يَلْقَ أَثَامًا",
          "answer": "ءَاخَرَ",
          "options": [
            "ءَاخَرَ",
            "وَلَا",
            "لَّكَ",
            "لِرَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "another"
        },
        {
          "question_id": 788,
          "question": "وَٱلَّذِينَ لَا يَدْعُونَ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ _____ يَقْتُلُونَ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَلَا يَزْنُونَ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ يَلْقَ أَثَامًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "أَرْسَلْنَٰكَ",
            "كَانَ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 789,
          "question": "وَٱلَّذِينَ لَا يَدْعُونَ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ وَلَا _____ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَلَا يَزْنُونَ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ يَلْقَ أَثَامًا",
          "answer": "يَقْتُلُونَ",
          "options": [
            "لِلرَّحْمَٰنِ",
            "يَقْتُلُونَ",
            "وَأَصِيلًا",
            "حَسُنَتْ"
          ],
          "translation": "[they] kill"
        },
        {
          "question_id": 790,
          "question": "وَٱلَّذِينَ لَا يَدْعُونَ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ وَلَا يَقْتُلُونَ _____ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَلَا يَزْنُونَ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ يَلْقَ أَثَامًا",
          "answer": "ٱلنَّفْسَ",
          "options": [
            "وَٱلنَّهَارَ",
            "ﰪ",
            "وَهُوَ",
            "ٱلنَّفْسَ"
          ],
          "translation": "the soul"
        },
        {
          "question_id": 791,
          "question": "وَٱلَّذِينَ لَا يَدْعُونَ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ وَلَا يَقْتُلُونَ ٱلنَّفْسَ _____ حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَلَا يَزْنُونَ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ يَلْقَ أَثَامًا",
          "answer": "ٱلَّتِى",
          "options": [
            "ءَاخَرَ",
            "بَلْ",
            "ٱلَّتِى",
            "ﱌ"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 792,
          "question": "وَٱلَّذِينَ لَا يَدْعُونَ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ وَلَا يَقْتُلُونَ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى _____ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَلَا يَزْنُونَ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ يَلْقَ أَثَامًا",
          "answer": "حَرَّمَ",
          "options": [
            "بِٱلسَّاعَةِ",
            "هُزُوًا",
            "ﰙ",
            "حَرَّمَ"
          ],
          "translation": "Allah has forbidden"
        },
        {
          "question_id": 793,
          "question": "وَٱلَّذِينَ لَا يَدْعُونَ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ وَلَا يَقْتُلُونَ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ _____ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَلَا يَزْنُونَ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ يَلْقَ أَثَامًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "لِلظَّٰلِمِينَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱللَّهُ",
            "بَيْنَ"
          ],
          "translation": "Allah has forbidden"
        },
        {
          "question_id": 794,
          "question": "وَٱلَّذِينَ لَا يَدْعُونَ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ وَلَا يَقْتُلُونَ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ _____ بِٱلْحَقِّ وَلَا يَزْنُونَ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ يَلْقَ أَثَامًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "تَبَارَكَ",
            "ظُلْمًا",
            "وَيَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 795,
          "question": "وَٱلَّذِينَ لَا يَدْعُونَ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ وَلَا يَقْتُلُونَ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا _____ وَلَا يَزْنُونَ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ يَلْقَ أَثَامًا",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "حَيَوٰةً",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "يَسْتَطِيعُونَ",
            "دُونِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "by right"
        },
        {
          "question_id": 796,
          "question": "وَٱلَّذِينَ لَا يَدْعُونَ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ وَلَا يَقْتُلُونَ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ _____ يَزْنُونَ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ يَلْقَ أَثَامًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "أَلِيمًا",
            "وَمَآ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 797,
          "question": "وَٱلَّذِينَ لَا يَدْعُونَ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ وَلَا يَقْتُلُونَ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَلَا _____ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ يَلْقَ أَثَامًا",
          "answer": "يَزْنُونَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "يَزْنُونَ",
            "جَعَلَ",
            "أَيَّامٍ"
          ],
          "translation": "commit unlawful sexual intercourse"
        },
        {
          "question_id": 798,
          "question": "وَٱلَّذِينَ لَا يَدْعُونَ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ وَلَا يَقْتُلُونَ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَلَا يَزْنُونَ _____ يَفْعَلْ ذَٰلِكَ يَلْقَ أَثَامًا",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "هَوْنًا",
            "وَمَن",
            "ضَلُّوا۟",
            "وَقَوْمَ"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 799,
          "question": "وَٱلَّذِينَ لَا يَدْعُونَ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ وَلَا يَقْتُلُونَ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَلَا يَزْنُونَ وَمَن _____ ذَٰلِكَ يَلْقَ أَثَامًا",
          "answer": "يَفْعَلْ",
          "options": [
            "يَفْعَلْ",
            "كَذَّبُوا۟",
            "نُوحٍ",
            "عَذَابَ"
          ],
          "translation": "does"
        },
        {
          "question_id": 800,
          "question": "وَٱلَّذِينَ لَا يَدْعُونَ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ وَلَا يَقْتُلُونَ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَلَا يَزْنُونَ وَمَن يَفْعَلْ _____ يَلْقَ أَثَامًا",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "بِذُنُوبِ",
            "ﱁ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَأَحْسَنُ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 801,
          "question": "وَٱلَّذِينَ لَا يَدْعُونَ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ وَلَا يَقْتُلُونَ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَلَا يَزْنُونَ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ _____ أَثَامًا",
          "answer": "يَلْقَ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "ٱلْمُلْكِ",
            "إِن",
            "يَلْقَ"
          ],
          "translation": "will meet"
        },
        {
          "question_id": 802,
          "question": "وَٱلَّذِينَ لَا يَدْعُونَ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ وَلَا يَقْتُلُونَ ٱلنَّفْسَ ٱلَّتِى حَرَّمَ ٱللَّهُ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَلَا يَزْنُونَ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ يَلْقَ _____",
          "answer": "أَثَامًا",
          "options": [
            "أَثَامًا",
            "هَٰذَا",
            "أَتَصْبِرُونَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "a penalty"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "69",
      "ayah_key": "25:69",
      "questions": [
        {
          "question_id": 803,
          "question": "_____ لَهُ ٱلْعَذَابُ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَيَخْلُدْ فِيهِۦ مُهَانًا",
          "answer": "يُضَٰعَفْ",
          "options": [
            "يُضَٰعَفْ",
            "نَصْرًا",
            "أَكْثَرُ",
            "صَرْفًا"
          ],
          "translation": "Will be doubled"
        },
        {
          "question_id": 804,
          "question": "يُضَٰعَفْ _____ ٱلْعَذَابُ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَيَخْلُدْ فِيهِۦ مُهَانًا",
          "answer": "لَهُ",
          "options": [
            "فِى",
            "كَذَّبْتُمْ",
            "لَهُ",
            "نَفْعًا"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 805,
          "question": "يُضَٰعَفْ لَهُ _____ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَيَخْلُدْ فِيهِۦ مُهَانًا",
          "answer": "ٱلْعَذَابُ",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلْعَذَابُ",
            "يَقُولُونَ",
            "وَجَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 806,
          "question": "يُضَٰعَفْ لَهُ ٱلْعَذَابُ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ وَيَخْلُدْ فِيهِۦ مُهَانًا",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "يَشَآءُونَ",
            "بِٱللَّغْوِ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(on the) Day"
        },
        {
          "question_id": 807,
          "question": "يُضَٰعَفْ لَهُ ٱلْعَذَابُ يَوْمَ _____ وَيَخْلُدْ فِيهِۦ مُهَانًا",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "رَأَوْكَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "(of) Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 808,
          "question": "يُضَٰعَفْ لَهُ ٱلْعَذَابُ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ فِيهِۦ مُهَانًا",
          "answer": "وَيَخْلُدْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَيَخْلُدْ",
            "كَثِيرًا",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "and he will abide forever"
        },
        {
          "question_id": 809,
          "question": "يُضَٰعَفْ لَهُ ٱلْعَذَابُ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَيَخْلُدْ _____ مُهَانًا",
          "answer": "فِيهِۦ",
          "options": [
            "أَتَصْبِرُونَ",
            "فِيهِۦ",
            "ﰋ",
            "نَسُوا۟"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 810,
          "question": "يُضَٰعَفْ لَهُ ٱلْعَذَابُ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَيَخْلُدْ فِيهِۦ _____",
          "answer": "مُهَانًا",
          "options": [
            "هُمْ",
            "مُهَانًا",
            "يَٰلَيْتَنِى",
            "أَوْلِيَآءَ"
          ],
          "translation": "humiliated"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "70",
      "ayah_key": "25:70",
      "questions": [
        {
          "question_id": 811,
          "question": "_____ مَن تَابَ وَءَامَنَ وَعَمِلَ عَمَلًا صَٰلِحًا فَأُو۟لَٰٓئِكَ يُبَدِّلُ ٱللَّهُ سَيِّـَٔاتِهِمْ حَسَنَٰتٍ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "فِى",
            "وَٰحِدًا",
            "ٱلْمُلْكِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "Except"
        },
        {
          "question_id": 812,
          "question": "إِلَّا _____ تَابَ وَءَامَنَ وَعَمِلَ عَمَلًا صَٰلِحًا فَأُو۟لَٰٓئِكَ يُبَدِّلُ ٱللَّهُ سَيِّـَٔاتِهِمْ حَسَنَٰتٍ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "عَذَابًا",
            "قَوْمًۢا",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "(he) who"
        },
        {
          "question_id": 813,
          "question": "إِلَّا مَن _____ وَءَامَنَ وَعَمِلَ عَمَلًا صَٰلِحًا فَأُو۟لَٰٓئِكَ يُبَدِّلُ ٱللَّهُ سَيِّـَٔاتِهِمْ حَسَنَٰتٍ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "تَابَ",
          "options": [
            "سَبِيلًا",
            "صَبَرْنَا",
            "وَزِيرًا",
            "تَابَ"
          ],
          "translation": "repents"
        },
        {
          "question_id": 814,
          "question": "إِلَّا مَن تَابَ _____ وَعَمِلَ عَمَلًا صَٰلِحًا فَأُو۟لَٰٓئِكَ يُبَدِّلُ ٱللَّهُ سَيِّـَٔاتِهِمْ حَسَنَٰتٍ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "وَءَامَنَ",
          "options": [
            "سَبِيلًا",
            "بَيْنَ",
            "وَءَامَنَ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and believes"
        },
        {
          "question_id": 815,
          "question": "إِلَّا مَن تَابَ وَءَامَنَ _____ عَمَلًا صَٰلِحًا فَأُو۟لَٰٓئِكَ يُبَدِّلُ ٱللَّهُ سَيِّـَٔاتِهِمْ حَسَنَٰتٍ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "وَعَمِلَ",
          "options": [
            "وَعَمِلَ",
            "وَأَعْتَدْنَا",
            "يَقُولُونَ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "and does"
        },
        {
          "question_id": 816,
          "question": "إِلَّا مَن تَابَ وَءَامَنَ وَعَمِلَ _____ صَٰلِحًا فَأُو۟لَٰٓئِكَ يُبَدِّلُ ٱللَّهُ سَيِّـَٔاتِهِمْ حَسَنَٰتٍ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "عَمَلًا",
          "options": [
            "وَحِجْرًا",
            "رَسُولًا",
            "عَمَلًا",
            "يَكُونُوا۟"
          ],
          "translation": "righteous deeds"
        },
        {
          "question_id": 817,
          "question": "إِلَّا مَن تَابَ وَءَامَنَ وَعَمِلَ عَمَلًا _____ فَأُو۟لَٰٓئِكَ يُبَدِّلُ ٱللَّهُ سَيِّـَٔاتِهِمْ حَسَنَٰتٍ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "صَٰلِحًا",
          "options": [
            "يَٰلَيْتَنِى",
            "بِٱلسَّاعَةِ",
            "مِّنَ",
            "صَٰلِحًا"
          ],
          "translation": "righteous deeds"
        },
        {
          "question_id": 818,
          "question": "إِلَّا مَن تَابَ وَءَامَنَ وَعَمِلَ عَمَلًا صَٰلِحًا _____ يُبَدِّلُ ٱللَّهُ سَيِّـَٔاتِهِمْ حَسَنَٰتٍ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "يُبَدِّلُ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "فِى",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "then (for) those"
        },
        {
          "question_id": 819,
          "question": "إِلَّا مَن تَابَ وَءَامَنَ وَعَمِلَ عَمَلًا صَٰلِحًا فَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱللَّهُ سَيِّـَٔاتِهِمْ حَسَنَٰتٍ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "يُبَدِّلُ",
          "options": [
            "يُبَدِّلُ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "كَانَ",
            "ٱلرَّسُولِ"
          ],
          "translation": "Allah will replace"
        },
        {
          "question_id": 820,
          "question": "إِلَّا مَن تَابَ وَءَامَنَ وَعَمِلَ عَمَلًا صَٰلِحًا فَأُو۟لَٰٓئِكَ يُبَدِّلُ _____ سَيِّـَٔاتِهِمْ حَسَنَٰتٍ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "أَفَلَمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَجَعَلْنَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Allah will replace"
        },
        {
          "question_id": 821,
          "question": "إِلَّا مَن تَابَ وَءَامَنَ وَعَمِلَ عَمَلًا صَٰلِحًا فَأُو۟لَٰٓئِكَ يُبَدِّلُ ٱللَّهُ _____ حَسَنَٰتٍ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "سَيِّـَٔاتِهِمْ",
          "options": [
            "كَبِيرًا",
            "نَسُوا۟",
            "فِى",
            "سَيِّـَٔاتِهِمْ"
          ],
          "translation": "their evil deeds"
        },
        {
          "question_id": 822,
          "question": "إِلَّا مَن تَابَ وَءَامَنَ وَعَمِلَ عَمَلًا صَٰلِحًا فَأُو۟لَٰٓئِكَ يُبَدِّلُ ٱللَّهُ سَيِّـَٔاتِهِمْ _____ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "حَسَنَٰتٍ",
          "options": [
            "مُّنِيرًا",
            "قَوْمٌ",
            "حَسَنَٰتٍ",
            "مَنِ"
          ],
          "translation": "(with) good ones"
        },
        {
          "question_id": 823,
          "question": "إِلَّا مَن تَابَ وَءَامَنَ وَعَمِلَ عَمَلًا صَٰلِحًا فَأُو۟لَٰٓئِكَ يُبَدِّلُ ٱللَّهُ سَيِّـَٔاتِهِمْ حَسَنَٰتٍ _____ ٱللَّهُ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "بِٱلسَّاعَةِ",
            "شَرِيكٌ",
            "وَكَانَ",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "And is"
        },
        {
          "question_id": 824,
          "question": "إِلَّا مَن تَابَ وَءَامَنَ وَعَمِلَ عَمَلًا صَٰلِحًا فَأُو۟لَٰٓئِكَ يُبَدِّلُ ٱللَّهُ سَيِّـَٔاتِهِمْ حَسَنَٰتٍ وَكَانَ _____ غَفُورًا رَّحِيمًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلسَّمَآءُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 825,
          "question": "إِلَّا مَن تَابَ وَءَامَنَ وَعَمِلَ عَمَلًا صَٰلِحًا فَأُو۟لَٰٓئِكَ يُبَدِّلُ ٱللَّهُ سَيِّـَٔاتِهِمْ حَسَنَٰتٍ وَكَانَ ٱللَّهُ _____ رَّحِيمًا",
          "answer": "غَفُورًا",
          "options": [
            "وَزِيرًا",
            "غَفُورًا",
            "يُسْرِفُوا۟",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 826,
          "question": "إِلَّا مَن تَابَ وَءَامَنَ وَعَمِلَ عَمَلًا صَٰلِحًا فَأُو۟لَٰٓئِكَ يُبَدِّلُ ٱللَّهُ سَيِّـَٔاتِهِمْ حَسَنَٰتٍ وَكَانَ ٱللَّهُ غَفُورًا _____",
          "answer": "رَّحِيمًا",
          "options": [
            "كَانَ",
            "تَدْمِيرًا",
            "ٱلْقَرْيَةِ",
            "رَّحِيمًا"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "71",
      "ayah_key": "25:71",
      "questions": [
        {
          "question_id": 827,
          "question": "_____ تَابَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَإِنَّهُۥ يَتُوبُ إِلَى ٱللَّهِ مَتَابًا",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "يَأْكُلُ",
            "لَّا",
            "وَمَن",
            "يَقْتُلُونَ"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 828,
          "question": "وَمَن _____ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَإِنَّهُۥ يَتُوبُ إِلَى ٱللَّهِ مَتَابًا",
          "answer": "تَابَ",
          "options": [
            "لَوْلَآ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "وَقُرُونًۢا",
            "تَابَ"
          ],
          "translation": "repents"
        },
        {
          "question_id": 829,
          "question": "وَمَن تَابَ _____ صَٰلِحًا فَإِنَّهُۥ يَتُوبُ إِلَى ٱللَّهِ مَتَابًا",
          "answer": "وَعَمِلَ",
          "options": [
            "وَلَدًا",
            "تَكُونُ",
            "وَعَمِلَ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "and does"
        },
        {
          "question_id": 830,
          "question": "وَمَن تَابَ وَعَمِلَ _____ فَإِنَّهُۥ يَتُوبُ إِلَى ٱللَّهِ مَتَابًا",
          "answer": "صَٰلِحًا",
          "options": [
            "صَٰلِحًا",
            "ٱلسِّرَّ",
            "لَيُضِلُّنَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "righteous (deeds)"
        },
        {
          "question_id": 831,
          "question": "وَمَن تَابَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا _____ يَتُوبُ إِلَى ٱللَّهِ مَتَابًا",
          "answer": "فَإِنَّهُۥ",
          "options": [
            "لَبَعَثْنَا",
            "وَكُلًّا",
            "يَذَّكَّرَ",
            "فَإِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "then indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 832,
          "question": "وَمَن تَابَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَإِنَّهُۥ _____ إِلَى ٱللَّهِ مَتَابًا",
          "answer": "يَتُوبُ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "سِتَّةِ",
            "يَتُوبُ",
            "مَالِ"
          ],
          "translation": "turns"
        },
        {
          "question_id": 833,
          "question": "وَمَن تَابَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَإِنَّهُۥ يَتُوبُ _____ ٱللَّهِ مَتَابًا",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "أَنْعَٰمًا",
            "لَهُمْ",
            "قَوَامًا",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 834,
          "question": "وَمَن تَابَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَإِنَّهُۥ يَتُوبُ إِلَى _____ مَتَابًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مَعَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلَّيْلَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 835,
          "question": "وَمَن تَابَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَإِنَّهُۥ يَتُوبُ إِلَى ٱللَّهِ _____",
          "answer": "مَتَابًا",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "لَكُمُ",
            "وَنَذِيرًا",
            "مَتَابًا"
          ],
          "translation": "(with) repentance"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "72",
      "ayah_key": "25:72",
      "questions": [
        {
          "question_id": 836,
          "question": "_____ لَا يَشْهَدُونَ ٱلزُّورَ وَإِذَا مَرُّوا۟ بِٱللَّغْوِ مَرُّوا۟ كِرَامًا",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَكُلًّا",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "شِئْنَا",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 837,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ يَشْهَدُونَ ٱلزُّورَ وَإِذَا مَرُّوا۟ بِٱللَّغْوِ مَرُّوا۟ كِرَامًا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "فِتْنَةً",
            "إِلَّا",
            "لَا",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 838,
          "question": "وَٱلَّذِينَ لَا _____ ٱلزُّورَ وَإِذَا مَرُّوا۟ بِٱللَّغْوِ مَرُّوا۟ كِرَامًا",
          "answer": "يَشْهَدُونَ",
          "options": [
            "يَشْهَدُونَ",
            "ﰡ",
            "رَبَّنَا",
            "وَيَجْعَل"
          ],
          "translation": "bear witness"
        },
        {
          "question_id": 839,
          "question": "وَٱلَّذِينَ لَا يَشْهَدُونَ _____ وَإِذَا مَرُّوا۟ بِٱللَّغْوِ مَرُّوا۟ كِرَامًا",
          "answer": "ٱلزُّورَ",
          "options": [
            "دُعَآؤُكُمْ",
            "ٱلزُّورَ",
            "أَجْرٍ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(to) the falsehood"
        },
        {
          "question_id": 840,
          "question": "وَٱلَّذِينَ لَا يَشْهَدُونَ ٱلزُّورَ _____ مَرُّوا۟ بِٱللَّغْوِ مَرُّوا۟ كِرَامًا",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "ﰱ",
            "ٱلْأَمْثَٰلَ",
            "وَإِذَا",
            "يَأْتُونَكَ"
          ],
          "translation": "and when"
        },
        {
          "question_id": 841,
          "question": "وَٱلَّذِينَ لَا يَشْهَدُونَ ٱلزُّورَ وَإِذَا _____ بِٱللَّغْوِ مَرُّوا۟ كِرَامًا",
          "answer": "مَرُّوا۟",
          "options": [
            "مَرُّوا۟",
            "خَلَقَ",
            "لِلظَّٰلِمِينَ",
            "نُذِقْهُ"
          ],
          "translation": "they pass"
        },
        {
          "question_id": 842,
          "question": "وَٱلَّذِينَ لَا يَشْهَدُونَ ٱلزُّورَ وَإِذَا مَرُّوا۟ _____ مَرُّوا۟ كِرَامًا",
          "answer": "بِٱللَّغْوِ",
          "options": [
            "لَا",
            "بِٱللَّغْوِ",
            "بِكُمْ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "by futility"
        },
        {
          "question_id": 843,
          "question": "وَٱلَّذِينَ لَا يَشْهَدُونَ ٱلزُّورَ وَإِذَا مَرُّوا۟ بِٱللَّغْوِ _____ كِرَامًا",
          "answer": "مَرُّوا۟",
          "options": [
            "مَرُّوا۟",
            "ٱلزُّورَ",
            "فُلَانًا",
            "أَنزَلَهُ"
          ],
          "translation": "they pass"
        },
        {
          "question_id": 844,
          "question": "وَٱلَّذِينَ لَا يَشْهَدُونَ ٱلزُّورَ وَإِذَا مَرُّوا۟ بِٱللَّغْوِ مَرُّوا۟ _____",
          "answer": "كِرَامًا",
          "options": [
            "عَمِلُوا۟",
            "كِرَامًا",
            "وَجَٰهِدْهُم",
            "صَبَرُوا۟"
          ],
          "translation": "(as) dignified ones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "73",
      "ayah_key": "25:73",
      "questions": [
        {
          "question_id": 845,
          "question": "_____ إِذَا ذُكِّرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ لَمْ يَخِرُّوا۟ عَلَيْهَا صُمًّا وَعُمْيَانًا",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "قَالُوا۟",
            "مُّنِيرًا"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 846,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ ذُكِّرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ لَمْ يَخِرُّوا۟ عَلَيْهَا صُمًّا وَعُمْيَانًا",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "أَن",
            "يَقْتُرُوا۟",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 847,
          "question": "وَٱلَّذِينَ إِذَا _____ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ لَمْ يَخِرُّوا۟ عَلَيْهَا صُمًّا وَعُمْيَانًا",
          "answer": "ذُكِّرُوا۟",
          "options": [
            "مَا",
            "سَاكِنًا",
            "ﱋ",
            "ذُكِّرُوا۟"
          ],
          "translation": "they are reminded"
        },
        {
          "question_id": 848,
          "question": "وَٱلَّذِينَ إِذَا ذُكِّرُوا۟ _____ رَبِّهِمْ لَمْ يَخِرُّوا۟ عَلَيْهَا صُمًّا وَعُمْيَانًا",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "يَرْجُونَ",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "أَنفُسِهِمْ"
          ],
          "translation": "of (the) Verses"
        },
        {
          "question_id": 849,
          "question": "وَٱلَّذِينَ إِذَا ذُكِّرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ _____ لَمْ يَخِرُّوا۟ عَلَيْهَا صُمًّا وَعُمْيَانًا",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "رَبِّهِمْ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "مِنْهَا",
            "بِرَبِّكَ"
          ],
          "translation": "(of) their Lord"
        },
        {
          "question_id": 850,
          "question": "وَٱلَّذِينَ إِذَا ذُكِّرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ _____ يَخِرُّوا۟ عَلَيْهَا صُمًّا وَعُمْيَانًا",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "إِذَا",
            "وَلَٰكِن",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 851,
          "question": "وَٱلَّذِينَ إِذَا ذُكِّرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ لَمْ _____ عَلَيْهَا صُمًّا وَعُمْيَانًا",
          "answer": "يَخِرُّوا۟",
          "options": [
            "يَخِرُّوا۟",
            "مَن",
            "بَعْدَ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "fall"
        },
        {
          "question_id": 852,
          "question": "وَٱلَّذِينَ إِذَا ذُكِّرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ لَمْ يَخِرُّوا۟ _____ صُمًّا وَعُمْيَانًا",
          "answer": "عَلَيْهَا",
          "options": [
            "سُجَّدًا",
            "عَلَيْهَا",
            "وَقَالَ",
            "أَفَأَنتَ"
          ],
          "translation": "upon them"
        },
        {
          "question_id": 853,
          "question": "وَٱلَّذِينَ إِذَا ذُكِّرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ لَمْ يَخِرُّوا۟ عَلَيْهَا _____ وَعُمْيَانًا",
          "answer": "صُمًّا",
          "options": [
            "جُمْلَةً",
            "وَلَدًا",
            "وَهُوَ",
            "صُمًّا"
          ],
          "translation": "deaf"
        },
        {
          "question_id": 854,
          "question": "وَٱلَّذِينَ إِذَا ذُكِّرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ لَمْ يَخِرُّوا۟ عَلَيْهَا صُمًّا _____",
          "answer": "وَعُمْيَانًا",
          "options": [
            "ٱلرُّسُلَ",
            "أَغْرَقْنَٰهُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَعُمْيَانًا"
          ],
          "translation": "and blind"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "74",
      "ayah_key": "25:74",
      "questions": [
        {
          "question_id": 855,
          "question": "_____ يَقُولُونَ رَبَّنَا هَبْ لَنَا مِنْ أَزْوَٰجِنَا وَذُرِّيَّٰتِنَا قُرَّةَ أَعْيُنٍ وَٱجْعَلْنَا لِلْمُتَّقِينَ إِمَامًا",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "دُونِ",
            "ٱنظُرْ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 856,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ رَبَّنَا هَبْ لَنَا مِنْ أَزْوَٰجِنَا وَذُرِّيَّٰتِنَا قُرَّةَ أَعْيُنٍ وَٱجْعَلْنَا لِلْمُتَّقِينَ إِمَامًا",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "وَمَصِيرًا",
            "يَقُولُونَ",
            "تَقُولُونَ",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "say"
        },
        {
          "question_id": 857,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَقُولُونَ _____ هَبْ لَنَا مِنْ أَزْوَٰجِنَا وَذُرِّيَّٰتِنَا قُرَّةَ أَعْيُنٍ وَٱجْعَلْنَا لِلْمُتَّقِينَ إِمَامًا",
          "answer": "رَبَّنَا",
          "options": [
            "تَدْمِيرًا",
            "رَبَّنَا",
            "وَنُسْقِيَهُۥ",
            "فَيَكُونَ"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 858,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَقُولُونَ رَبَّنَا _____ لَنَا مِنْ أَزْوَٰجِنَا وَذُرِّيَّٰتِنَا قُرَّةَ أَعْيُنٍ وَٱجْعَلْنَا لِلْمُتَّقِينَ إِمَامًا",
          "answer": "هَبْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "هَبْ",
            "ثُمَّ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "Grant"
        },
        {
          "question_id": 859,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَقُولُونَ رَبَّنَا هَبْ _____ مِنْ أَزْوَٰجِنَا وَذُرِّيَّٰتِنَا قُرَّةَ أَعْيُنٍ وَٱجْعَلْنَا لِلْمُتَّقِينَ إِمَامًا",
          "answer": "لَنَا",
          "options": [
            "عَلَيْنَا",
            "وَكَانَ",
            "نُشُورًا",
            "لَنَا"
          ],
          "translation": "to us"
        },
        {
          "question_id": 860,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَقُولُونَ رَبَّنَا هَبْ لَنَا _____ أَزْوَٰجِنَا وَذُرِّيَّٰتِنَا قُرَّةَ أَعْيُنٍ وَٱجْعَلْنَا لِلْمُتَّقِينَ إِمَامًا",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "أَغْرَقْنَٰهُمْ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 861,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَقُولُونَ رَبَّنَا هَبْ لَنَا مِنْ _____ وَذُرِّيَّٰتِنَا قُرَّةَ أَعْيُنٍ وَٱجْعَلْنَا لِلْمُتَّقِينَ إِمَامًا",
          "answer": "أَزْوَٰجِنَا",
          "options": [
            "يُجْزَوْنَ",
            "جُمْلَةً",
            "أَزْوَٰجِنَا",
            "هَادِيًا"
          ],
          "translation": "our spouses"
        },
        {
          "question_id": 862,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَقُولُونَ رَبَّنَا هَبْ لَنَا مِنْ أَزْوَٰجِنَا _____ قُرَّةَ أَعْيُنٍ وَٱجْعَلْنَا لِلْمُتَّقِينَ إِمَامًا",
          "answer": "وَذُرِّيَّٰتِنَا",
          "options": [
            "ٱنظُرْ",
            "وَذُرِّيَّٰتِنَا",
            "يَتَّخِذُونَكَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "and our offspring"
        },
        {
          "question_id": 863,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَقُولُونَ رَبَّنَا هَبْ لَنَا مِنْ أَزْوَٰجِنَا وَذُرِّيَّٰتِنَا _____ أَعْيُنٍ وَٱجْعَلْنَا لِلْمُتَّقِينَ إِمَامًا",
          "answer": "قُرَّةَ",
          "options": [
            "صَبَرُوا۟",
            "قُرَّةَ",
            "وَكَانَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "comfort"
        },
        {
          "question_id": 864,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَقُولُونَ رَبَّنَا هَبْ لَنَا مِنْ أَزْوَٰجِنَا وَذُرِّيَّٰتِنَا قُرَّةَ _____ وَٱجْعَلْنَا لِلْمُتَّقِينَ إِمَامًا",
          "answer": "أَعْيُنٍ",
          "options": [
            "كَثِيرًا",
            "خَاطَبَهُمُ",
            "وَكُلًّا",
            "أَعْيُنٍ"
          ],
          "translation": "(to) our eyes"
        },
        {
          "question_id": 865,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَقُولُونَ رَبَّنَا هَبْ لَنَا مِنْ أَزْوَٰجِنَا وَذُرِّيَّٰتِنَا قُرَّةَ أَعْيُنٍ _____ لِلْمُتَّقِينَ إِمَامًا",
          "answer": "وَٱجْعَلْنَا",
          "options": [
            "أَصْحَٰبُ",
            "وَٱجْعَلْنَا",
            "ءَايَةً",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ"
          ],
          "translation": "and make us"
        },
        {
          "question_id": 866,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَقُولُونَ رَبَّنَا هَبْ لَنَا مِنْ أَزْوَٰجِنَا وَذُرِّيَّٰتِنَا قُرَّةَ أَعْيُنٍ وَٱجْعَلْنَا _____ إِمَامًا",
          "answer": "لِلْمُتَّقِينَ",
          "options": [
            "عَنَّا",
            "يَعْلَمُ",
            "لِلْمُتَّقِينَ",
            "شَآءَ"
          ],
          "translation": "for the righteous"
        },
        {
          "question_id": 867,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَقُولُونَ رَبَّنَا هَبْ لَنَا مِنْ أَزْوَٰجِنَا وَذُرِّيَّٰتِنَا قُرَّةَ أَعْيُنٍ وَٱجْعَلْنَا لِلْمُتَّقِينَ _____",
          "answer": "إِمَامًا",
          "options": [
            "إِمَامًا",
            "جَعَلْنَا",
            "ﱁ",
            "تَأْمُرُنَا"
          ],
          "translation": "a leader"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "75",
      "ayah_key": "25:75",
      "questions": [
        {
          "question_id": 868,
          "question": "_____ يُجْزَوْنَ ٱلْغُرْفَةَ بِمَا صَبَرُوا۟ وَيُلَقَّوْنَ فِيهَا تَحِيَّةً وَسَلَٰمًا",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "يَعَضُّ",
            "جَآءُو",
            "بَعَثَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 869,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْغُرْفَةَ بِمَا صَبَرُوا۟ وَيُلَقَّوْنَ فِيهَا تَحِيَّةً وَسَلَٰمًا",
          "answer": "يُجْزَوْنَ",
          "options": [
            "سَبِيلًا",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "أَوْ",
            "يُجْزَوْنَ"
          ],
          "translation": "will be awarded"
        },
        {
          "question_id": 870,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ يُجْزَوْنَ _____ بِمَا صَبَرُوا۟ وَيُلَقَّوْنَ فِيهَا تَحِيَّةً وَسَلَٰمًا",
          "answer": "ٱلْغُرْفَةَ",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "نَصْرًا",
            "ٱلْغُرْفَةَ",
            "قَوْمٌ"
          ],
          "translation": "the Chamber"
        },
        {
          "question_id": 871,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ يُجْزَوْنَ ٱلْغُرْفَةَ _____ صَبَرُوا۟ وَيُلَقَّوْنَ فِيهَا تَحِيَّةً وَسَلَٰمًا",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "عَلَىٰ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 872,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ يُجْزَوْنَ ٱلْغُرْفَةَ بِمَا _____ وَيُلَقَّوْنَ فِيهَا تَحِيَّةً وَسَلَٰمًا",
          "answer": "صَبَرُوا۟",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "دُونِكَ",
            "أَسَٰطِيرُ",
            "صَبَرُوا۟"
          ],
          "translation": "they were patient"
        },
        {
          "question_id": 873,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ يُجْزَوْنَ ٱلْغُرْفَةَ بِمَا صَبَرُوا۟ _____ فِيهَا تَحِيَّةً وَسَلَٰمًا",
          "answer": "وَيُلَقَّوْنَ",
          "options": [
            "وَيُلَقَّوْنَ",
            "كَانَ",
            "هَوْنًا",
            "عَمَلًا"
          ],
          "translation": "and they will be met"
        },
        {
          "question_id": 874,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ يُجْزَوْنَ ٱلْغُرْفَةَ بِمَا صَبَرُوا۟ وَيُلَقَّوْنَ _____ تَحِيَّةً وَسَلَٰمًا",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "ﰢ",
            "عَلَيْهِ",
            "كَذَّبُوا۟",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 875,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ يُجْزَوْنَ ٱلْغُرْفَةَ بِمَا صَبَرُوا۟ وَيُلَقَّوْنَ فِيهَا _____ وَسَلَٰمًا",
          "answer": "تَحِيَّةً",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "تَحِيَّةً",
            "أُمْطِرَتْ",
            "يَظْلِم"
          ],
          "translation": "(with) greetings"
        },
        {
          "question_id": 876,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ يُجْزَوْنَ ٱلْغُرْفَةَ بِمَا صَبَرُوا۟ وَيُلَقَّوْنَ فِيهَا تَحِيَّةً _____",
          "answer": "وَسَلَٰمًا",
          "options": [
            "فَأَبَىٰٓ",
            "وَسَلَٰمًا",
            "ﰛ",
            "يَنفَعُهُمْ"
          ],
          "translation": "and peace"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "76",
      "ayah_key": "25:76",
      "questions": [
        {
          "question_id": 877,
          "question": "_____ فِيهَا حَسُنَتْ مُسْتَقَرًّا وَمُقَامًا",
          "answer": "خَٰلِدِينَ",
          "options": [
            "ﰲ",
            "جَهَنَّمَ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "ﰪ"
          ],
          "translation": "Will abide forever"
        },
        {
          "question_id": 878,
          "question": "خَٰلِدِينَ _____ حَسُنَتْ مُسْتَقَرًّا وَمُقَامًا",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "نَّتَّخِذَ",
            "بَعَثَ",
            "جَهَنَّمَ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 879,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهَا _____ مُسْتَقَرًّا وَمُقَامًا",
          "answer": "حَسُنَتْ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "حَسُنَتْ",
            "تَرْتِيلًا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "Good"
        },
        {
          "question_id": 880,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهَا حَسُنَتْ _____ وَمُقَامًا",
          "answer": "مُسْتَقَرًّا",
          "options": [
            "وَكَفَىٰ",
            "مُسْتَقَرًّا",
            "يُسْرِفُوا۟",
            "أَن"
          ],
          "translation": "(is) the settlement"
        },
        {
          "question_id": 881,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهَا حَسُنَتْ مُسْتَقَرًّا _____",
          "answer": "وَمُقَامًا",
          "options": [
            "يَمُوتُ",
            "أَثَامًا",
            "وَمُقَامًا",
            "ٱلَّيْلَ"
          ],
          "translation": "and a resting place"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "77",
      "ayah_key": "25:77",
      "questions": [
        {
          "question_id": 882,
          "question": "_____ مَا يَعْبَؤُا۟ بِكُمْ رَبِّى لَوْلَا دُعَآؤُكُمْ فَقَدْ كَذَّبْتُمْ فَسَوْفَ يَكُونُ لِزَامًۢا",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "مِنْ",
            "إِلَّا",
            "أَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 883,
          "question": "قُلْ _____ يَعْبَؤُا۟ بِكُمْ رَبِّى لَوْلَا دُعَآؤُكُمْ فَقَدْ كَذَّبْتُمْ فَسَوْفَ يَكُونُ لِزَامًۢا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "يَمْشُونَ",
            "أَتَوْا۟",
            "فِى",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 884,
          "question": "قُلْ مَا _____ بِكُمْ رَبِّى لَوْلَا دُعَآؤُكُمْ فَقَدْ كَذَّبْتُمْ فَسَوْفَ يَكُونُ لِزَامًۢا",
          "answer": "يَعْبَؤُا۟",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "يَعْبَؤُا۟",
            "فِيهَا",
            "وَقَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "will care"
        },
        {
          "question_id": 885,
          "question": "قُلْ مَا يَعْبَؤُا۟ _____ رَبِّى لَوْلَا دُعَآؤُكُمْ فَقَدْ كَذَّبْتُمْ فَسَوْفَ يَكُونُ لِزَامًۢا",
          "answer": "بِكُمْ",
          "options": [
            "بِكُمْ",
            "لَا",
            "عَلَيْهِ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 886,
          "question": "قُلْ مَا يَعْبَؤُا۟ بِكُمْ _____ لَوْلَا دُعَآؤُكُمْ فَقَدْ كَذَّبْتُمْ فَسَوْفَ يَكُونُ لِزَامًۢا",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "مِن",
            "فِى",
            "وَأَعْتَدْنَا",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 887,
          "question": "قُلْ مَا يَعْبَؤُا۟ بِكُمْ رَبِّى _____ دُعَآؤُكُمْ فَقَدْ كَذَّبْتُمْ فَسَوْفَ يَكُونُ لِزَامًۢا",
          "answer": "لَوْلَا",
          "options": [
            "وَصِهْرًا",
            "وَمُقَامًا",
            "لَوْلَا",
            "لَيْتَنِى"
          ],
          "translation": "if not"
        },
        {
          "question_id": 888,
          "question": "قُلْ مَا يَعْبَؤُا۟ بِكُمْ رَبِّى لَوْلَا _____ فَقَدْ كَذَّبْتُمْ فَسَوْفَ يَكُونُ لِزَامًۢا",
          "answer": "دُعَآؤُكُمْ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "رَبَّنَا",
            "مَن",
            "دُعَآؤُكُمْ"
          ],
          "translation": "your prayer (is to Him)"
        },
        {
          "question_id": 889,
          "question": "قُلْ مَا يَعْبَؤُا۟ بِكُمْ رَبِّى لَوْلَا دُعَآؤُكُمْ _____ كَذَّبْتُمْ فَسَوْفَ يَكُونُ لِزَامًۢا",
          "answer": "فَقَدْ",
          "options": [
            "فَقَدْ",
            "عَمِلُوا۟",
            "كَذَّبُوا۟",
            "تَابَ"
          ],
          "translation": "But verily"
        },
        {
          "question_id": 890,
          "question": "قُلْ مَا يَعْبَؤُا۟ بِكُمْ رَبِّى لَوْلَا دُعَآؤُكُمْ فَقَدْ _____ فَسَوْفَ يَكُونُ لِزَامًۢا",
          "answer": "كَذَّبْتُمْ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "خَذُولًا",
            "كَذَّبْتُمْ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "you have denied"
        },
        {
          "question_id": 891,
          "question": "قُلْ مَا يَعْبَؤُا۟ بِكُمْ رَبِّى لَوْلَا دُعَآؤُكُمْ فَقَدْ كَذَّبْتُمْ _____ يَكُونُ لِزَامًۢا",
          "answer": "فَسَوْفَ",
          "options": [
            "رَأَتْهُم",
            "هُزُوًا",
            "فَسَوْفَ",
            "تَحْتِهَا"
          ],
          "translation": "so soon"
        },
        {
          "question_id": 892,
          "question": "قُلْ مَا يَعْبَؤُا۟ بِكُمْ رَبِّى لَوْلَا دُعَآؤُكُمْ فَقَدْ كَذَّبْتُمْ فَسَوْفَ _____ لِزَامًۢا",
          "answer": "يَكُونُ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "وَيَجْعَل",
            "هَبَآءً",
            "يَكُونُ"
          ],
          "translation": "will be"
        },
        {
          "question_id": 893,
          "question": "قُلْ مَا يَعْبَؤُا۟ بِكُمْ رَبِّى لَوْلَا دُعَآؤُكُمْ فَقَدْ كَذَّبْتُمْ فَسَوْفَ يَكُونُ _____",
          "answer": "لِزَامًۢا",
          "options": [
            "لِزَامًۢا",
            "أَتَوْا۟",
            "يُسْرِفُوا۟",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "the inevitable (punishment)"
        }
      ]
    }
  ]
}